<?xml version="1.0"?>
<GCLoadingTips MODMERGE="replace">

<Tip showOnFirstGroundCombat="true">Der Spielstarter beinhaltet eine kurze Schnellstartanleitung, die grundlegende Spielmechaniken erklärt.

Du solltest sie lesen, falls das Spiel zu schwer für dich ist.
</Tip>

<Tip>"Du kannst Im Spielstarter das Speicherverzeichnis für Spielstände ändern.</Tip>

<Tip>Xenonauts: Community Edition ist ein konstenloses inoffizielles Update des Spiels, das von Community-Programmierern, mit Zugriff auf Quellcode, geschaffen wurde.

Einzelheiten darüber, wie du an das Update gelangst, findest du im Spielstarter.</Tip>

<Tip>Im Lieferumfang des Spiels ist eine kostenlose Novelle im PDF-Format enthalten, die über den Island-Zwischenfall im Jahr 1958 und die anschließende Gründung der Xenonauts berichtet.

Du findest sie im Spielstarter unter dem Reiter 'Extras'.</Tip>

<Tip>"Soldatenklassen nehmen zwar keinen Einfluss auf das Spiel, können jedoch zum Sortieren der Einheiten oder zum Speichern der Ausrüstungszusammenstellungen benutzt werden.</Tip>

<Tip>If base defence turrets fail to repel an attacking UFO, they will still reduce the number of aliens in the landing party.</Tip>

<Tip>Nur die Hälfte der bei einer Verletzung verlorenen Lebenspunkte können mit einem Medipack geheilt werden</Tip>

<Tip>Du kannst Staffeln aus bis zu drei Abfangjägern gegen größere UFOs oder UFO-Verbände einsetzen.</Tip>

<Tip>Sofern Soldaten und Flugzeuge über 50% Trefferpunkte oder mehr verfügen, können sie in ein Gefecht geschickt werden.</Tip>

<Tip>"Luftschläge auf Absturzstellen bringen fast genau soviel Geld wie Bodenoperationen ein, verhindern jedoch das Bergen von Technologie und gewähren Soldaten keinerlei Erfahrung.</Tip>

<Tip>Xenonaut casualties have a small chance of surviving a battle, reduced the further the soldier's hitpoints fall below zero.</Tip>

<Tip>Über Gewässer abgeschossene UFOs erzeugen keine Absturzstellen, tragen aber dennoch zur Verbesserung der Beziehungen zu betroffenen Ländern bei.</Tip>

<Tip>Dieses Spiel wäre ohne die vielen großzügigen Menschen nicht denkbar, die das Spiel noch vor Fertigstellung vorbestellt haben</Tip>

<Tip>Forschungsprojekte können auf verschiedene Stützpunkte aufgeteilt werden, Werkstattaufträge nicht.</Tip>

<Tip>Falls ein Abfangjäger abgeschossen wird, wird er automatisch geborgen und wieder instandgesetzt.

Dies dauert deutlich länger als eine herkömmliche Reparatur und sollte möglichst vermieden werden.</Tip>

<Tip>Use free aim mode to target anything - activate it by holding Ctrl or clicking the UI weapon image.</Tip>

<Tip>You can right-click a door from any adjacent tile to open it without walking through it.</Tip>

<Tip>Right-click on a target to spend additional TU to improve shot accuracy. Some weapons have more aim levels than others.</Tip>

<Tip>A suppressed target is unable to reaction fire and has reduced TUs in the following turn.</Tip>

<Tip>Feuersalven sind auf Distanz ungenau, erzeugen jedoch eine hohe Unterdrückung sowie hohen Schaden auf kurze Entfernung</Tip>

<Tip>Closing to within 5 tiles of a target grants +15% bonus accuracy per tile, capping at 60%.</Tip>

<Tip>Eine kniende Einheit ist 20% schwerer zu treffen und hat zudem eine verbesserte Schussgenauigkeit.</Tip>

<Tip>You can shoot over cover (or crouched Xenonauts) in an adjacent tile without fear of hitting it.</Tip>

<Tip>Die Kampfpanzerung der Menschen als auch der Außerirdischen büßt mit jedem Treffer an Effektivität bis zum Ende der Mission ein.</Tip>

<Tip>Bei Ermittlung des Schadens spielt die Zufallskomponente eine sehr große Rolle - so kann ein Schuss zwischen 50% und 150% seines Basisschadens verursachen.</Tip>

<Tip>Genauigkeit und Schaden einer Waffe nehmen stark ab, sobald das Ziel außerhalb ihrer effektiven Reichweite liegt</Tip>

<Tip>Der Erhalt einer Medaille verleiht einem Soldaten +1 Tapferkeit.</Tip>

<Tip>Your starting squad have better stats than rookies, so keep them alive where possible.</Tip>

<Tip>Renaming soldiers after friends and family makes their deaths more tragic / hilarious.</Tip>

<Tip>Building additional radar arrays expands the radar range of the base (up to three times).</Tip>

<Tip>When using buttons to assign quantity, you can right-click to add in units of 10 or Ctrl + Click to add the maximum available.</Tip>

<Tip>Smoke grenades are a good way to keep your soldiers alive.</Tip>

<Tip>Shields always block frontal shots, but are less effective from the sides.</Tip>

<Tip>You can set a flight path for an interceptor by holding shift to generate a series of movement waypoints.</Tip>

<Tip>Hohe Moral ehöht Resistenz gegen psionische Kräfte der Außerirdischen.</Tip>

<Tip>The highest-ranking Xenonaut on a mission is the mission commander, providing a global morale bonus whilst alive.</Tip>

<Tip>An injury may also cause bleeding, draining HP each turn until cured with a medikit.</Tip>

<Tip>A soldier will suffer reduced TUs if carrying more than his strength allows.</Tip>

<Tip>Shooting with heavy weapons uses the lower of Strength or Accuracy.</Tip>

<Tip>Ein Soldat mit gesunkener/geringer Moral kann zu Beginn einer Runde in Panik verfallen, fliehen oder Amok laufen.</Tip>

<Tip>By default a unit can use reserved TU to fire their weapon, making it easier to move the maximum possible distance and still fire their weapon afterwards.</Tip>

<Tip>It is important to build additional bases and expand radar / interceptor coverage over the planet. One base will not be enough.</Tip>

<Tip>Reaction fire is calculated from the Reactions stat and the % of remaining TU. 

Units with a high remaining TU % are less likely to recieve reaction fire when performing an action.</Tip>

<Tip>The estimated funding change for a region on mouseover is displayed at the top-right of the Geoscape screen.</Tip>

<Tip>Soldiers standing right next to a corner lean when shooting past the corner, allowing them to shoot even at enemies that do not have an angle to shoot back.</Tip>

<Tip>A soldier looking diagonally past a corner is able to peek around it and gain better view, possibly spotting even enemies that cannot see the soldier because of the corner.</Tip>

<Tip>Soldiers can vault through most open or broken windows.

Use the melee attack (hotkey M by default) to quickly break a window.</Tip>

<Tip>Use the 'Toggle Roof and Walls' button in the panel to switch between 3 different display modes if you want to see the battlefield better.</Tip>

<!-- <Tip>The game is bundled with an example developer mod (Soviet Weapons Pack) and a selection of community-made mods.</Tip> -->

</GCLoadingTips>

