<?xml version="1.0"?>
<?mso-application progid="Excel.Sheet"?>
<Workbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet"
 xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office"
 xmlns:x="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"
 xmlns:ss="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet"
 xmlns:html="http://www.w3.org/TR/REC-html40">
 <DocumentProperties xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office">
  <LastAuthor>Agnus Imperator</LastAuthor>
  <Created>2013-04-29T16:38:45Z</Created>
  <LastSaved>2015-10-19T20:46:54Z</LastSaved>
  <Version>11.5606</Version>
 </DocumentProperties>
 <OfficeDocumentSettings xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office">
  <AllowPNG/>
 </OfficeDocumentSettings>
 <ExcelWorkbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel">
  <WindowHeight>12630</WindowHeight>
  <WindowWidth>28800</WindowWidth>
  <WindowTopX>0</WindowTopX>
  <WindowTopY>0</WindowTopY>
  <TabRatio>221</TabRatio>
  <RefModeR1C1/>
  <ProtectStructure>False</ProtectStructure>
  <ProtectWindows>False</ProtectWindows>
 </ExcelWorkbook>
 <Styles>
  <Style ss:ID="Default" ss:Name="Normal">
   <Alignment ss:Vertical="Bottom"/>
   <Borders/>
   <Font x:CharSet="238"/>
   <Interior/>
   <NumberFormat/>
   <Protection/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s21" ss:Name="Normal 2">
   <Alignment ss:Vertical="Bottom"/>
   <Borders/>
   <Font x:Family="Swiss"/>
   <Interior/>
   <NumberFormat/>
   <Protection/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s24">
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s25">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Bottom"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s26">
   <Alignment ss:Horizontal="Left" ss:Vertical="Bottom"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s29">
   <Borders>
    <Border ss:Position="Bottom" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1"/>
    <Border ss:Position="Left" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1"/>
    <Border ss:Position="Right" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1"/>
    <Border ss:Position="Top" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1"/>
   </Borders>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s30">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Center"/>
   <Borders>
    <Border ss:Position="Bottom" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1"/>
    <Border ss:Position="Left" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1"/>
    <Border ss:Position="Right" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1"/>
    <Border ss:Position="Top" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1"/>
   </Borders>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s31">
   <Alignment ss:Horizontal="Left" ss:Vertical="Center"/>
   <Borders>
    <Border ss:Position="Bottom" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1"/>
    <Border ss:Position="Left" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1"/>
    <Border ss:Position="Right" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1"/>
    <Border ss:Position="Top" ss:LineStyle="Continuous" ss:Weight="1"/>
   </Borders>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s32">
   <Interior ss:Color="#99CC00" ss:Pattern="Solid"/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s33">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Bottom"/>
   <Interior ss:Color="#99CC00" ss:Pattern="Solid"/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s35">
   <Alignment ss:Horizontal="Left" ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/>
   <Font x:Family="Swiss"/>
   <Interior ss:Color="#99CC00" ss:Pattern="Solid"/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s36">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/>
   <Interior ss:Color="#99CC00" ss:Pattern="Solid"/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s37">
   <Alignment ss:Vertical="Center"/>
   <Font x:CharSet="238" x:Family="Swiss"/>
   <Interior ss:Color="#99CC00" ss:Pattern="Solid"/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s38">
   <Alignment ss:Horizontal="Left" ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/>
   <Font x:Family="Swiss"/>
   <Interior ss:Color="#99CC00" ss:Pattern="Solid"/>
   <NumberFormat/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s39">
   <Alignment ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/>
   <Borders/>
   <Font x:Family="Swiss"/>
   <Interior ss:Color="#99CC00" ss:Pattern="Solid"/>
   <NumberFormat/>
   <Protection/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s40">
   <Font x:Family="Swiss"/>
   <Interior ss:Color="#99CC00" ss:Pattern="Solid"/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s41">
   <Alignment ss:Vertical="Center"/>
   <Interior ss:Color="#99CC00" ss:Pattern="Solid"/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s42">
   <Alignment ss:Vertical="Center"/>
   <Font x:CharSet="238" x:Family="Swiss" ss:Color="#C0C0C0"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s43">
   <Font x:CharSet="238" x:Family="Swiss" ss:Color="#C0C0C0"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s44">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Bottom"/>
   <Font x:CharSet="238" x:Family="Swiss" ss:Color="#C0C0C0"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s45">
   <Alignment ss:Horizontal="Left" ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/>
   <Font x:CharSet="238" x:Family="Swiss" ss:Color="#C0C0C0"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s46">
   <Alignment ss:Horizontal="Left" ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/>
   <Font x:Family="Swiss"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s47">
   <Font x:Family="Swiss" ss:Color="#FF0000"/>
   <Interior ss:Color="#99CC00" ss:Pattern="Solid"/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s50">
   <Font x:Family="Swiss"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s51">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Bottom"/>
   <Font x:Family="Swiss"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s55">
   <Alignment ss:Vertical="Center"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s56">
   <Alignment ss:Horizontal="Left" ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s57">
   <Font x:Family="Swiss" ss:Color="#FF0000"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s61" ss:Parent="s21">
   <Alignment ss:Vertical="Center"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s62">
   <Alignment ss:Vertical="Center" ss:WrapText="1"/>
   <Font x:CharSet="238" x:Family="Swiss"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s63" ss:Parent="s21">
   <Alignment ss:Vertical="Center" ss:WrapText="1"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s64">
   <Font x:Family="Swiss" ss:Color="#000000"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s65">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Bottom"/>
   <Font x:Family="Swiss" ss:Color="#000000"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s67" ss:Parent="s21">
   <Alignment ss:Vertical="Center" ss:WrapText="1"/>
   <Font x:Family="Swiss" ss:Color="#000000"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s68">
   <Alignment ss:Horizontal="Left" ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/>
   <Font x:Family="Swiss" ss:Color="#000000"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s69" ss:Parent="s21">
   <Alignment ss:Vertical="Center" ss:WrapText="1"/>
   <Font x:Family="Swiss"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s70" ss:Parent="s21">
   <Alignment ss:Vertical="Center"/>
   <Font x:Family="Swiss" ss:Color="#000000"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s71" ss:Parent="s21">
   <Alignment ss:Vertical="Center"/>
   <Font x:Family="Swiss"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s72">
   <Alignment ss:Horizontal="Left" ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/>
   <Interior ss:Color="#99CC00" ss:Pattern="Solid"/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s73">
   <Font x:Family="Swiss" ss:Color="#C0C0C0"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s74">
   <Alignment ss:Horizontal="Center" ss:Vertical="Bottom"/>
   <Font x:Family="Swiss" ss:Color="#C0C0C0"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s75">
   <Alignment ss:Horizontal="Left" ss:Vertical="Bottom"/>
   <Font x:Family="Swiss" ss:Color="#C0C0C0"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s76">
   <Alignment ss:Vertical="Center"/>
   <Font x:Family="Swiss" ss:Color="#C0C0C0"/>
   <Interior/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s77">
   <Alignment ss:Horizontal="Left" ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/>
   <Font x:Family="Swiss" ss:Color="#C0C0C0"/>
   <Interior/>
  </Style>
 </Styles>
 <Names>
  <NamedRange ss:Name="Categories" ss:RefersTo="=Sheet1!#REF!"/>
 </Names>
 <Worksheet ss:Name="Sheet1">
  <Names>
   <NamedRange ss:Name="__DdeLink__1261_486728387" ss:RefersTo="=Sheet1!R148C6"/>
   <NamedRange ss:Name="__DdeLink__315_422496468" ss:RefersTo="=Sheet1!R137C6"/>
   <NamedRange ss:Name="__DdeLink__956_2536601" ss:RefersTo="=Sheet1!R146C6"/>
  </Names>
  <Table ss:ExpandedColumnCount="22" ss:ExpandedRowCount="136" x:FullColumns="1"
   x:FullRows="1" ss:StyleID="s24" ss:DefaultColumnWidth="60">
   <Column ss:StyleID="s24" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="232.5"/>
   <Column ss:StyleID="s24" ss:Width="157.5"/>
   <Column ss:StyleID="s24" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="218.25"/>
   <Column ss:StyleID="s25" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="130.5"/>
   <Column ss:StyleID="s25" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="80.25"/>
   <Column ss:StyleID="s26" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="1067.25"/>
   <Column ss:StyleID="s24" ss:AutoFitWidth="0" ss:Width="537"/>
   <Row ss:StyleID="s29">
    <Cell ss:StyleID="s30"><Data ss:Type="String">Name</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s30"><Data ss:Type="String">DisplayName</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s30"><Data ss:Type="String">Image</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s30"><Data ss:Type="String">Category</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s30"><Data ss:Type="String">Interface</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s31"><Data ss:Type="String">Description</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="165.75" ss:StyleID="s32">
    <Cell><Data ss:Type="String">Researches.AlienInvasion</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Invasion der Außerirdischen</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienfleet</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">Extraterrestrials</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Sie haben wahrscheinlich schon bemerkt, dass eine Invasion im Gange ist Herr Kommandant, deshalb fasse ich mich kurz. Die Aussichten sind düster. Keine der Großmächte ist dazu in der Lage ihren eigenen Luftraum zu verteidigen, geschweige denn den Rest des Planeten zu schützen.&#10;&#10;Wie es scheint, liegt es an uns. Mein Team steht bereit Sie zu unterstützen - Es gibt zwar nur eine Handvoll von uns, dafür arbeiten einige der brillantesten Köpfe der Menschheit in Ihren Laboratorien (unsere Organisation bietet einen gewissen Schutz , was begabte Freigeister zu schätzen wissen). Der Schlüssel um unsere Feinde zu schlagen, liegt darin sie zu verstehen. Wir können es kaum erwarten jegliches außerirdische Material zu untersuchen, das Sie vom Schlachtfeld bergen können. In der Zwischenzeit haben wir uns einen Überblick über Stärke und Zusammenstellung der außerirdischen Flotte verschafft. Wir mussten uns dabei hauptsächlich auf Bilder von Satelliten und Beobachtungsstationen verlassen. In Anbetracht der deprimierend zusammenhangslosen Antworten die wir vom Rest der Welt erhalten haben, dürfte es sich dabei dennoch um die bis dato akkurateste Studie der Invasion handeln.&#10;&#10;Wir konnten über dreitausend nicht identifizierte Flugobjekte (UFOs) im Orbit unseres Planeten ausmachen, und eine um ein Vielfaches größere Anzahl an weiteren potentiellen Kontakten. Die Flotte besteht aus Schiffen verschiedener Größe: Die UFOs die bereits in unsere Atmosphäre eingedrungen sind, entsprechen den schwächsten Signalen, während die stärksten Signale auf massive Kriegsschiffe von der Größe moderner Flugzeugträger schließen lassen.&#10;&#10;Es gibt dennoch einen Funken Hoffnung - die außerirdischen Schiffe scheinen nicht für einen Flug in atmosphärischen Bedingungen konzipiert worden zu sein. Da unsere Abfangjäger besser an die Gefechtsumgebung angepasst sind, dürften sie anfangs einige Erfolge gegen die technologisch überlegenen Schiffe des Feindes erzielen können. Diese Schwäche könnte außerdem erklären warum wir bisher nur verhältnismäßig kleine UFOs gesichtet haben – Unsere Wissenschaftler vermuten dass die Aliens ihre Schiffe erst für den Eintritt in unserer Atmosphäre anpassen müssen. Je größer das Schiff, umso länger dürfte dieser Vorgang dauern. Wenn sie mit ihrer Vermutung Recht behalten, werden die größten Schiffe erst im späteren Verlauf der Invasion in Erscheinung treten. Vielleicht gibt dies der Menschheit (sprich uns) genug Zeit, um eine effektive Verteidigung vorzubereiten.&#10;&#10;Ich habe zwei Empfehlungen: wir sollten unseren F-17 Condor Maschinen einen schweren Abfangjäger, der Waffen mit mehr Feuerkraft tragen kann, zur Seite stellen, und mit der Forschungsarbeit an einem Unterstützungsfahrzeug für unsere Bodentruppen beginnen. Die Unterlagen zu beiden Vorschlägen liegen bereits auf Ihrem Schreibtisch. </Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s36"/>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="255" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s37"><Data ss:Type="String">airplane.human.mig31</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">MIG-32 Foxtrot</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/mig32</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">AC</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s38"><Data ss:Type="String">Die MiG-32 &quot;Foxtrot&quot; ist eine Ableitung des experimentellen, sowjetischen Abfangjägers MiG-31 &quot;Foxhound&quot;.  &#10;Ursprünglich dazu entwickelt überschallschnelle NATO-Bomber abzufangen, bietet die extreme Geschwindigkeits- und Steigrate der Foxtrot die Fähigkeit schnell fliegenden UFOs abzufangen. Die schwerere Bewaffnung ermöglicht es uns auch größere UFOs abzufangen.&#10;&#10;Die Flugzelle wurde mit der selben Titan-Magnesiumlegierung verstärkt, die schon Widerstandsfähigkeit unserer F17-Condor gegenüber extraterrestrischen Waffen erhöht hat. Die Vergrößerung der Treibstofftanks sorgt für eine deutlich höhere Einsatzreichweite des Abfangjägers. &#10;&#10;Da sich die Voraussetzungen zum Abfangen von Flugzeugen und UFOs stark unterscheiden, werden wir auch eine Teil der Bordelektronik austauschen. Im Endeffekt benötigt die Herstellung einer Foxtrott damit in etwa 30 Manntage.  &#10;Die Foxtrott sollte nach erfolgreich abgeschlossenen Umbauten ein beeindruckendes Werkzeug in unserem Kampf gegen die Extraterrestrischen sein. &#10;&#10;Die vier Waffenaufhängungen unter den Flügeln bieten die Möglichkeit entweder die leichte Sidewinder-Rakete oder schwere Luft-Luft-Torpedos (z.B. vom Typ Avalanche die an allem das nicht schnell genug ist, verherende Schäden anrichten), &#10;in die Schlacht zu tragen.&#10;&#10;Die Foxtrott ist dafür gedacht die folgenden Aufgaben zu erfüllen: Ausgerüstet mit leichten Raketen zum Abfangen von schnell fliegenden Aufklärern, welche für den F17-Condor unerreichbar sind, oder ausgerüstet mit schweren Torpedos um die sicher bald erscheinenden größeren UFOs abzufangen. &#10;In der Foxtrott ist keine Bordkanone verbaut, auch ist das Flugzeug nicht agil genug um eine Ausweichrolle auszuführen. &#10;&#10;Eine Foxtrott wird nach Gebrauch aller Rakete ein leichtes Ziel für UFOs sein. Sollte das Ziel eine Eskorte besitzen ist daher die Beigleitung durch Jäger die besser für einen Kurvenkampf geeignet sind empfohlen.  &#10;&#10;Die Produktion der Foxtrott kann ab sofort in unseren Werkstätten aufgenommen werden. Ich persönlich würde es allerdings vermeiden mich dort unten zu lange aufzuhalten, denn jedes Mal wenn ich unsere Oger besuche fühlt es sich so an als wäre mein IQ um ein dutzend Punkte gefallen (Ich nehme an, dass eine Art intellektueller Osmose hier am Werke ist). </Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75" ss:StyleID="s32">
    <Cell><Data ss:Type="String">Researches.AlienAlloys</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Außerirdische Legierung</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienalloys</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Die Technologie der Aliens basiert auf verschiedenen exotischen Materialien. Jede davon besitzt einzigartige Fähigkeiten. Wir konnten bis jetzt Materialen entdecken die eine höhere Stabilität, Zugfestigkeit sowie Hitzebeständigkeit bieten als alles was wir bisher kennen. Wir haben sogar einen Supraleiter gefunden der bei Raumtemperatur funktioniert.&#10;&#10;Fast alle dieser Stoffe basieren auf einer Art hochentwickelter Keramik, und weisen eine ähnliche chemische Struktur wie die Aliens selbst auf. Auch wenn wir diese Materialien an sich verstehen, wissen wir nicht wie ihre Eigenschaften zu Stande kommen, oder wie wir sie herstellen könnten. Es ist wie mit Kohle und Diamanten, im Grunde das gleiche, aber doch so verschieden. &#10;&#10;Durch ihre starke Hitzebeständigkeit, wäre ihr größter militärischer Nutzen natürlich in der Entwicklung neuer Schutzausrüstung für unsere Soldaten. Unglücklicherweise ist ihre Hitzebeständigkeit so effektiv, dass wir sie in unseren Laboren nur unter größtem Aufwand einschmelzen können. Dies erschwert die Nutzung erheblich.&#10;&#10;Da wir selbst keine Legierungen basierend auf der Alientechnologie herstellen können, ist es extrem wichtig so viel Material wie möglich vom Schlachtfeld zu bergen.&#10;&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="147.75" ss:StyleID="s32">
    <Cell><Data ss:Type="String">Researches.AlienPlasmaPistol</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Außerirdische Plasmapistole</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienplasmapistol</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">Alien Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s39"><Data ss:Type="String">Die Plasmapistole ist eine außerirdische Faustfeuerwaffe, etwas länger als 20 cm und wiegt ungefähr ein Kilogramm. Auch wenn sie Ähnlichkeiten mit einer menschlichen Faustfeuerwaffe besitzt, werden keine Kugeln im klassischem sinne sondern Kugeln aus ultraheißem Plasma verschossen.&#10;&#10;Eine mächtige Waffe, mit der es ein leichtes ist einen Menschen mit einem einzigen Schuss zu töten. Dennoch haben unsere Tests gezeigt, dass die kompakte Größe der Waffe sie auch sehr ineffizient macht: Das Plasma verliert die Kohäsion und beginnt sich bereits direkt nach dem Abschuss zu zerstreuen. &#10;&#10;Somit ist sie auf kurzen Distanzen äußerst gefährlich, da ein einzelner Schuss eine gute Chance hat einen unserer Soldaten direkt zu töten. Mit wachsender Distanz wird das Plasma aber zunehmend unpräziser und verliert Schadenswirkung. &#10;&#10;Was wir daraus lernen sollte klar sein: Bekämpfen Sie die mit dieser Waffe ausgerüstete Aliens aus großer Entfernung.&#10;&#10;Auch wenn es eine wirkliche Bereicherung unseres Arsenals wäre, so sind diese Waffen ganz eindeutig für außerirdische Truppen entwickelt worden. Anatomische Unterschiede zwischen unseren Spezies machen es für Menschen sehr schwer diese Waffe effektiv nutzen zu können, so dass jeder Soldat der sie während des Gefechts verwendet hohe Einbußen bei der Treffgenauigkeit erfahren wird. &#10;&#10;Traurigerweise verstehen wir nicht einmal annähernd die Wirkungsweise der Waffe noch können wir diese Technologie nachbauen (wenn Sie uns mehr fortschrittliche außerirdische Waffen besorgen können, wird sich dies wahrscheinlich ändern). Noch ist nichts verloren – mit weiteren Tests dieser Waffe sollte es uns möglich sein eine Infanterie-Rüstung zu entwickeln, die unsere Soldaten besser vor außerirdischen Energiewaffen schützt.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="178.5" ss:StyleID="s32">
    <Cell><Data ss:Type="String">Researches.AlienBiology</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Außerirdische Biologie</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienbiology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">Extraterrestrials</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Gewebeanalysen der Überreste der verschiedenen außerirdischen Gattungen ermöglichten uns Vergleiche zwischen diesen zu ziehen um gemeinsame Charakteristiken zu finden. Obwohl wir keine konkreten Antworten haben, gibt es Hinweise zum Ursprung der Außerirdischen.&#10;&#10;Es existieren starke Ähnlichkeiten in der Physiologie aller biologischen Außerirdischen denen wir bis jetzt begegnet sind: so sind diese zum Beispiel alle humanoid. Alle besitzen außerdem auch ein Kreislaufsystem und ein zentrales Nervensystem, wenn auch mit Variationen in der Funktionsweise. &#10;Dies spricht für die Möglichkeit eines gemeinsamen planetaren Ursprungs; die immense Vielfalt des Lebens auf unserem eigenen Planeten zeigt eindeutig, dass sich eine Anzahl von sehr unterschiedlichen Kreaturen gleichzeitig auf einem Planeten entwickeln können. Dies war unsere anfängliche Annahme, größtenteils aufgrund des gemeinsam genutzten Lebensraums auf den UFOs – deren Atmosphäre vielleicht 5-6% Sauerstoff enthält, entgegen unseren 21%. Die Außerirdischen atmen den Sauerstoff auf eine ähnliche Weise wie Menschen, durch die Nutzung eines Verteilungssystems im Körper: ein halb-synthetisches Protein welches die Rolle des menschlichen Hämoglobins übernimmt, doch das wesentlich effektiver ist (und es gibt dem außerirdischen Blut eine unverkennbare violette Farbe).&#10;&#10;Trotzdem ist die fundamentale organische Chemie so grundlegend unterschiedlich zwischen den außerirdischen Gattungen, dass ein gemeinsamer Ursprung nicht möglich sein kann. Der Grund das diese Gattungen einen gemeinsamen Lebensraum teilen ist nicht die Evolution, sondern eher umfangreiche genetische Manipulation. &#10;Das Sauerstoff tragende Protein hat keine Ähnlichkeit zu irgendeinem anderen Teil irgendeines der untersuchten Leichname – mit anderen Worten, es scheint so als ob eine externe Macht diese Kreaturen so modifiziert hat, damit die Kreaturen dieselbe Luft atmen können wie diese. &#10;Die Identität dieser externen Macht und die Gründe hinter dieser Entscheidung bleiben verborgen, zumindest bis jetzt.&#10;&#10;In der Zwischenzeit nutzen wir diese Forschungsresultate für eine praktische Anwendung. Meine Mannschaft hat Untersuchungskammern in den Laboren gebaut, die verwendet werden können gefangene Außerirdische unter niedriger Sauerstoffatmosphäre zu sichern (wenn sie zu lange unserer Atmosphäre ausgesetzt sind sterben die Außerirdischen schließlich an Sauerstoff Vergiftung). Dies erlaubt uns die Außerirdischen aus direkter Nähe zu untersuchen.“&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25" ss:StyleID="s32">
    <Cell><Data ss:Type="String">Researches.Alenium</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Alenium</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s40"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alenium</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Alenium ist die fundamentale Energiequelle aller außerirdischer Technologie. Es ist ein durchscheinendes gelbes Material das in seiner Erscheinung Bernstein ähnelt und den Kern der kürzlich entdeckten außerirdischen Energiequelle bildet (der Rest des Gerätes hat sich schließlich als unbedeutend erwiesen).&#10;&#10;Die detaillierte Analyse der molekularen Struktur von Alenium zeigt eine unglaublich dichte Anordnung der Atome, was es dem Material erlaubt Energie in Mengen zu speichern, die bis jetzt unmöglich schienen. Trotzdem bleibt das Material inert und hat eine Halbwertszeit von nahezu einer Billionen Jahre. Es kann durch ausreichend mechanischer Kraft zerbrochen werden, aber dies führt nicht zu einer Energieentladung. &#10;Dies kann durch die außergewöhnlich stabile Anordnung der atomaren Ketten erklärt werden, was somit auch einen Hinweis zur Energie-Entnahme bereit hält: jede Kette besitzt regelmäßig auftretende „schwache“ Bindungen welche durch präzise Energieaufwendungen gebrochen werden können. Werden diese schwachen Bindungen mittels eines Lasers gezielt zerstört kann man sehr einfach eine kontrollierte Energieentladung beliebiger Größe erzeugen.&#10;&#10;Dies führt mich zur Annahme, dass Alenium nichts weiter als eine unglaublich weiterentwickelte außerirdische Batterie ist. Die molekulare Struktur ist nichts was unter natürlichen Umständen entstehen könnte, ebenfalls könnten solche Energiemengen nicht ohne weiteres Zutun gespeichert werden. Aber es bildet damit eine perfekte Methode um den Energieausstoß einer weitaus größeren Energiequelle zu speichern. Da wir keine Möglichkeit besitzen das Alenium wieder aufzuladen und wir es sicherlich als Energiequelle für neue noch zu entwickelnde Technologien verwenden werden, sollten wir jede Anstrengung wagen so viel wie möglich davon aus UFOs und von außerirdischen Bodentruppen zu erlangen.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="102" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s41"><Data ss:Type="String">Researches.AlienPlasmaRifle</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Außerirdisches Plasmagewehr</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienplasmarifle</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">Alien Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Das außerirdische Plasmagewehr ist eine Zweihändige-Infanterie Waffe von ungefähr 76 cm Länge und drei Kilogramm Gewicht. &#10;Es ist eine weitaus bessere Waffe als die außerirdische Plasmapistole, da sie eine bedeutend kräftigere und kohärentere Plasmakugel abfeuert als ihr kleinerer Bruder.&#10;&#10;Ohne die Beschränkungen des Bauraums der Plasmapistole haben die Außerirdischen eine weitaus bessere und leistungsfähigere Plasmastrahl-Erzeugungskaskade in den Gewehrlauf einbauen können. &#10;Dies erlaubt eine ähnliche Reichweite wie die meisten ballistischen Sturmgewehre, doch mit weitaus höherem Potential bei Schaden und Rüstungsdurchdringung.&#10;&#10;Laborversuche zeigten, dass die Jackal Rüstung gerade noch ausreicht, um den Träger einen direkten Treffer überleben zu lassen, doch ungeschützte Soldaten werden höchstwahrscheinlich sofort getötet. &#10;&#10;Tatsächlich glauben wir, dass diese Waffe sogar eine ernstzunehmende Bedrohung für unsere gepanzerten Fahrzeuge wie dem Hunter ist.&#10;&#10;Es scheint, dass die Einsatzflexibilität des außerirdischen Plasmagewehres, es zur Standardbewaffnung für außerirdische Soldaten macht. &#10;Es ist kraftvoll, leicht, treffgenau und kann sogar Feuerstöße abgeben – kurzum, weitaus allem überlegen was wir haben.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5" ss:StyleID="s32">
    <Cell><Data ss:Type="String">Researches.AlienAlloyFabrication</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Herstellung außerirdischer Legierungen</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienalloyfabrication</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Gute Neuigkeiten, Herr Kommandant. Ich habe eine Methode zur Umformung der eroberten außerirdischen Legierungen entwickelt, welche es uns nun zum ersten Mal ermöglicht diese in unsere Entwürfe zu integrieren. Dies ist größtenteils ein Ergebnis des Anzapfens der enormen Energiereserven die in Alenium gespeichert sind; obwohl der Gießereiprozess etwas komplizierter ist als einfach unsere aufgerüsteten Laborlaser auf das Material zu richten bis es schmilzt, muss das - um es kurz zu machen - als Erklärung ausreichen.&#10;&#10;Unnötig zu sagen, dass dies eine Entdeckung von enormer Bedeutung ist. Damit können wir unsere existierenden Technologien mit außerirdischen Materialien bedeutend verbessern, aber dies öffnet auch Türen zu Ideen die bis vor einigen Wochen noch unmöglich schienen. Die Grenzen der Wissenschaft haben sich in den letzten Monaten mehr voran bewegt als im letzten Jahrhundert; einige dieser außerirdischen Legierungen besitzen Eigenschaften die sogar kaum in der theoretischen Wissenschaft existieren. Ich muss zugeben, dass meine Mannschaft mit dem Tempo des Fortschritts kaum mithalten kann – wir sind manchmal genauso von unserer wissenschaftlichen Ausbildung begrenzt wie wir durch sie erleuchtet sind.&#10;&#10;Der Vorschlag zur Entwicklung verbesserter Infanterie-Rüstungen fürs Schlachtfeld mit diesen Materialien mag deshalb nicht so beeindruckend wirken, aber es stellt nur den Beginn von dem dar was wir noch erreichen können. Ich wäre nicht überrascht, wenn wir bald ganze Fahrzeuge und Flugzeuge daraus herstellen werden. Bis dahin, falls Sie irgendwelche Wissenschaftler sehen, die in ihrer freien Zeit im Stützpunkt herumlaufen, erinnern Sie diese bitte an folgendes: (a) Die sollten im Bett sein, und das (b) Forschungsmaterial zu allen Zeiten im Labor bleiben soll. Die Anzahl von unautorisierten Verbesserungen die überall im Stützpunkt auftauchen wird nur durch die Anzahl der Gähnerei in meinen Laboren übertroffen.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="178.5" ss:StyleID="s32">
    <Cell><Data ss:Type="String">Researches.AlienPlasmaTechnology</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Außerirdische Plasmatechnologie</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienplasmatechnology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s33"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Die Untersuchungen des inneren Aufbaus der außerirdischen Plasmapistole und des Plasmagewehrs haben uns ein grundsätzliches Verständnis der Technologie dieser außerirdischen Energiewaffen verschafft.&#10;Wir sind zwar immer noch weit davon entfernt eigene Plasma-basierte Waffen zu produzieren, aber unsere Arbeit weist auf die verlockenden Möglichkeiten von Laserwaffen hin.&#10;&#10;Eine kurze Erklärung zur Erzeugung einer Plasmakugel: Zuerst zieht die Waffe Energie aus der Alenium Batteriezelle um eine leistungsfähige Kaskade von Partikelbeschleunigern zu speisen. &#10;Diese Beschleuniger überhitzen dann eine große Anzahl an Atomen, so dass ein ionisiertes Gas innerhalb der hitzebeständigen „Plasmakammer“ der Waffe entsteht. &#10;&#10;Zwei ineinander gesteckte spiralförmige Elektromagnete im Lauf der Waffe pulsieren nun simultan und ziehen dadurch das Plasma aus der Kammer. &#10;Während sich das Plasma den Waffenlauf entlang bewegt und auf Austrittsgeschwindigkeit beschleunigt wird, rotiert es und formt eine Kugel. &#10;Schließlich bringt ein Gravitonemitter in der Mündung der Waffe ein Graviton Partikel direkt in die Plasmakugel wenn dieser den Lauf verlässt.&#10;&#10;Dieses Graviton Partikel ist extrem wichtig – unter Laborbedingungen wurde entdeckt, dass es starke Gravitationskräfte besitzt, die die Plasmakugel daran hindert sich in eine nutzlose Wolke aus heißem Gas aufzulösen. &#10;Die Wissenschaft hinter diesem Prozess ist vollkommen unklar (es ist das erste Mal überhaupt, dass wir ein Graviton Partikel beobachtet haben), doch es erklärt höchstwahrscheinlich den großen Unterschied der Reichweite zwischen Plasmapistole und Plasmagewehr.&#10;&#10;Leider haben wir keine Idee wie wir dieses Gravitationsfeld replizieren sollen – und ohne wirkungsvolle Anti-Gravitationsemitter zur Hand, ist die nutzbare Reichweite unserer stärksten Plasmageneratoren im Labor nur wenige Zentimeter. Wir können nur hoffen, dass das Studium der noch weiter entwickelten außerirdischen Waffen mehr Licht ins Dunkle dieses Prozesses bringt.&#10;&#10;In der Zwischenzeit wären unsere Bemühungen besser auf die Entwicklung der Laserwaffentechnologie fokussiert. Wir haben ausreichend viel von den Untersuchungen der Energieverteilung und den Kühlungssystemen der außerirdischen Waffen gelernt, so dass ich glaube dieses in unseren Entwürfen nachbauen zu können.&#10;Somit sind tragbare Laserwaffen aus den neuen außerirdischen Materialien eine theoretische Möglichkeit.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="165.75" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.LaserWeaponry</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Laserwaffen</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/laserweapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Infanterie-Laserwaffen haben bis jetzt nur in den Science Fiction Welten existiert. Jeder Laser der stark genug wäre im Kampf eingesetzt zu werden, benötigt eine Batterie in der Größe eines LKWs - das Wort „unpraktisch“ ist schlicht eine Untertreibung.&#10;&#10;Die Ankunft der außerirdischen Technologie hat dies allerdings geändert. Die enorme Energiedichte der Alenium Kristalle macht eine Batterie möglich, die nicht größer als ein Standardmagazin ist, welches dann  noch bis zu einem Dutzend Laserschüsse abgeben kann. &#10;Jeder der Schüsse ist dann imstande sich durch fast 3 cm Panzerplatten zu schmelzen. &#10;&#10;Supraleitende Keramiken können zur Kühlung eingesetzt werden, sie speichern die Wärme jedes Schusses und geben diese langsam nach außen ab, so dass keine Verletzungen entstehen (gemäß dem Fall man ist vorsichtig genug seine Hände nicht an die falschen Stellen zu legen). Somit werden keine sperrigen Kühlaggregate benötigt und Größe und Masse der Waffen werden bedeutend reduziert.&#10;&#10;Um unseren Truppen eine möglichst kurze Anpassungszeit zu ermöglichen, sind unsere Laserwaffen so entworfen, dass sie wie die konventionellen Waffen funktionieren, mit ähnlicher Reichweite und Treffgenauigkeit ihrer Vorgänger. Trotzdem existieren zu beachtende Unterschiede; der offensichtlichste ist der verbesserte Schaden den der thermische Schock an den Zielen verursacht. &#10;&#10;Weniger gut ist, dass Laserwaffen nur ca. halb so viel Munition im Magazin haben als die ballistischen Waffen. Um den Umgang mit Laserwaffen zu erleichtern, haben wir eine standardisierte Batterie für all unsere Laserwaffen geschaffen. &#10;Das Design ist nicht kompliziert; ein zylindrischer Stahlmantel mit einen Alenium Kristall im Innern wird durch eine einfache Drehung in die Magazinöffnung gesteckt. Diese Energiezellen sind trivial in der Herstellung im Vergleich zu den Waffen selbst, und sind damit in nahezu unbegrenzter Anzahl verfügbar.&#10;&#10;Beachten Sie, dass die Herstellung dieser Waffen eine beachtliche Menge an außerirdischen Legierungen verbraucht, und beides ist teuer und zeitaufwändig. Trotzdem glaube ich, dass diese Laserwaffen eine gute Investition sind. Wenn auch nur um Ihren Soldaten ein paar neuen Spielsachen zu geben, was sicherlich die Moral anheben wird.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="165.75" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.RapidFireLasers</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Schnellfeuer-Laserwaffen</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/rapidfirelasers</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Einer Ihrer Ingenieure sprach letztens mit mir über seine Idee von Schnellfeuer-Laserwaffen. &#10;Obwohl es (wie zu erwarten) nur plump erklärt wurde, ist der dahinter stehende wissenschaftliche Ansatz durchaus vernünftig.&#10;&#10;Der beste Weg wäre einen kontinuierlichen Energiestrahl zu erzeugen, der über das Kampfgebiet „gezogen“ werden könnte, doch auch außerirdische Supraleiter können die Mengen von Abwärme die bei einem solchen aufrecht erhaltenen Feuerstrahl erzeugt werden nicht an die Umgebung ableiten. &#10;&#10;Die deshalb vorgeschlagene Lösung nutzt das gleiche Prinzip der Autokanone, die in den Abfangjägern installiert ist – mehrere rotierende Läufe. &#10;Doch anstatt die rotierenden Läufe zur Vereinfachung des schnellen Nachladens zu nutzen, kann es verwendet werden die Abwärme in jedem einzelnen Lauf drastisch zu reduzieren. &#10;Wir haben erfolgreich zwei drei-läufige Prototypen dieser Waffen im Labor getestet.&#10;&#10;Die Streulaserkanone ist eine Schnellfeuer-Infanteriewaffe als Ersatz des ballistischen Maschinengewehrs. Es verursacht erhöhten Schaden und hat bessere Deckungsfeuer Eigenschaften, zu Lasten der reduzierten Munitionskapazität. &#10;Unglücklicherweise leidet es immer noch an „Rückstoß“ (obwohl es in diesem Fall durch die Rotation der schweren Kühlaggregate verursacht wird und nicht durch den Rückstoß der Projektile) und benötigt deshalb einen kräftigen Soldaten um die volle Treffgenauigkeit mit dieser Waffe erreichen zu können.&#10;&#10;Der Gatling-Laser ist eine hoch skalierte Version, um passend mit den Aufhängungspunkten der Autokanonen in unseren Abfangjäger zu sein. &#10;Es wird eine dreieckige Anordnung von drei kraftvolle Lasern verwendet, die zusammen weitaus mehr Schaden verursachen als die konventionellen Autokanonen.&#10;&#10;Erhöhte Größe und Gewicht dieser Waffe ermöglichte es uns zum größten Teil konventionelle Materialien für die Produktion von Waffe und Energiezelle zu verwenden. &#10;Paradoxerweise macht dies die Herstellung viel einfacher und schneller als die kleineren Versionen. Darum haben wir unsere existierenden Autokanonen bereits mit diesen neuen Waffen ersetzt – der einzige Unterschied den Sie bemerken sollten ist die verbesserte Effektivität im Kampf.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.PulseLasers</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Impulslaser</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/heavylasers</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Vehicle Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Der Hintergedanke beim Impulslaser ist eine Waffe herzustellen die das Maximum an Schaden pro Schuss erzeugt. Somit ist ein extrem kraftvoller Laserstrahl möglich, der dazu fähig ist aus großer Distanz schweren Schaden an gut gepanzerten Zielen zu verursachen.&#10;&#10;Neben der Hochskalierung der Laser Emitter haben wir diese dahingehend weiterentwickelt, dass ein Strahl mit oszillierender Intensität erzeugt wird. &#10;Der Strahl schaltet einige tausendmal pro Sekunde zwischen hohem und niedrigem Energielevel hin und her. Anstatt ein gleichmäßiges Wärmeniveau aufrechtzuerhalten, erleidet das Ziel wiederholende Impulse von intensiver Wärme die eine schnelle Rissbildung des Oberflächenmaterials verursacht.&#10;&#10;Sobald das Oberflächenmaterial auseinanderbricht und zerfällt wird dieser Effekt noch ausgeprägter und somit hat der Pulslaser eine hervorragende Rüstungsdurchdringung im Vergleich zu den Standard Laserwaffen.&#10;&#10;Wir haben eine Variante dieser Waffe entwickeln können die klein genug ist, um sie auf den Hunter zu bauen. Es ist zur sofortigen Nutzung im Fahrzeugdepot verfügbar. &#10;Es ist mit einer Batterie ausgerüstet die genug Feuerkraft für 8 Schüsse beinhaltet, und sollte demnach die Kampfeffektivität des Fahrzeugs drastisch erhöhen. &#10;&#10;Außerdem haben wir den Pulslaser als Aufrüstung unserer Verteidigungsanlagen genutzt. Da die Energie direkt aus den Reaktoren des Stützpunktes gezogen wird, sollte sich die Chancen auf den Abschuss eines angreifenden außerirdischen Raumschiffs deutlich erhöhen, bevor dies die Bodentruppen absetzen kann. &#10;&#10;Diese Umrüstung ist bereits im Gange und sollte in der Zeit in der Sie dies lesen bereits abgeschlossen sein; alle zukünftig zu bauenden Verteidigungsanlagen werden ebenfalls mit Laser Technologie ausgestattet sein (zumindest bis wir etwas besseres entwickelt haben).&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">armour.wolf</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Kampfrüstung &quot;Wolf&quot;</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/wolfarmour</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Armour</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">ARM</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Die Kampfüstung &quot;Wolf&quot; ist ein direkter Ersatz für die „Jackal“ Kampfrüstung, sie nutzt die bemerkenswerten Eigenschaften der außerirdischen Legierungen, um Ihren Soldaten im Kampf ein Extra an Schutz zu geben. Jeder einzelne Anzug kostet eine Menge Geld und einen Haufen außerirdischer Legierungen zur Herstellung in unseren Werkstätten, aber sie sollten die Kampf-Effektivität der Soldaten erheblich steigern.&#10;&#10;Die &quot;Wolf&quot; Rüstung besteht aus einer Anzahl verschiedener Teile: ein gepanzerter Helm mit einem verstärktem Visier, dicke Schutzplatten am Torso, gepanzerte Platten für Schultern, Ellenbogen und Kniegelenke, verstärkte Handschuhe und Kampfstiefel sowie zusätzlich ein feuerfester Overall unter all dem. Alles zusammen bietet dies erheblich mehr Widerstand gegenüber Verletzungen.&#10;Die Zentimeter dicke Brustplatte ist fähig eine .50 Kaliber (12,7 mm) Kugel aus kürzester Distanz zu stoppen; es ist als ob man mit mehr als 75 mm dickem Stahl vor der Brust herumlaufen würde. Beides, das Plattenmaterial und der Overall wurden mit einem dichten Netzwerk von ultra-feinen supraleitenden Fasern imprägniert, welche die Hitze von Energiestrahlen absorbieren und über die gesamte Oberfläche der Rüstung verteilen können. Dies gibt dem Soldaten darunter eine erheblich verbesserte Chance einen Treffer zu überleben.&#10;&#10;Nichts davon scheint die Laune Ihrer Soldaten besonders verbessert zu haben. Tatsächlich kann ich mich an kein einzelnes Lächeln dieser Jammerlappen seit Beginn der Invasion erinnern – es ist als ob sie nicht verstehen wie schwierig es sein kann in den Laboren zu arbeiten. Ein wenig mehr Dankbarkeit würde nicht unbeachtet bleiben.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:Index="16" ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="178.5" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.AlienHeavyPlasmaRifle</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Außerirdisches schweres Plasmagewehr</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienheavyplasmarifle</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Alien Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Das außerirdische schwere Plasmagewehr ist 89 cm lang und wiegt fast fünf Kilogramm. Es verursacht nicht mehr Schaden als das Standard-Plasmagewehr der Außerirdischen, ist aber deutlich effektiver gegen Panzerung. &#10;Dies geht allerdings auf Kosten der Reichweite und dem offensichtlichen fehlen der Feuerstoß Fähigkeit.&#10;&#10;Der Hauptunterschied in der Konstruktion zwischen dieser schweren Waffe und dem außerirdischen Plasmagewehr ist der Lauf. &#10;Das schwere Plasmagewehr hat einen stämmigen aber breiten Lauf der eine hitzebeständigen Plasmakammer enthält die zweimal so groß ist, und spiralförmige Elektromagnete halber Länge besitzt. &#10;&#10;Dies macht die Plasmakugel bedeutend energiereicher (und damit auch durchdringender) als das Äquivalent des Standard-Plasmagewehrs, allerdings auch weniger stabil. Die Auflösung der Plasmakugel beginnt hier beinahe direkt nach dem Verlassen der Mündung, so dass nur die halbe Reichweite des Standard-Plasmagewehrs erreicht wird.&#10;&#10;Trotzdem ist es eine gefährliche Waffe. Jeder Schuss ist dermaßen kraftvoll, dass ein Soldaten in Jackal Rüstung genauso gut auch keine Rüstung tragen könnte. &#10;&#10;Selbst der Hunter kann durch wenige Treffer aus dieser Waffe zerstört werden.&#10;&#10;Versuchen Sie Aliens mit dieser Waffe so schnell wie möglich zu töten.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="153" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.StunWeapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Betäubungswaffen</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/stunweapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Die Untersuchung außerirdischer Biologie hat uns Wissenschaftlern ermöglicht Methoden zu entwickeln unsere Feinde handlungsunfähig zu machen, damit wir sie befragen und weiter untersuchen können. Es scheint drei grundlegende Arten zu geben die Handlungsunfähigkeit zu erreichen, alle sind sowohl bei Menschen als auch bei den Außerirdischen wirksam:&#10;&#10;Die erste Art sind einfache Erschütterungskräfte auf das Gehirn oder das Nervensystem des Opfers, entweder mittels eines physischen Einschlags oder der Schockwelle einer Explosion. Diese Methode ist grob und unzuverlässig (besonders gegen zähere Außerirdische wie den Sebillian), aber Sie können dies unerwarteterweise auf dem Schlachtfeld begegnen.&#10;Die zweite Art ist Sauerstoffmangel, bei der dann höhere Hirnfunktionen nicht mehr möglich sind. &#10;Dies kann als Nebeneffekt mit dem Einatmen von Rauch erfolgen, oder gewollt mittels eines „Betäubungsgases“ welches für eine gewisse Zeit das Blut des Opfers bindet, so dass es keinen Sauerstoff mehr durch den Körper transportieren kann. Dies erzeugt einen starken Lähmungseffekt wenn in ausreichenden Mengen eingeatmet, ohne tödlich zu sein.&#10;&#10;Die letzte Art des Erreichens der Handlungsunfähigkeit ist durch elektrischen Stromfluss bei ausreichend hoher Spannung, dies wird das Nervensystem des Opfers vollständig außer Kraft setzen und es bewusstlos machen. Dies ist zwar sehr effektiv aber auch hoch gefährlich – eine elektrische Entladung der benötigten Spannung kann nur durch eine Nahkampfwaffe übertragen werden.&#10;Meine Mannschaft hat deshalb einen Betäubungsstab entworfen der die Feinde bei kurzen Distanzen überwältigen kann, sowie Granaten und Raketen mit Betäubungsgas für die größeren Distanzen. Welche Methode Sie auch immer anwenden wollen, jeder gefangene Außerirdische wird ein extrem wertvolles Forschungsobjekt sein.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="3">
    <Cell ss:StyleID="s42"><Data ss:Type="String">Researches.ToxinGrenade</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s43"><Data ss:Type="String">Toxin Grenade</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s43"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/toxingrenade</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s44"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s44"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s45"><Data ss:Type="String">We have developed a grenade that disperses a deadly chemical agent across the blast radius on detonation. This chemical agent is highly toxic to both alien and human units and even short-term exposure may cause debilitating injury or death. It has been developed to attack the two important biological pathways identified in our work on Alien Biology to be shared by all extraterrestrial species - their circulatory and nervous systems. The agent contains numerous compounds that interfere with one or both of these, divisible into nerve agents or blood agents.&#10;&#10;Nerve agents attack the extraterrestrial nervous system by interfering with the operation of nerve synapses, stifling the breakdown of the neurotransmitter that causes muscles to contract. Exposure leaves the victim unable to relax its muscles, initially causing convulsions and then asphyxiation as the respiratory system goes into spasm shuts down. Blood agents are little better; once absorbed into the blood they will attack the systems of oxygen transmission. The more pleasant compounds will simply bind permanently with the oxygen-carrying proteins in alien blood, sealing them off so they can no longer carry oxygen. Others will destroy the blood cells entirely, or attack the walls of blood vessels to cause major internal bleeding. This also results in respiratory failure.&#10;&#10;Unfortunately, these toxins are almost as effective on humans as they are on extraterrestrials, so any soldiers or civilians who inhale the chemical gas will rapidly be overcome. However, I draw your attention to the fact that these compounds are all absorbed via exposed skin or through inhalation. Advanced armour (whether human or extraterrestrial) that incorporates a rebreather or covers a large area of skin will dramatically reduce the damage that the toxins will inflict on the wearer.&#10;&#10;Mass-production of these toxins has not proved difficult even with only conventional human technology, so Toxin Grenades have been made available to our troops in unlimited quantities.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.AlienElectronics</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Außerirdische Elektronik</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienelectronics</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Geborgene Teile der außerirdischen Elektronik gewähren einen faszinierenden Blick in die Zukunft, was es uns erlaubt zahllose Innovationen der Außerirdischen zu untersuchen, wie sie elektronische Störungen reduzieren. Nachbauten uns bekannter Schaltkreise mit außerirdischem Material und Integration einiger einfacher außerirdischer Innovationen in die Konstruktion hat deren Effizienz um mindestens den Faktor Zehn, was eine sehr beachtliche Steigerung ist.&#10;&#10;Die Außerirdischen setzen organische Verbindungen, wie Aminosäuren, in ihren elektronischen Komponenten ein, was in der Gesamtheit dem Stromkreis einen gewissen Grad an latenter Intelligenz erlaubt. Diese organische Rechenkraft analysiert kontinuierlich den Energieverbrauch des gesamten Netzwerks und leitet Energie in die Teile, wo sie am meisten benötigt wird, speichert sie oder, falls erforderlich, gibt die Ladungen aus dutzenden von Kondensatoren ab. Das Resultat ist ein denkendes Gitternetz, welches den Energieverbrauch um nahezu 50% reduzieren kann; die Außerirdischen haben also nicht nur Zugang zu erheblich mehr Energie, sie nutzen sie auch noch weit effizienter als wir.&#10;&#10;Unsere groben Nachbauten dieser organischen Stromkreise sind nicht annähernd so effizient wie die der Außerirdischen, aber trotzdem äußerst nützlich beim Bau von komplexen Gerätschaften wie Fahrzeugen oder Flugzeugen. Ein nützlicher Nebeneffekt der intelligenten Energieleitung ist die längere Lebensdauer, da das Energieübertragungssystem selbstständig beschädigte Komponenten in einer Weise umgeht, was konventionelle Systeme nicht können. &#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">airplane.human.corsair</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Abfangjäger &quot;Corsair&quot;</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/corsair</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">AC</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Die X-37 Corsair ist das erste Kampfflugzeug das speziell für den Kampf mit außerirdischen Luftstreitkräften entworfen wurde. Wir haben nicht an außerirdischem Material bei der Konstruktion der Flugzeugzelle gespart und haben Materialien die bekannterweise widerstandsfähig gegenüber den außerirdischen Waffen sind für alles andere verwendet. Dies führt zu einem Kampfflugzeug das schneller, zäher und nicht weniger wendig ist als unser Abfangjäger F-17 Condor. Es kann keine schweren Torpedos tragen, so dass es eher ergänzend neben dem Foxtrott steht als ihn ersetzt.&#10;&#10;In vielerlei Hinsicht ist das Design des Flugzeugs eher eine Evolution als eine Revolution – es ist eine große Aufgabe ein Flugzeug von Grund auf und in kurzer Zeit neu zu erschaffen, auch für jemanden von meiner Intelligenz. Viele der Verbesserungen wurden durch den Neubau bekannter System mit effizienteren außerirdischen Materialien und Produktionsprozessen gemacht, trotzdem haben wir zwei Neuerungen eingeführt – ein variabler Schwenkmechanismus der Flügel und das neue ER-3 Alenium Impuls-Reaktor/Turbinensystem. Das letzte erzeugt zweimal soviel Schub wie ein konventionelles Strahltriebwerk, der erste erhöht die Manövrierfähigkeit bei geringen Geschwindigkeiten bei gleichzeitiger Erhöhung der Leistungsfähigkeit bei hohen Geschwindigkeiten. Damit erreicht die Corsair annähernd 3000 km/h obwohl die Panzerung es größer und schwerer als den Vorgänger macht.&#10;&#10;Die Herstellung einer Corsair stellt eine bedeutende Investition von Geld, Zeit und außerirdischen Materialien dar, doch habe ich wenig Zweifel, dass konventionelle Flugzeuge sehr bald überflüssig sein werden wenn die Invasion zunehmend härter wird.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">VEHICLE.SCIMITAR</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Unterstützungspanzer &quot;Scimitar&quot;</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/scimitar</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Vehicles</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">VH</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Meine Mannschaft hat die Arbeit am VH-2 Scimitar vollendet, es ist ein ferngesteuertes Schlachtfahrzeug zur direkten Unterstützung unserer Bodentruppen. Es ist zwar langsamer als der Aufklärer Hunter dafür aber eine vollwertige Kampfeinheit. Es ist bedeutend zäher als der Vorgänger und mit einem starken Impuls-Laser bestückt (der ausgetauscht werden kann, wenn wir in Zukunft bessere Waffen entwickeln).&#10;&#10;Das Chassis des Scimitar ist gedrungen aber robust, es gibt dem Fahrzeug ein flaches Profil und erlaubt ausreichend Platz für den Energiegenerator – den ER-4 Alenium Impuls-Reaktor, eine verkleinerte Version des ER-3 Reaktors in der Corsair. Der Geschützturm bezieht die Energie direkt vom Reaktor, so dass es hier kein Munitionslager mehr geben muss. Stattdessen befinden sich im Geschützturm nun ein komplexes System von Kameras und Sensoren. Halb-intelligente außerirdische Elektronik übernimmt viele der einfacheren Aufgaben die normalerweise vom Fahrer erledigt werden, was es uns ermöglicht den Fahrer in der Sicherheit der Schaltzentrale des Stützpunktes zu belassen. Ich habe persönlich Signalverstärker in unsere Truppentransporter installiert, so dass der Fahrer das Fahrzeug so kontrollieren kann als ob er selbst drin sitzen würde, obwohl er möglicherweise Tausende von Kilometern entfernt sein wird. Nicht überraschend haben unsere bisherigen Tests zeigen, dass ich exzellente Arbeit bei allen Einstellungen geleistet habe.&#10;&#10;Die Entfernung des Fahrers hat zwei große Vorteile – der erste ist, dass die Entfernung der Fahrgastzelle und des Lüftungssystems viel Platz für weitere Panzerung lässt, die natürlich ebenfalls aus außerirdischen Materialien hergestellt wurde. Wenn man bedenkt das Fahrzeuge große Ziele auf dem Schlachtfeld darstellen, hat zusätzliche Widerstandskraft einen großen Wert. Zweitens könnte die Tatsache das eine unserer Einheiten ein Klumpen lebloses Metall ist (obwohl ein sehr teurer), anstatt ein lebendes und atmendes menschliches Wesen, Ihre Entscheidungen in Schlachtfeld ein wenig einfacher für Sie machen.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.ElectroshockGrenade</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Elektroschockgranate</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/shockgrenade</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Die Untersuchungen der außerirdischen Elektronik hat uns viel gelehrt wie man diese bauen kann, aber auch wie man sie zerstören kann. Die war größtenteils zufällig – meine Mannschaft zerstörte außerirdische elektronische Systeme bei verschiedenen Gelegenheiten da sie zu hohe Ströme durch diese fließen ließ, wobei Ihre Ingenieure - hilfsbereit wie sie sind – demonstrierten, dass sie sich auch dann verletzen können, wenn sie nur zu Boden fallen. Obwohl ich es anfangs nicht besonders lustig fand, kann sich dieses Wissen vielleicht in Zukunft als nützlich herausstellen.&#10;&#10;Wie auch immer, ich präsentiere Ihnen hiermit die Elektroschock-Granate. Sie generiert bei Explosion eine kraftvolle elektrische Entladung, die hauptsächlich EMP Schaden (Elektromagnetischer Impuls) an jeder mechanischen Einheit im Explosionsbereich ausrichtet sowie Betäubungsschaden an jeder biologischen (da es keine „echte“ Explosionskomponente in der Granate gibt, wird die Umgebung vollkommen unberührt davon bleiben). Der Betäubungseffekt der Granate ist nicht ganz so kraftvoll wie der des Betäubungsstabes, doch dies macht die größere Reichweite wieder wett. Dies wird eine große Erleichterung für Ihre Soldaten sein: Ich habe bemerkt, dass die Soldaten die zum Gefangennehmen der Außerirdischen zugeteilt sind (von ihren Kameraden „Schock-Jockeys“ genannt) anscheinend bedeutend weniger Enthusiasmus als andere zeigen.&#10;&#10;Die Elektroschock-Granate ist demzufolge äußerst sinnvoll zur Zerstörung von feindlichen Roboter Einheiten. Der EMP umgeht dabei komplett die Panzerung des Ziels und überlädt die elektronischen Systeme darunter. Der tatsächliche Schaden ist insgesamt gesehen aber bestenfalls mittelmäßig, kann aber durchaus sehr hilfreich gegen gut geschützte außerirdische Drohnen und Roboter sein, die nur schwer mit konventionellen Mitteln beschädigt werden können.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">armour.buzzard</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Fluganzug &quot;Buzzard&quot;</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/buzzardarmour</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Armour</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">ARM</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Der Buzzard Fluganzug ist eine Variante der Wolf Gefechts-Rüstung, entworfen für mehr Mobilität anstatt mehr Schutz. Sie beinhaltet eine integrierte Flug-Einheit, ein Gerät das es dem Träger erlaubt sich vertikal auf dem Schlachtfeld zu bewegen. Verfeinerungen der Panzer-Plattierungen konnten das Gewicht reduzieren, dabei wurde zwar die Schutzfähigkeit verringert, aber nun kann der Soldat mehr Ausrüstung ins Schlachtfeld mitnehmen.&#10;&#10;Die Flug-Einheit ist ein relativ großes Gerät das mittels eines speziellen Geschirrs auf dem Rücken getragen wird. Es besteht aus einem miniaturisiertem Alenium Reaktor der mit einem Paar Schubdüsen verbunden ist, die über den Schultern positioniert sind, und verschiedenen gyroskopischen Flugkontrollsystemen und -sensoren. Obwohl der Fluganzug nicht kraftvoll genug für dauerhaften Flug ist, kann der Träger wenn notwendig damit für eine gewisse Zeit auf der Stelle schweben. Auch nicht als Piloten ausgebildete Soldaten sollten es für den Kampfeinsatz als leicht genug zu bedienen finden – Eingaben des Trägers geschehen über Berührungsfelder in den Handschuhen, so dass der Träger seine Flugroute steuern kann (leider ist dadurch die Nutzung der Waffen während des Fluges nicht möglich). Eine komplizierte Anordnung von gerichteten Schubdüsen-Öffnungen, die vom außerirdischen Steuerdüsen Design kopiert wurden, ermöglicht eine feine Kontrolle und eine Autostabilisierung während des Fluges.&#10;&#10;Sicherlich hat die Möglichkeit auf dem Dach eines Gebäudes zu landen oder über unpassierbares Gelände zu fliegen ihre Einsatzmöglichkeiten im Schlachtfeld – besonders für Ihre Kundschafter und Scharfschützen. Soldaten die öfters  feindlichem Feuer ausgesetzt sind werden wahrscheinlich die bessere Panzerung der Wolf Gefechts-Rüstung benötigen.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="153" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.AlienPlasmaCannon</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Außerirdische Plasmakanone</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienplasmacannon</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Alien Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Die außerirdische Plasmakanone ist eine große Infanteriewaffe mit knapp 127 cm Länge. Wir glauben, dass sie am besten mit einer außerirdischen Version der Bazooka oder der Panzerfaust zu vergleichen ist, die eine einzelne kraftvolle Plasmakugel mit großer Reichweite verschießt, welcher eine immens große Schadenswirkung auf alles im Explosionsradius hat.&#10;&#10;Sie ist ihren konventionellen Gegenstücken gewaltig überlegen. Der offensichtlichste Vorteil ist die gesteigerte Schadenswirkung: Auf kurzer Reichweite kann sie mindestens 38 cm Stahl durchschlagen (genauere Messungen waren nicht möglich, da unser Stahlvorrat aufgebraucht war bevor die Waffe keine Energie mehr hatte). &#10;Einfach gesagt, es reicht um jedes nur denkbare gewöhnliche Fahrzeug der Welt mit einem einzigen Schuss zu zerstören. &#10;&#10;Ebenfalls zu bemerken ist die Munitionskapazität der Waffe – benötigt ein trainierter Soldat bis zu zehn Sekunden um eine konventionelle Panzerabwehr-Waffe nach jedem Schuss nachzuladen, so kann die Plasmakanone vier Schüsse aus der Energiezelle beziehen bevor diese ausgewechselt werden muss. &#10;&#10;Glücklicherweise sind die außerirdischen Materialien weitaus widerstandsfähiger gegen den Durchdringungseffekt der Plasmakugel als konventionellen Materialien.&#10;&#10;Wir glauben, wenn eine Plasmakugel eine Rüstung oder Panzerung aus Stahl trifft, dass die Plasmakugel eine Hülle aus verdampfendem Metall um sich formt. &#10;Diese Hülle aus heißem Metalldampf verursacht dann den Großteil der Durchdringung. &#10;&#10;Mit dem höheren Schmelzpunkt der außerirdischen Legierungen können wir diesen Effekt verhindern, so dass die Plasmakugel den Schaden nur noch mit der reinen Energiemenge verursachen kann. &#10;&#10;Unsere weiter entwickelte Technologie gibt uns hier einiges an Rüstungsschutz gegen diese Waffe – obwohl Wolf und Buzzard Rüstungen für einen direkten Treffer nicht stark genug sind, sollte besonders die Wolf Rüstung helfen unsere Truppen im Explosionsradius überleben zu lassen. &#10;&#10;Ich habe Ihre Soldaten bereits über die furchtbare Kraft dieser Waffe gewarnt; man kann nur hoffen, dass es sie ermutigt dieser Waffe aus dem Weg zu gehen.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.AlienSniperPlasma</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Außerirdisches Plasmascharfschützengewehr</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/aliensniperplasma</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Alien Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Das außerirdische Plasmascharfschützengewehr ist eine Infanteriewaffe die annähernd 1,30 m lang ist.&#10;Sie ist mit einem komplexen holographischen Visier ausgestattet und erzeugt einen fokussierten Plasmablitz der sich extrem schnell bewegt und dabei über eine weite Distanz stabil bleibt.&#10;&#10;Diese Waffe hat im internen Aufbau bemerkenswerte Ähnlichkeiten mit dem schweren Plasmagewehr, denn es besitzt die gleiche vergrößerte Plasmakammer die das Energieniveau des austretenden Plasmablitzes so bedeutend verstärkt.&#10;&#10;Der Hauptunterschied ist hier der Aufbau der spiralförmigen Elektromagnete im Lauf der Waffe: lang und dünn anstatt kurz und kompakt.&#10;Dies führt zu einem schmalen und gestreckten Plasmablitz der die Luft mit weniger Widerstand (und Auflösung) als normalerweise passieren kann.&#10;Dadurch wird die Energie auf einen viel kleineren Einschlagpunkt fokussiert, so dass mehr Durchdringung erfolgt.&#10;&#10;Diese furchterregende Durchdringungskraft ist tatsächlich Fluch und Segen zugleich.&#10;Dieser Plasmablitz wird annähernd jede erdenkbare Rüstung durchschlagen, allerdings auch den Soldaten darin.&#10;&#10;Obwohl ich bezweifle, dass ein Tunnel von ca. 13 mm Durchmesser der durch den eigenen Körper gebrannt wurde eine besonders angenehme Erfahrung ist, wird dies doch nicht unbedingt tödlich sein, es sei denn das Gehirn oder ein anderes lebenswichtiges Organ wird getroffen. &#10;&#10;Diese Waffe hat deshalb ein interessantes Dilemma: Sie ist auch auf großer Distanz sehr präzise und durchdringt jede schützende Ausrüstung des Ziels, aber sie feuert nur langsam und es ist unwahrscheinlich, dass ein Soldat sofort getötet wird.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="153" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.AlienBaseFacilities</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Aufklärungsbericht des außerirdischen Stützpunktes </Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienbase</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Untersuchungen der außerirdischen Einrichtungen benötigt einen Bericht der Aufklärung und keinen Forschungsbericht. Ich habe den Report unseres geschätzten Wissenschaftsleiters abgefangen und sein selbstherrliches Geschwätz mit etwas Nützlichem ersetzt.&#10;&#10;Es gibt zwei taktisch bedeutende Strukturen in einer außerirdischen Untergrund-Basis. Die erste ist der Energiekern der Basis, der recht leicht an seinem blauen Leuchten zu erkennen sein sollte. Dieser liefert die Energie für die gesamte Basis. Doch am allerwichtigsten ist, dass er das Lebenserhaltungssystem versorgt, welches die Atmosphäre der Außerirdischen mit dem richtigen Gehalt von Sauerstoff aufrechterhält damit diese überleben können. Wenn dieser Kern zerstört ist, verbraucht die Basis die gesamte Notfallenergie innerhalb einer Stunde, so dass die gesamte Belegschaft der außerirdischen Basis anfängt an Sauerstoffvergiftung zu leiden. Es ist nahezu sicher, dass die Außerirdischen die Basis durch Selbstzerstörung vernichten werden damit diese nicht in feindliche Hände fällt (obwohl nicht klar ist, ob sie die Belegschaft vorher evakuieren werden). Wenn Sie bloß die Zerstörung der Basis planen, sollten Sie nur diesen Energiekern zerstören und Ihre Soldaten aus der Basis zurückziehen.&#10;&#10;Wenn Sie daran interessiert sind die Basis zu erobern und die Technologie darin zu bergen, werden Sie die andere wichtige Einrichtung angreifen müssen – den Kommandoraum. Dies ist die Nervenzentrale der außerirdischen Basis mit dem außerirdischen Kommandanten und seinen Wachen. Diese sind die furchteinflößendsten Einheiten in der Basis, werden aber den Kommandoraum bei einem Überfall auf die Basis nicht verlassen werden. Ich denke deren Hauptaufgabe ist der Schutz des Basis-Kommandanten, mutmaßlich eine wichtige Position in der außerirdischen Hierarchie und möglicherweise mit Zugriff auf wichtige Informationen. &#10;Wenn dies der Fall ist, wäre der Tod der Gefangennahme zu bevorzugen (zumindest aus Sicht der Außerirdischen).&#10;&#10;Der Angriff des Kommandoraums und die Beseitigung aller Außerirdischen der Basis ist weit gefährlicher als einfach den Energiekern zu zerstören und sich zurückzuziehen, aber der Gewinn ist vergleichsweise höher. Die letztendliche Wahl der Strategie liegt jedoch bei Ihnen, Kommandant, aber hoffentlich sind Sie nun mit allen möglichen Optionen vertraut.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.BaseUpgrade</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Stützpunktverbesserung</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/baseupgrade</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Base Structures</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Da ich den wissenschaftlichen Nutzen durch die Lüftung der Geheimnisse der außerirdischen Basis in meinem letzten Bericht beschrieben habe, deckt dieser Bericht nun die resultierenden Verbesserungen unserer eigenen Einrichtungen ab. Die größten Verbesserungen wurden in den Laboratorien und Werkstätten gesehen – beide Einrichtungen ermöglichen den Wissenschaftlern oder Ingenieuren nun fast 50% effizienter zu arbeiten als zuvor. Unsere neuen biologischen Computer und Instrumente bedeuten, dass sich meine Mannschaft jetzt nicht mehr allein auf ihre (beträchtliche) Intelligenz verlassen muss; wir konnten einige zeitraubende Aufgaben vollständig automatisieren, so dass wir mehr Zeit zum Nachdenken haben. Auch habe ich unsere verbesserten Labore schalldicht gemacht, so dass die brillanten Geister unter uns nicht durch die weniger brillanten gestört werden.&#10;&#10;Es gibt außerdem eine Anzahl von weniger offensichtlichen Verbesserungen des Stützpunktes – z.B. die Neueinrichtung der Küche mit Laser-basierten Öfen die das Essen in wenigen Sekunden zubereiten können, oder die verbesserten Freizeiteinrichtungen mit holographischen Unterhaltungskonsolen. Beides hat sich als äußerst beliebt erwiesen, jedoch hat sich der Austausch der Duschen in den Unterkünften durch (weit überlegene) außerirdische Gel-Säcke als weniger beliebt herausgestellt. Ereignisse gipfelten in einem Zwischenfall mit Ihren Soldaten, so dass diese Verbesserung bis auf weiteres aufgeschoben ist...aber ich hoffe Sie werden Ihre Soldaten dahingehend disziplinieren.&#10;&#10;Und schließlich haben wir ein internes Netzwerk geschaffen das all unsere System gemeinsam verbindet, ob innerhalb einer Basis oder nicht. Heute morgen konnten wir ein minder lustiges Bild einer Katze über den halben Globus versenden, was andeutet das dies ein exzellentes Mittel zur Verteilung von geheimen Informationen innerhalb unserer Organisation sein wird. Ich benenne diese eindrucksvolle Erfindung das „Internetzwerk“, und wäre sehr überrascht wenn es sich nicht durchsetzen würde.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.PlasmaWeaponry</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Plasmawaffen</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/plasmaweapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Direkt mit Beginn des Krieges haben wir die eroberten außerirdischen Plasmawaffen studiert, trotzdem fehlten uns stets die notwendigen Kenntnisse der Technologie, um diese effektiv für eigene Waffen nutzen zu können.&#10;&#10;Jedoch sind wir in letzter Zeit soweit gekommen, dass wir diese Lücke durch die bevorzugte Methode der intellektuell Benachteiligten schließen konnten: Imitation. Dies ermöglichte uns eine funktionierende Kopie des Graviton-Emitters zu bauen, der unseren Fortschritt bislang so erfolgreich aufgehalten hatte.&#10;&#10;Gemäß unseren detaillierten Kenntnissen über die Plasma-Partikelbeschleuniger, welche die Energie in Plasma umwandelt und den beiden spiralförmigen Elektromagneten die das Plasma formen, sind wir durch viele Versuch-und-Irrtum Experimente auf eine funktionierende Konfiguration der drei Komponenten gestoßen.&#10;&#10;Kleine Veränderungen der relativen Größe und der Abstände zwischen diesen drei Komponenten ermöglichte es uns Plasma mit leicht unterschiedlichen Eigenschaften zu erzeugen. Somit konnten verschiedene Waffen produziert werden. &#10;&#10;Diese Plasmawaffen sind sozusagen eine Verbesserungen unserer existierenden Laserwaffen. Sie verursachen mehr Schaden bei nahezu gleichbleibender Reichweite und Genauigkeit. In fast allen anderen Aspekten sind sie ähnlich den Laserwaffen.&#10;&#10;Übrigens habe ich erst kürzlich erfahren, dass das Nobel Preis Gremium keine Einreichungen disqualifiziert, wenn die wissenschaftlichen Fortschritte von außerirdischer Technologie abstammen.&#10;Ich schätze mir stehen nun mindestens sechs dieser Preise zu und ich würde es wirklich begrüßen, wenn Sie Stockholm mit diesen Plasmawaffen bis zum Ende des Krieges sichern könnten.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="153" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.DirectionalThrusterArray</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Richtungsschubdüsenmatrix</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/directionalthrusterarray</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Extraterrestrische Schiffe sind in vielerlei Hinsicht faszinierend, nicht zuletzt wegen ihrer außergewöhnlichen Manövrierfähigkeit. Die außerirdischen Jagdmaschinen tänzeln durch die Luft wie anmutige Ballerinen und selbst die schwerfälligsten Großkampfschiffe der Außerirdischen können auf der Stelle schweben und weit schneller wenden, als es ihre Größe zulassen sollte. Es scheint, dass die geborgene Richtungsschubdüsenmatrix erklärt, wie dies möglich ist.&#10;&#10;Das Gerät besteht aus einem zentralen &quot;Hirn&quot; und einer Reihe von drehbaren Schubdüsen, die an der äußeren Schiffswand angebracht sind. Dieser Antrieb wurde eindeutig für das Manövrieren im Vakuum konzipiert, übernimmt unter atmosphärischen Bedingungen jedoch die Rolle von Flügeln, Stabilisatoren und dem Höhenruder. Eine äußere &quot;Schale&quot; von winzigen Klappen, jede imstande zu kleinsten Vektorschüben, erlaubt höchste Kontrolle über jede einzelne Schubdüse. Im Verbund verleiht ein Netzwerk von einem Dutzend und mehr solcher Düsen dem Schiff die Möglichkeit äußerst bemerkenswerte Bewegungen zu vollziehen. Obwohl dies verglichen mit konventionellen Flugkontrollsystemen nicht energieeffizient ist, generieren außerirdische Flugschiffe genügend Energie, um den Bedarf zu decken.&#10;&#10;Das &quot;Hirn&quot; hat eine ovalförmige Struktur von ungefähr der Größe eines Automotors. Es beinhaltet eine ganze Reihe von Sensoren und eine dichte Masse an biologischer Elektronik, die nach unserer Einschätzung den Flug des UFOs basierend auf den durch die Sensoren erfassten Daten automatisch stabilisiert. Leider ist dieses biologische Hirn zu komplex, um es zu replizieren – doch vielleicht ist es möglich es zu ersetzen. Automatische Kontrollsysteme für Raumschiffe existieren bereits seit gut 20 Jahren, weshalb ich zuversichtlich bin, dass mit ein wenig Zeit mein Team in der Lage sein dürfte die vorhandenen Konstruktionen anzupassen und zu verbessern, sodass es möglich ist zumindest einige der Schubdüsen zu kontrollieren. Wir mögen nicht imstande sein ein solch elegantes System wie die Außerirdischen zu erschaffen, aber selbst eine grundlegende Lösung könnte die Leistung unserer Abfangjäger und Landungsflugzeuge dramatisch verbessern. &#10;&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">airplane.human.shrike</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Landungsschiff D-42 &quot;Shrike&quot; </Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/shrike</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">AC</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Der D-42 &quot;Shrike&quot; ist ein VTOL-Flugzeug, welches die Fähigkeiten eines Helikopters mit den Fähigkeiten eines üblichen Flugzeuges kombiniert. Er stellt eine wesentliche Verbesserung des CH-48 &quot;Charlie&quot; dar, da er erheblich schneller ist und über eine größere Ladekapazität verfügt. Er ist ebenfalls besser für Operationen in urbanen Gebieten ausgestattet; jede Mission, bei der große Helikopter involviert sind, die Truppen in dicht bebauten Gebieten abladen müssen, liefert das Rezept für ein Disaster – Tatsächlich ist es ein Beleg für das Geschick unserer Piloten, dass bisher keine Mission mit einer missglückten Landung begann, die in einem tödlichen Feuerball endete. &#10;&#10;Der &quot;Shrike&quot; verfügt über eine robuste, kastenförmige Konstruktion und ist so effektiv wie hässlich. In ihm sind ein Paar TF-19-Mantelstromtriebwerke verbaut, die es ihm ermöglichen mit Überschallgeschwindigkeit zu fliegen und bei Ankunft eine vertikale Landung zu vollführen. Die monströsen Turbinen werden durch zwei beträchtliche ER-12-Alenium-Reaktoren betrieben, die genügend Energie liefern, um selbst ein voll beladenes Flugzeug dieser Klasse für Tage ohne Nachtankung zu unterhalten. Tatsächlich besteht die einzige Reichweitenbegrenzung in der Ermüdung der Piloten und nicht in der Brennstoffkapazität.&#10;&#10;Allerdings ist das wohl wichtigste Ergebnis dieses neuen Antriebs die größere Ladekapazität als die des CH-48 &quot;Charlie&quot;. Der &quot;Shrike&quot; kann bis zu 10 Soldaten (statt 8) in seinem gepanzerten Truppenabteil transportieren, der über zwei große Ladeklappen vorne und hinten verfügt, um ein sicheres Absetzen in einer gefahrvollen Landezone zu gewährleisten. Man muss nicht besonders clever sein, um zu erkennen, dass der Transport von einem Viertel mehr Soldaten in die Schlacht die Chance auf den Sieg signifikant erhöht. &#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.AlienReactor</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Ausserirdischer Reaktor</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienreactor</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Der außerirdische Reaktor hat die Größe eines Kleinwagens, bestehend aus einem horizontalen Zylinder, der mit einer gebogenen Hülle außerirdischer Legierung umgeben ist. Trotz einiger äußerlicher Ähnlichkeiten mit der UFO-Energiequelle verfügt der außerirdische Reaktor über eine viel kompliziertere Konstruktion und generiert nahezu zehn Mal so viel Energie als sein kleinerer Cousin.&#10;&#10;Dies bewerkstelligt er, indem den gleichen Alenium-Kern wie die Energiequelle verwendet, ohne weiteres Verfahren der Energiegewinnung. Tatsächlich nimmt der Reaktor die bereits emittierte Energie mit höherer Effizienz auf – es scheint, dass die Energiequelle die einfachste Lösung darstellt Alenium zu verwerten; einfach zu erbauen, jedoch nicht besonders effizient im Weltraum. Der außerirdische Reaktor kommt in Situationen zum Einsatz, in denen zusätzliche Energie benötigt wird, da es nicht umsetzbar scheint die Energiequelle einfach um den Faktor 10 zu vergrößern. Der Nutzen wird ersichtlich, wenn sie beachten, dass der Luftwiderstand sich mit der Körpergröße exponentiell erhöht und feststellen, dass feindliche Großkampfschiffe an Größe zunehmen &lt;i&gt;und&lt;/i&gt; schneller werden.&#10;&#10;Der Reaktor ist imstande all‘ diese zusätzliche Energie aufzunehmen, indem er die Energie von Gammastrahlen anzapft. Der Zerfall von chemischen Verbindungen im Alenium scheint zusätzlich zu Wärme, die unsere Reaktoren füllt, erhöht Gammastrahlen auszustoßen. Dieser Gammaausstoß ist unglaublich reich an Energie, jedoch auch stark gebündelt (ein ungebündelter Ausstoße in dieser Größenordnung wäre extrem gefährlich) und wird in sechs gleichwinkligen, zylindrischen Röhren abgeleitet, die aus superfester außerirdischer Legierung bestehen und die an die Anordnung von Speichen eines Fahrradreifens erinnern. Dieses Material absorbiert die Gammastrahlung und wird wir sehr schnell durch den Aufprall von hochenergetischen Teilchen erhitzt, wodurch eine immense Anzahl von Zusatzenergie generiert wird. Insgesamt ist es ein recht einfaches, jedoch effektives Konstrukt und ich erkenne kein wesentliches Hindernis es für unsere eigenen Zwecke nachzubauen.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.AlienAlloyHardening</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Armour Plating</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienarmourplating</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The armour plate on alien capital ships is thicker than that on a smaller UFO, but offers far more protection than can be explained by the additional depth. Laboratory tests suggest that it is almost fifty percent more effective at absorbing damage than standard alien armour plate of similar size and weight. Given the fundamental composition of the two types of plating is not dramatically different, the extra strength must have arisen from the production process (the same as separates a diamond from a lump of coal).&#10;&#10;The atomic structure of the alloy yields the explanation. Like terrestrial metals, most alien alloys have a crystalline form when solid - a compact and orderly arrangement of atoms. However, the various alloys used in the hardened plate are amorphous rather than crystalline. Amorphous materials instead have an irregular and disorderly atom arrangement that prevents the formation of microscopic lines of weakness that can exist in crystalline structures, giving the hardened plate enhanced heat and impact resistance.&#10;&#10;This phenomenon is hardly unknown to science - exactly the same thing occurs when hot steel is quenched in cold water. However, applying the process to alien materials is far more difficult: preventing the formation of a crystalline structure in some alloys can require cooling of up to a hundred million degrees per second. Prohibitive at the start of the war, perhaps, but my intellect (admittedly paired with alien materials) was able to overcome the obstacles entirely. The cooling process consumes large amounts of Alenium, but we can now produce these hardened materials on a sufficiently large scale to incorporate them into our own designs.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="191.25">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">armour.predator</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Predator Assault Armour</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/predatorarmour</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Armour</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">ARM</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The S-2 &quot;Predator&quot; Assault Armour is a powered personal exoskeleton designed for heavy assault and breaching action. It offers exceptional protection and is powerful enough to wield heavy weapons without suffering movement or recoil penalties, transforming the wearer into a fearsome walking tank.&#10;&#10;The Predator's main armour plates are nearly an inch thick and formed from hardened alien alloys, whilst the joints use sliding layers of thinner plates to offer both flexibility and strength - even at its weakest point, the armour is still a centimetre thick. The backplate unit contains both the SA-16 personal Alenium reactor (which generates enough power to keep the suit operating at full capacity virtually indefinitely) and rebreather apparatus that renders the wearer completely immune to environmental toxins. Conventional measures of protection are almost meaningless by this point, but a Predator could wade through molten lava or withstand a small nuclear blast with little more than superficial damage.&#10;&#10;The suit uses powerful servomotors that give it functional strength two or three times greater than the average human. This allows the wearer to operate heavy automatic weapons as if they were normal weapons, able to fire on the move and their Genauigkeit unaffected by recoil. Nor is the wearer slowed by the weight of their equipment; even the heaviest load is of little consequence to a Predator. Nor, indeed, are walls - the sheer bulk of the suit means it can charge straight through many of them with no ill-effects whatsoever.&#10;&#10;However, the design is limited by its view cone and weapon selection. The reduced spatial awareness caused by the enclosed helmet is compounded by the poor peripheral vision granted by the cameras, effectively giving the wearer a permanent case of tunnel vision. Additionally, the massive armoured gauntlets of the Predator are simply too large and clumsy to use much of our equipment. Heavy weapons can be modified easily enough, but the battlesuit cannot use lighter weapons or other equipment like grenades, stun weapons and protective shields. Much like an actual tank, a Predator will require infantry support if it is to be fully effective.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="191.25">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.AlienSingularityCore</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Singularity Core</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/aliensingularitycore</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">This is it, Commander - the power source that underpins the entire extraterrestrial empire. A naked singularity captured in a delicate particle field, streaming raw energy in monumental quantities. The ball of energy at the core of the device is less than a foot wide and could power our entire civilisation for decades.&#10;&#10;The singularity within the device appears to forever exist on the point of collapse, stabilised by the particle field around it. It is a naked singularity, what I believe is the final state of a black hole - a final explosion that releases all of the energy accumulated by the black hole across its lifetime. The extraterrestrials must have found a method of &quot;capturing&quot; black holes and artificially inducing this explosive state. Once this has been done, the particle field is used to &quot;freeze&quot; the singularity mid-explosion.&#10;&#10;This forms an elegant closed system. The particle field captures the vast quantities of energy emitted by the singularity, siphoning off a small amount to maintain the field and feeding the excess back into the singularity (which promptly re-emits it). The enormous amount of power flowing endlessly through the loop can then be tapped as required by anything connected to the Singularity Core. As each singularity contains a finite supply of energy, the energy flowing through the circuit will eventually fall to zero - at which point both the particle field and singularity collapse and disappear entirely.&#10;&#10;The Singularity Core represents the solution to every power consumption issue we have ever had. Alenium reactors can only be miniaturised so far, but the Singularity Core provides almost limitless amounts of power and the containment field can be made small enough to fit inside virtually anything we can dream up. Only one complication - as we obviously do not possess the capacity to harvest singularities ourselves, we will need to capture these devices from the extraterrestrials if we want to use them.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">armour.sentinel</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Sentinel Battlesuit</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/sentinelarmour</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Armour</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">ARM</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The S-6 &quot;Sentinel&quot; Battlesuit is a combat exoskeleton designed for general combat usage. It offers less protection than our S-2 &quot;Predator&quot; exoskeletons, but incorporates a personal jump unit and is not limited to using only heavy weapons. The helmet also features a unique camera system that allows the wearer 360-degree vision.&#10;&#10;The Sentinel contains thousands of tiny sensors that work to detect and augment the wearer's movement, making it operate more like a second skin than a half-tonne armoured suit.  It is capable of the same dexterity and range of motion as an unarmoured soldier, whilst also providing amplified strength and excellent protection. The helmet contains a full rebreather system (rendering the wearer immune to smoke and gas effects) and a variety of sensors and cameras linked directly to the helmet visor, giving the wearer unparalleled awareness of the battlefield around them. The jump unit does away with the miniaturised jet turbines of the Buzzard and utilises alien antigravity technology instead, resulting in a much more compact device that also contains the suit reactor.&#10;&#10;It should be noted that this level of precision engineering would simply not be possible if the Sentinel were armoured as heavily as the Predator. The more primitive design still excels at soaking up damage and remains our best option for assault work, but the Sentinel is far more versatile in combat. A mixture of the two designs would be a powerful combination; taken together they represent the final word in the development of battlefield protection.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.MAGWeaponry</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">MAG-Bewaffnung</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/magweapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Da es praktisch unmöglich ist unserer Plasma Technologie soweit zu verbessern, dass sie die der Außerirdischen übertreffen wird, waren neue Ideen gefragt. &#10;Diese sind bereits in Form von alten Ideen vorhanden. &#10;MAG Waffen sind elektromagnetische Spulenwaffen (oder Railgun) – MAG steht hier als Kurzbezeichnung für die elektromagnetische Beschleunigung des Projektils – die die bemerkenswerten Eigenschaften der außerirdischen Materialien mit unserem Wissen über ballistische Waffen kombiniert.&#10;&#10;Die Idee hinter einer Gauß- bzw. einer Spulenwaffe ist bereits seit über einem Jahrhundert bekannt. Dabei wird eine Serie von Elektromagneten verwendet, welche in einer Sequenz angesteuert werden, um ein Projektil den Lauf entlang auf tödliche Geschwindigkeiten zu beschleunigen. &#10;&#10;Die Parallelen zu den außerirdischen Plasmawaffen sollten offensichtlich sein – doch während die Plasma Technologie die elektromagnetische Beschleunigung nur als Mittel zum Zweck nutzt, verwendet die Spulenwaffe diese direkt. &#10;Die Technologie kann von den existierenden Bauarten der Plasmawaffen adaptiert werden und hat bedeutende Vorteile. Beispielsweise verursacht ein Plasmablitz hauptsächlich thermischen Schaden, der aber durch verschiedene Faktoren, darunter auch atmosphärische Bedingungen, teilweise absorbiert, reflektiert oder zerstreut werden kann. &#10;&#10;Ein Regentropfen bietet nicht viel Schutz gegen eine Metallkugel die sich mit der fünffachen Schallgeschwindigkeit bewegt.&#10;&#10;Prototypen der MAG Waffen sind in Form von Pistolen, Karabinern, Gewehren, und Scharfschützengewehren aufgebaut worden, jede davon klein genug um von einem Infanteriesoldaten getragen zu werden und doch fähig eine Kugel außerirdischer Legierung mit Überschallgeschwindigkeit abzufeuern. &#10;&#10;Diese sind sicherlich die mächtigsten terrestrischen Infanteriewaffen die jemals existieren werden – wäre die Austrittsgeschwindigkeit noch höher, stiege der Luftwiderstand so weit an, dass die Luft hinter dem Projektil explosionsartig angezündet werden würde (und damit den Soldaten der die Waffe abfeuert höchstwahrscheinlich töten würde).&#10;&#10;Es scheint, dass wir nun durch die Zusammensetzung unserer Atmosphäre mehr begrenzt werden als durch unsere Technologie selbst.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="178.5">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">airplane.human.fury</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">X-120 Fury</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/fury</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">AC</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The X-120 &quot;Fury&quot; interceptor is the ultimate weapon in the battle for our skies. It is an unmanned craft with virtually unlimited range that can fly so high and so fast that no UFO has a hope of outrunning it, let alone intercepting it. It can travel at Mach 8 (some 10,000 kilometers per hour), allowing it to reach any point in the world in under two hours. It carries a single super-heavy Singularity Torpedo on each mission.&#10;&#10;The Fury was influenced by the allegedly secret SR-71 &quot;Blackbird&quot;, which is almost invulnerable to conventional technology due to its impressive speed and service ceiling (not that our organisation would have much trouble dealing with them). The design has been evolved and enhanced, not least by removing the pilot and the equipment required to keep him alive. An autonomous flight computer tracks sensor data against mission parameters, adjusting its behaviour to ensure the mission is completed as quickly and safely as possible. The engines are a three-stage turbojet / ramjet / scramjet design where each stage speed the craft to the point at which the following stage can kick in.&#10;&#10;The scramjets engage at Mach 4 and each produce 75,000 lbs. of thrust, rapidly accelerating the Fury to Mach 8. At these speeds air resistance heats the surface of the craft to 4,000 degrees Celsius, ordinarily impossible to sustain without a spacecraft-style ablative coating that requires replacement after every flight. However, hardened alien alloys have proved more than capable of resisting that sort of temperature indefinitely - allowing the Fury to travel so quickly that it is entirely immune to damage from enemy UFOs. Unfortunately, as weapons also need to be designed specifically for hypersonic launch, the speed of the craft also limits the weapons that can be carried to just one: the super-heavy Singularity Torpedo.&#10;&#10;Unsurprisingly, the power requirements for these monstrous engines and the highly advanced flight computer are enormous. A Singularity Core is the only viable power source, so each Fury built will require us to capture one from an extraterrestrial capital ship.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.SingularityTorpedo</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Singularity Torpedo</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/singularitytorpedo</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">ACW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Singularity Torpedo is the most destructive weapon mankind has ever created. It produces a perfectly spherical release of energy that will instantly reduce anything within five kilometers to its constituent atoms (do not expect to recover anything from alien craft destroyed by this weapon). As it has been designed specifically for hypersonic launch, it may only be carried by our X-120 Fury interceptor. &#10;&#10;The destructive power of the weapon is drawn from the practically limitless energy held within a Singularity Core. The looping particle field that stabilises the singularity can be replicated and used as a method of storage, capturing energy when connected to the Core and releasing it when the loop is later broken. A charged loop can thus be used as the warhead on a torpedo, containing so much energy that it will utterly annihilate anything caught in the blast radius. It has actually been necessary to develop a method of using part of the discharge to generate a larger secondary field that artificially limits the size of the explosion - without it, there would be a small but statistically significant chance of the detonation destroying our entire planet.&#10;&#10;The rest of the torpedo is relatively straightforward design. The main propulsion unit employs a scramjet, which allows roughly thirty seconds of flight at speeds reaching Mach 15 (almost 20,000 km/h). This not only allows it to be launched by a Fury travelling at hypersonic speed, but actually necessitates it - a scramjet can only generate thrust when it is sucking in air travelling at Mach 4 or higher, a speed that our other interceptors cannot reach.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">airplane.human.marauder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">X-59 Marauder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/marauder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">AC</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The X-59 &quot;Marauder&quot; is an advanced interceptor designed to counter all known alien craft. It is fast, durable and well-armed (equipped with both a cannon and heavy torpedoes) and can perform the Combat Roll maneuver in combat. These characteristics make it just as adept at dealing with small alien interceptors as it is attacking large capital ships.&#10;&#10;Our greatest advances in performance came from setting aside the old conventions of aircraft design. The fuselage of the Marauder contains a network of powerful integrated thrusters that provide lift and propulsion, with the stubby forward-swept wings mostly being employed for fine maneuvering. While these wings contribute heavily to the overall agility of the interceptor, it is actually entirely capable of flying without them. The same can be said for the tail / vertical stabilisers, where the traditional vertical arrangement has also been replaced with a more unusual forked design.&#10;&#10;With few aerodynamic concerns, we have been able to focus our attention on combat performance instead. The armour plated &quot;shell&quot; of the craft is fabricated entirely from hardened alien materials and is nearly four inches thick in some areas, making it more akin to a flying tank than a normal interceptor. The extra engine thrust allows it to carry both a cannon and heavy torpedoes, making it a much more rounded combatant than any of its predecessors. The resulting interceptor is squat, ugly and capable of destroying almost anything it encounters (much like our engineers).</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">VEHICLE.HYPERION</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Hyperion Hovertank</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/hyperion</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Vehicles</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">VH</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Hyperion is a powerful hovertank designed to support Xenonaut strike teams in combat zones. It employs alien antigravity technology to skim roughly a metre above the ground at all times, ignoring normally impassable terrain (such as water). &#10;&#10;The Hyperion has significantly better combat performance than the Scimitar tank it replaces. It has greater mobility and can move much faster than its predecessor, but uses hardened alloys to derive increased protection from thinner armour plating. It is inherently more stable as a gun platform than a tracked / wheeled vehicle and has also been fitted with upgraded targeting computers, giving it excellent Genauigkeit at all ranges. Though barely half the size of a modern battle tank, one of these skimmers could easily defeat an entire armoured platoon single-handedly.&#10;&#10;The skimming effect is provided by the anti-gravity generator, which reduces the effective weight of the tank to a couple of hundred kilos when active (without it, the Hyperion is a six-ton lump of immobile metal). Vectored thrust is then provided by a small jet turbine, producing the skim effect and allowing the precision maneuvers required to operate the vehicle in confined spaces. The integrated AR-6 reactor requires a large amount of Alenium to construct, but will provide enough power to maintain the anti-gravity field for at least a year. That should be more than enough time to settle this war, one way or another.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="165.75">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.AlienAntigravityGenerator</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Antigravity Generator</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/antigravitygenerator</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The largest alien vessels we encounter cruising through our skies must weigh so much that we simply could not understand how they could stay airborne using only their thrusters. This Anti-Gravity Generator reveals the brilliant solution: create a device that reduces the weight of the ship. &#10;&#10;A simple explanation - weight is the force acting on an object due to gravity. This device creates a localised field that negates any gravitational pull acting on objects within the field, leaving them otherwise unaffected (and their mass unchanged) but reducing their weight enormously. This allows a UFO to fly using only a fraction of the thrust that would otherwise be needed / could plausibly be generated - indeed, any capital ship that suffered a field malfunction in our atmosphere would meet a rather abrupt end.&#10;&#10;The function of the device revolves around gravitons, which are the force carriers for gravity in much the same way that photons are the force carriers for electromagnetic radiation (such as light). This device emits a stream of anti-gravitons that pair up with gravitons in the nearby area, annihilating one another in a process that reduces the gravitation force acting on the area. This device can annihilate over ninety percent of the nearby gravitons, leading to a corresponding ninety percent drop in the weight of anything inside the field. It should be easy enough to replicate the technology and use it in our own designs; I have no doubt that it will prove to be a very useful discovery.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="153">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.AlienCommunicationArray</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Communication Array</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/aliencommsarray</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Whether they be within a few kilometers of one another or on opposite sides of the solar system, alien craft employ radio signals to communicate with one another. Their long-range transmissions are compressed to a remarkable degree - only a few fleeting nanoseconds of signal can carry all the data the aliens need.&#10;&#10;The short duration of these transmissions makes it extremely difficult to capture any fleet-level alien communications, but the sheer quantity of radio receivers on our planet means that a few examples have been recorded purely by chance. There are literally thousands of intelligence operatives across the planet who are working to crack the encryption codes, but the extraterrestrials are using quantum-level cryptology. It is highly unlikely that humanity could crack the codes in the lifetime of our galaxy, let alone that of a human being (so it is open to debate whether our attempts to do so should be considered inspirational or grossly stupid).&#10;&#10;Anyway, a far more effective solution would be to capture a device capable of decrypting the signal. The decryption devices aboard UFOs captured to date have proved completely inert, apparently requiring an alien user. However, one of the artefacts your men recovered from the captured alien base appears to be a communications array capable of sending transmissions - so once it was set up to transmit in our laboratories, we could reverse-engineer the encryption methods in a matter of hours. We can use this knowledge to design a base structure that will decode the transmissions sent by alien vessels, giving us additional information on their composition and intent.&#10;&#10;Incidentally, the transmission that the rest of the world is so desperately working to decode is the autopsy report of an unfortunate freshwater salmon abducted and dissected by the alien forces. I think it best to keep that to ourselves. </Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75" ss:StyleID="s47">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.FusionWarheads</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Fusionssprengköpfe</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/fusionwarheads</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">ACW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Fusionssprengstoffe zu vergrößern ist eher einfach, dies macht es ebenso leicht Luft-Luft Varianten für unsere Abfangjäger herzustellen. Wir rüsten unsere Flugzeuge in diesem Moment mit den neuen Fusionsraketen und Fusionstorpedos aus.&#10;&#10;Fusionswaffen verursachen mehr Schaden als die Plasma Gefechtsköpfe die sie ersetzen, aber arbeiten ansonsten auf ähnliche Weise. &#10;Die Höhe der Sprengkraft ist tatsächlich eher klein, verglichen mit dem was wir hiermit eigentlich erreichen könnten (die Fusionsrakete hat ungefähr 0,5 Kilotonnen und der Torpedo ca. 2 Kilotonnen), aber wir haben diese nicht für unterschiedslose Zerstörung wie die der atomaren Waffen entworfen. &#10;&#10;Das Design wurde dem der HEAT Gefechtsköpfe, also den Hohlladungsgeschossen oder auch „high explosive anti tank“ Projektilen, der alten Avalanche Raketen entnommen.&#10;Es fokussiert die Explosion auf einen Strahl von Hochgeschwindigkeits-Partikeln die zur Rüstungsdurchdringung der UFO Hüllen gemacht worden sind.&#10;&#10;Um diesen Effekt zu erzeugen, wurden beide Waffen mit einem verdichteten Wolfram-Kegel ausgerüstet der direkt an der Spitze des Gefechtskopfes sitzt. &#10;Wenn die Explosion stattfindet, wird der Kegel sofort verdampft und der sich ergebene Strahl von Wolfram Partikeln wird mit Überschallgeschwindigkeit vorwärts getrieben. &#10;&#10;Diese Bombardierung mit Partikeln ist bereits in der Lage bedeutenden Schaden zu verursachen, aber sie bricht auch die hitzebeständige äußerste Hülle der Panzerung auf. Somit ist das UFO weitaus verletzlicher für die immense Hitze der Fusionsreaktion des Gefechtskopfes. Ein extrem effektives Design, wenn ich das so mal sagen darf.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75" ss:StyleID="s50">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.AssaultShield</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Assault Shield</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/assaultshield</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Assault Shield is a direct upgrade for the Combat Shield, employing our new knowledge of hardened alien alloys to create a tactical shield with much improved durability. It functions in the same way as its predecessor - soaking up most of the incoming damage from targets in front of the user.&#10;&#10;The vastly improved ballistic and thermal resistance of hardened alien alloys make them much more effective at stopping incoming damage. As fabricating a rectangle is not a difficult task, the main point of debate was over whether we should design a lighter and less cumbersome shield or leave the weight unchanged and greatly increase protection. Discussion with your men revealed they had an overwhelming preference for the latter, and given the brief life expectancy of your breaching soldiers I was inclined to agree with them. The Assault Shield should be able to withstand several hits from most alien plasma weapons before failing, hopefully enough to get the user through a mission without serious injury. &#10;&#10;The Assault Shield does, of course, fill one of the soldier's hands. Unable to wield two-handed weapons, they will be forced to use a pistol. You should also be aware that our shields do not provide complete protection; there is always a small chance that a lucky shot will hit an exposed body-part.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="102">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.QuantumCryptologyCentre</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Quantum Cryptology Centre</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/quantumcryptology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Base Structures</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Quantum Cryptology Centre is a new structure that can be constructed in our bases, allowing us to decrypt the communications emanating from alien craft that have been detected by the base's radar arrays. This will give us full details of the UFO class, mission and crew.&#10;&#10;The decryption algorithm developed by my team when studying the alien Communication Array has been used to produce listening devices that can capture and decode alien transmissions in real-time. All that they require is the position of the UFO that they will be tracking, provided by the radar tracking systems already in place at your bases. The Cryptology Centre uses a scaling supercomputer architecture that can track unlimited numbers of UFOs; tracking numerous signals simultaneously will draw additional power and may lead to temporary power cuts in non-essential areas (e.g. leisure facilities, engineering department) but important base structures such as the command room and laboratories will remain unaffected.&#10;&#10;The design of the listening devices is based on the old Cray supercomputers, but is several orders of magnitude more powerful. The level of encryption on alien signals is so great that even with access to the decryption key it still requires a vast amount of computing power to decode the message. An entirely new generation of specialised quantum computing hardware needed to be designed to perform these calculations; thankfully I rose to the challenge. This structure should prove extremely useful for co-ordinating our air defence and appropriately equipping your troops prior to battle.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="178.5">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">airplane.human.valkyrie</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">D-54 Valkyrie Assault Boat</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/valkyrie</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">AC</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The D-54 Valkyrie Assault Boat is the ultimate conclusion of dropship technology, possessing enhanced carrying capacity and excellent range and speed. It also has one rather unique ability - it can deploy soldiers to the battlefield via drop-pod.&#10;&#10;The design of the Valkyrie utilises the remarkable strength of hardened alien alloys to create a cavernous hull that weighs a fraction of what it would if it were made from aluminium. Once combined with a pair of powerful turbines and the A-23 Alenium Pulse reactor, we have a craft that is capable of carrying a full twelve soldiers (or equivalent) into battle. Considering the sheer weight of our more advanced vehicles and personal armour, this is a remarkable achievement.  The fact that the Valkyrie can cruise at nearly 2,000 pm/h while doing so is simply a bonus.&#10;&#10;Launch tubes based on the electromagnetic launch tracks found in Carrier UFOs allow Xenonaut units to be dropped anywhere in the landing area (though not the entire battlefield) at the start of the battle. The drop pods themselves may not look much, but are actually remarkable pieces of innovation. Once launched, each will generate an invisible plasma field that protects the user and slices a path through the air at several times the speed of sound. Once the pod drops to within a few hundred metres of the ground, landing rockets fire and slow the descent to a safe speed. The plasma field dissipates the moment the pod touches the ground and allows disembarkation.&#10;&#10;Your soldiers may find the experience of being fired towards a combat zone at nearly a thousand miles an hour a little discomfiting, but I'm afraid they will have to get used to it. I see little scope for further innovation where dropships are concerned; the Valkyrie will be the final design we produce. </Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="102" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.RapidFirePlasmas</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Schnellfeuerplasmagewehr</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/rapidfireplasmas</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Wir besitzen nun Plasma Varianten unserer gewöhnlichen Infanteriewaffen wie Pistolen und Gewehre, doch fehlt uns immer noch ein Äquivalent für unsere Schnellfeuer-Waffen wie das Maschinengewehr oder die Autokanone des Abfangjägers. Die Plasma Kanone der Infanterie und der beachtliche Plasma Blaster unserer Flugzeuge wurden entworfen diese Lücke zu füllen.&#10;&#10;Beide basieren auf ähnlichen Prinzipien. Beide stoßen große Mengen an Plasma in Form eines aufrechterhaltenen Strahls aus, und verwenden dafür große Plasmastrahl-Erzeugungskaskaden die kontinuierlich überhitztes Plasma entladen. &#10;&#10;Unter normalen Umständen würde es schwierig sein diesen Strahl zu fokussieren, und er würde sich auch sehr schnell zerstreuen was zu kurzer Reichweite und schwacher Rüstungsdurchdringung führen würde. Allerdings haben wir dieses Problem lösen können, indem wir einen Ring aus fünf Graviton Generatoren um die Mündung anbringen konnten. &#10;Diese werden sequentiell angesteuert und injizieren regelmäßig Gravitonen in den Plasmastrahl, so dass dieser in einen Strang von einzelnen Plasmablitzen aufgespalten wird.&#10;&#10;Dieser Effekt repliziert das Schnellfeuer der konventionellen automatischen Waffen und kombiniert es mit dem zusätzlichen Schaden von Plasmawaffen. Beide Waffen sind eine nützliche Aufrüstung in unserem Kampf gegen die Außerirdischen.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5" ss:StyleID="s40">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.PlasmaBolt</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Plasmablitz</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/plasmabolt</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Vehicle Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">VHW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Das Plasmabwehrsystem ist eine schwere Plasmawaffe die explosive Plasmablitze verschießt und schweren Schaden am Ziel und allem im Explosionsradius verursacht. Unsere Verteidigungsbatterien in der Basis wurden damit ausgestattet und es kann auch auf unsere Kampffahrzeuge montiert werden.&#10;&#10;Die Waffe verwendet eine erweiterte Version der Plasmastrahl-Erzeugungskaskade die in unseren Infanterie-Plasmawaffen enthalten ist, aber nutzt den gesamten Bauraum der im Geschützturm des Fahrzeugs vorhanden ist. &#10;&#10;Jede wichtige Komponente wurde vergrößert um die allgemeine Feuerkraft der Waffe zu steigern, obwohl nicht alles gleichermaßen vergrößert wurde – so wurde zum Beispiel eine unverhältnismäßig große Alenium Batterie eingesetzt, welche die Feuerkraft und auch die Magazingröße erhöht. &#10;Der resultierende Plasmablitz ist annähernd zweimal so groß wie der aus unserem Plasmagewehr und verursacht weitaus mehr Schaden und Rüstungsdurchdringung.&#10;&#10;Wie bereits gesagt, ist es auch eine nützliche Verteidigungswaffe für unsere Einrichtungen. &#10;Der Plasmablitz verursacht genügend Schaden an einem mehrere Kilometer entferntem Ziel. &#10;Wir haben dem Plasmablitz eine zusätzliche Rotation hinzugefügt, so dass er auf der weiten Flugbahn zum Ziel nicht ungewollt abdreht. &#10;&#10;Die Rotationskräfte die durch die spiralförmigen Elektromagnete innerhalb der Waffe erzeugt werden sind nach ungefähr einhundert Metern verloren (dies macht es wertlos für Geschützfeuer von Luftabwehrbatterien). &#10;&#10;Jedoch haben wir herausgefunden, dass ein zweiter Graviton Generator in Kombination mit dem ersten – in der Mündung – genutzt werden kann, um ein zusammenhängendes Paar von sich umkreisenden Gravitonen innerhalb des Plasmablitzes zu erzeugen. Somit rotiert der gesamte Plasmablitz mit diesen Gravitonen und eine stabile Flugbahn kann für mehrere Kilometer aufrechterhalten werden.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.PlasmaWarheads</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Plasmasprengköpfe</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/plasmawarheads</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">ACW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Mit der Entwicklung von Plasma basierten Sprengstoffen war es uns auch möglich das Design unserer Luft-Luft-Munition zu verbessern. Eine neue Generation von Waffen wurde geschaffen, welche die existierenden Alenium Gefechtsköpfe mit der neuen Technologie ersetzt.&#10;&#10;Unsere bestehenden Alenium Gefechtsköpfe sind sicherlich mächtige Sprengkörper, aber unglücklicherweise bauen sie auf die bloße Explosionsenergie um Panzerungen zu durchschlagen – kaum für Panzerungen geeignet die gemacht sind, um den Temperaturen des Wiedereintritts aus dem Orbit zu widerstehen.&#10;&#10;Es hat sich als effektiver herausgestellt einen Teil der Energie des Aleniums zu verwenden, um eine kleinen Plasmagenerator zu füttern, der im Moment der Explosion eine Kugel überhitzten Plasmas vor der Spitze des Gefechtskopfs formt. &#10;Diese Energiekugel verhält sich wie ein Plasma-„Bohrer“ und schmilzt einen Pfad durch die Panzerung.&#10;&#10;Der Schub des Raketenantriebs sorgt für das Bewegungsmoment die zur Durchdringung der Panzerung notwendig ist.&#10;&#10;Die restliche im Gefechtskopf verbleibende Energie wird dann für die Explosion genutzt, wie es bei den gewöhnlichen Alenium Gefechtsköpfen der Fall ist. Die bei der Vorstufe verbrauchte Energie mindert zwar die eigentliche Explosion, aber die bessere Durchdringung der Panzerung verursacht 40-50% mehr Schaden. &#10;&#10;In allen anderen Dingen sind diese Gefechtsköpfe identisch mit den Vorgängern; wir können sie an unsere bestehenden Raketenantriebe setzen und neue Raketen in hohen Stückzahlen zu vernachlässigen Kosten herstellen.&#10;&#10;Ich habe mir die Freiheit genommen unsere Flugzeuge mit diesen Waffen ausrüsten zu lassen.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.AlienFusionReactor</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Fusion Reactor</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienfusionreactor</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Alien Fusion Reactor is a large circular construction used to power the larger extraterrestrial capital ships.  It consists of a central Alenium core and a toroidal outer ring that produces a powerful magnetic field to contain the fusion reaction and the 2.2 billion Celsius temperatures that accompany it. &#10;&#10;The reactor is not actually fuelled directly by Alenium. The Alenium is used to power the energy fields needed to smash together deuterium (a hydrogen isotope) nuclei and generate fusion, a process that itself emits a vast amount of energy - the Alenium just acts as a &quot;starter motor&quot; for the process. As deuterium is freely available and not required in large quantities, this allows a weight of Alenium to release vastly more energy than it itself contains. The limiting factor is the intricacy of the design - the Fusion Reactor is much more advanced and would take far longer to build than a pure-Alenium reactor. It is therefore ideal for larger alien vessels, which have vast power demands but are sufficiently important to warrant use of such a valuable device.&#10;&#10;We have built a miniaturised fusion reactor in our laboratory using techniques learned from studying the alien design. Shrinking the reactor has caused some loss of efficiency, but relative to its size (no larger than a car engine) it generates at least twenty times more power than anything previously built - it actually puts out almost as much energy as our base reactor. In any case, the ability to obtain vastly increased amounts of power from our existing energy stores is likely to lead to further technological advance.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="153">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.AlienHyperdrive</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Hyperdrive</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienhyperdrive</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The alien Hyperdrive is the extraterrestrial faster-than-light drive, allowing their vessels to &quot;jump&quot; distances in a few days that would ordinarily take thousands of years to traverse. It is a gateway to another dimension of the multiverse (&quot;hyperspace&quot;), which is of equivalent size but has rather different set of laws to our own.&#10;&#10;The Hyperdrive is a large cylinder roughly 5 metres long and 1.5 metres wide. A plasma-filled tube runs the full length of the device, suspended within four rotating electromagnetic rings. The power requirements of the device mean we have only been able to test it on microscopic objects (sadly none of your engineers were willing to donate their brain), but I believe I have discovered how it works. The electromagnets and the plasma tube together generate a magnetic field around the target, which acts as a &quot;tunnel&quot; between two linked points in hyperspace. In effect, the target is occupying two different locations at once - both of which are in another dimension.&#10;&#10;Once this hyperspace &quot;tunnel&quot; has been created, the device disengages. The target is promptly returned to our own dimension, but cannot simultaneously exist in two places at once so is forced to occupy only one. Crucially, it appears the device somehow ensures that the destination point is always chosen over the origin point. Objects can therefore be transported almost unlimited distances with ease, although increased distance between the destination and origin does lead to increased power consumption.&#10;&#10;I do not know how this hyperspace gateway is opened, nor explain the dramatically different laws of physics at work there - that work can be done once the war is over. All we need to know is that this device works, and that we must find a way to disable it.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5" ss:StyleID="s40">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.RapidFireMAGs</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Schnellfeuer-MAGs</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/rapidfiremag</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Es ist wirklich erfreulich wieder mit kinetischen Waffen zu arbeiten, Menschen haben diese seit mehr als tausend Jahren benutzt und ich habe das Gefühl, dass wir eine gewisse Affinität dazu entwickelt haben. &#10;&#10;Die Feinheiten der MAG Technologie sind extrem komplex und unterscheidet sich drastisch von denen der ballistischen Waffen, trotzdem sind immer noch grundlegende Prinzipien vorhanden die zwischen beiden ausgetauscht werden können.&#10;&#10;Der rotierende Lauf ist eins davon, und dieser hat uns auch gute Dienste bei den Schnellfeuer-Energiewaffen geleistet. &#10;Wir haben diesen für eine finale Anwendung noch ein weiteres mal adaptiert: die MAGSTORM. &#10;&#10;Eine verheerende Waffe die zur Vernichtung eines Zieles mittels eines Hagels von Überschall-Projektilen fähig ist. &#10;Sie besteht aus vier rotierenden Läufen, jeder mit eigener elektromagnetischen Spule zweimal so eng gewickelt wie die Standard MAG Waffe. Dieser Aufbau könnte genutzt werden, um mehr Aufschlagkraft in das Projektil zu stecken, doch die Waffe ist so konstruiert, dass jede Kugel nur die Hälfte der Spule benutzt.&#10;Dies erlaubt es jedem Lauf zwei Kugeln gleichzeitig zu beschleunigen und somit wird die achtfache Feuerrate ohne Zeitverlust durch Ladeverzögerung erreicht.&#10;&#10;Diese Technologie ist genauso wirksam mit kleinkalibriger Infanterie-Munition als auch mit großkalibriger Flugzeug-Munition. Es ist das Nonplusultra in der Schnellfeuer-Waffentechnologie; ich bin mir sicher, dass Ihre Soldaten gierig sind dies in die Hände zu bekommen.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="153" ss:StyleID="s40">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.MAGrailgun</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">MAG-Schienenkanone</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/magrailgun</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Vehicle Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">VHW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Die MAG Schienenwaffe (oder Railgun) ist die mächtigste Waffe die wir auf ein Fahrzeug montieren können, sie feuert beachtlich große Explosivgeschosse mit Überschallgeschwindigkeit ab. &#10;Außerdem ist es ein exzellentes Verteidigungssystem, die einzige Waffe die in der Lage ist die dicke Panzerung von außerirdischen Großkampfschiffen zu durchdringen.&#10;&#10;Die MAG Schienenwaffe ist eher eine echte Railgun als eine Spulenwaffe oder Coilgun. &#10;Anstatt Elektromagnetspulen zur Beschleunigung des Projektils zu nutzen, wird ein Paar entgegengesetzt geladener elektromagnetischer Schienen verwendet. &#10;Diese werden durch das Projektil selbst verbunden, welches dadurch den elektrischen Stromkreis über die beiden Schienen schließt. Die resultierende magnetische Kraft schiebt das Projektil die Schienen entlang und lässt es mit hoher Geschwindigkeit den Lauf verlassen. &#10;&#10;Der Aufbau der Schienenwaffe ist in der Umsetzung komplizierter als die Spulenwaffe aber wesentlich effizienter und kann wesentlich höhere Projektilgeschwindigkeiten erreichen.&#10;&#10;Unser Prototyp ist extrem kraftvoll, so dass er dem Projektil ausreichend kinetische Energie mitgeben kann um es direkt in den Orbit zu befördern; obwohl dann durch den Luftwiderstand dort nicht viel davon übrig bleiben würde. &#10;Dennoch macht dies die Schienenwaffe zu einem äußerst praktischen Werkzeug für das Schlachtfeld. &#10;Es kann die meisten Ziele mit einem einzigen Schuss vernichten, und verursacht schweren Explosivschaden an allem das in der Nähe ist. Wir haben unsere Verteidigungsanlagen bereits mit vergrößerten Versionen dieser Waffen aufgerüstet und sie dadurch wesentlich effektiver gemacht. &#10;&#10;Auf eine seltsame Art ist es wirklich Schade, dass die Erde eine Atmosphäre hat: Würde diese unsere Projektile nicht auf dem Weg verbrennen, könnten wir die außerirdischen UFOs einfach aus dem Orbit schießen.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="178.5">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">VEHICLE.HUNTER</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Hunter Armoured Car</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/hunter</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Vehicles</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">VH</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The &quot;Hunter&quot; Scout Car is a small armoured vehicle that is used for scouting and fire support during combat missions. It fills the space of two soldiers in the dropship, but is tougher, can move faster and has a longer sight range than a soldier.&#10;&#10;The Hunter is derived from the Daimler Ferret armoured car, a vehicle small and light enough to be carried inside one of our Charlie dropships (though there is only space for one vehicle in a strike team). The &quot;scout car&quot; designation is instructive; the Hunter is not a battle tank. Any vehicle light enough to be carried inside a helicopter will have relatively flimsy armour and the Hunter is no exception to this. Nevertheless, it is far quicker to replace a few damaged armour plates after a mission than it is to nurse a wounded soldier back to health, making this vehicle an extremely effective way to scout the battlefield in the hands of a careful commander.&#10;&#10;The Hunter is equipped with dual .30cal machineguns, which are powerful but inaccurate. They are better suited to suppressing our foes than slaying them, making the Hunter a useful infantry support vehicle. If you would like to upgrade its firepower, your engineers believe they could refit the turret with powerful explosive rockets instead - however, these are hardly likely to leave much behind for my team to study.&#10;&#10;The Hunter is available for construction in our workshop. Remind the louts to follow my blueprints to the letter; they would be working in the laboratories if they actually knew anything about the design process.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">armour.jackal</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Jackal Combat Armour</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/jackalarmour</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Armour</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">ARM</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The &quot;Jackal&quot; Combat Armour offers our soldiers extra battlefield protection at the cost of increased weight. It is not the ideal equipment for every situation, but in many cases the extra survivability could be the difference between life and death.&#10;&#10;Laboratory tests on captured alien plasma weapons have confirmed that traditional body armour is essentially worthless against energy projectiles, having been designed to resist ballistic impact rather than heat damage. However, testing a modified combat vest with heat-resistant rather than impact-resistant ceramic plates showed impressive results. The ceramics were able to dissipate enough of the heat to give the wearer a reasonable chance of survival, though they are still likely to suffer injuries in the process.&#10;&#10;While it provides an obvious boost to survivability, this armour is heavy and will limit the other equipment (such as ammunition or secondary weapons) a soldier can carry into battle. Armour also degrades rapidly under fire and will not withstand repeated hits, nor provide the wearer guaranteed protection - e.g. it hardly matters what armour a soldier is wearing if he is shot in the face. Nevertheless, it is still better than nothing and can be constructed in the workshop.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.AleniumExplosives</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Alenium-Sprengstoff</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/aleniumexplosives</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Der Großteil des in UFO Wracks gefunden Aleniums ist bereits durch den Reaktor des Schiffs gegangen und kann deshalb nicht weiter als Quelle für Kraftstoff genutzt werden. Diese niederwertige Alenium enthält nur noch genug Energie um ein außerirdisches Gerät für wenige Minuten zu versorgen, wohingegen frisches Alenium für einen Betrieb von Stunden ausreicht. &#10;&#10;Trotzdem hat sich herausgestellt, dass es eine Anwendung für dieses relativ reichlich vorhandene niederwertige Alenium gibt: Sprengstoffe.&#10;&#10;Die Energiemenge die noch in erschöpftem Alenium vorhanden ist, ist immer noch beträchtlich größer als die in TNT gleichen Gewichts. Mein Team konnte deshalb verbesserte Versionen für die hochexplosiven Raketen und Granaten her- und diese unseren Soldaten zur Verfügung zu stellen. &#10;&#10;Diese ersetzen die konventionellen Sprengstoffe mit einer Ladung Alenium die jetzt bis zu 50% kraftvoller sind. Aufgrund der ausreichenden Verfügbarkeit der wesentlichen Bauteile können diese Sprengstoffe in  unbegrenzter Menge zur Verfügung gestellt werden. &#10;Ihre Soldaten scheinen damit beeindruckt zu sein, sie haben so viel mit den neuen Geräten getestet, dass der Schießstand nun strukturelle Reparaturen benötigt.&#10;&#10;Das Prinzip hinter diesen Geräten ist einfach: der „Sprengstoff“ ist ein Block Alenium der, wenn ausgelöst, die gesamte enthaltene Energie in die umgebende Luft entlässt. &#10;Der Sprengkopf der Rakete ist ausreichend groß, so dass eine recht große Explosion erzeugt wird, jedoch besitzt die Granate noch ein zusätzliches Stahlgehäuse, das bei Detonation in eine tödliche Wolke von Metallsplittern zerspringt. &#10;&#10;Trotzdem bedenken Sie, dass diese Waffen genauso viel Schaden an außerirdischer Ausrüstung als auch an den Außerirdischen selbst verursachen wird – Außerirdische die mit diesen Sprengstoffen getötet werden hinterlassen höchstwahrscheinlich keinen Leichnam noch irgendwelche zu erbeutenden Gegenstände.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="165.75" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.AleniumWarheads</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Alenium-Sprengköpfe</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/aleniumwarhead</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">ACW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Das niederwertige Alenium kann auch zur Aufwertung der gelenkten Raketen unserer Abfangjäger verwendet werden. Dieser Prozess machte etwas mehr Aufwand, da unsere Luftabwehr-Sprengköpfe gleichermaßen Rüstungsdurchdringung und Sprengkraft benötigen. &#10;&#10;Dennoch waren wir erfolgreich – und da die neuen Sprengköpfe an unsere existierenden Raketenantriebe passen, haben wir alle Abfangjäger bereits mit den aufgewerteten Raketen ausgerüstet.&#10;&#10;Die notwendige Rüstungsdurchdringung wurde erreicht, indem ein kleiner Laser-Emitter an die Spitze des Aleniumblocks montiert wurde. &#10;Dieser Laser wird in vorbestimmten Mustern angesteuert, die so verändert werden können, dass Form und Richtung der Explosionszündung in jede beliebige Richtung gelenkt werden können.&#10;&#10;Ohne Zeit für umfangreiche Studien hinsichtlich Effektivität der verschiedenen Zündungsmuster haben wir stattdessen nur dafür gesorgt, dass die Energie der Explosion nach vorne gerichtet ist anstatt verschwenderisch in alle Richtungen zu gehen. &#10;&#10;Grob und plump vielleicht, aber sicherlich zweckmäßig.&#10;&#10;Die gelenkte Alenium Rakete ist der direkte Nachfolger der gelenkten leichten Luft-Luft-Rakete „Sidewinder“, während der Alenium Torpedo die schwere „Avalanche“ Rakete ersetzt.&#10;Der Torpedo ist als kraftvolle Waffe besonders für die schwerfälligen außerirdischen Raumschiffe geeignet, die weder Beweglichkeit noch Geschwindigkeit zum Ausweichen besitzen. &#10;&#10;Die Alenium Rakete verursacht zwar weniger Schaden, ist aber schneller und hat bessere Chancen die leichteren Schiffe zu treffen. In beiden Fällen ist die Aufwertung ein einfacher Austausch der Gefechtsköpfe und wird somit keine großartigen Änderungen der Luftkampftaktiken benötigen; außer das die Gefechte etwas leichter werden.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.PlasmaExplosives</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Plasmasprengstoff</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/plasmaexplosives</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Der außerirdische Reaktor kann mehr Nutzenergie aus der gleichen Menge Alenium generieren als ein weniger fortschrittliches Gerät.&#10;&#10;Die Technologie des Alenium-Reaktors selbst mag zwar nicht direkt für unsere existierenden Alenium Sprengstoffe anwendbar sein, das Wirkprinzip allerdings schon.&#10;&#10;Obwohl Alenium minderer Qualität ein halbwegs zerstörerischer Sprengstoff an sich ist, ist es doch eine plumpe Art und Weise die Energie zu nutzen. &#10;Es zur Erzeugung von überhitztem Plasma zu verwenden ist ein wesentlich effizienterer Weg einem Ziel Schaden zuzufügen als die Explosionsenergie nur in die umgebende Luft abzuladen. (Bedenken Sie, dass die Luft ein guter Wärmeisolator ist).&#10;&#10;Aus diesem Grund haben wir einen miniaturisierten Plasmagenerator entwickelt, der die Energie des Gefechtskopfes schnell in eine sich ausdehnende Kugel aus Plasma verwandeln kann. &#10;Die Plasmakugel verdrängt die Luft am Punkt der Explosion und so muss die Energie die Luft nicht passieren. Dadurch wird weniger Energie an den thermischen Widerstand verloren und die Zerstörungsenergie des Sprengstoffs ist erhöht.&#10;&#10;Damit konnten wir eine Plasmagranate und eine Plasmarakete entwerfen, welche die existierenden Alenium Sprengstoffe ersetzt.&#10;Außerdem gibt es nun eine Plasma-Sprengladung im Austausch für unsere regulären C4 Sprengstoffe. Auch diese Sprengstoffe stehen unseren Soldaten in praktisch unbegrenzter Menge zur Verfügung, so dass wir alle veralteten Waffen zurückgezogen und entsprechend ersetzt haben (um den Betriebsablauf der Kampfoperationen nicht unnötig zu stören, kann ich sagen, dass der einzige Unterschied die erhöhte Schadenswirkung ist).&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25" ss:StyleID="s40">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.FusionExplosives</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Fusionssprengstoff</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/fusionexplosives</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Ein großer Anteil der Explosivkraft der konventionellen zwei-Stufen thermonuklearen und der Wasserstoff-Bomben kommt aus der anfänglichen Kernspaltungsexplosion die die Fusionsreaktion auslöst und nicht aus der Fusionsreaktion selbst. &#10;&#10;Unglücklicherweise verursacht die Kernspaltungsexplosion auch den tödlichen radioaktiven Fallout der noch Dekaden danach vorhanden sein kann.&#10;&#10;Reine Fusionssprengstoffe sind kleiner, sauberer und doch auch tödlicher.&#10;Nur ein Kommandant mit minimaler Bindung zu seiner Infanterie würde diese mit thermonuklearen Kurzstreckenwaffen ausrüsten...aber reine Fusions-Mikrosprengstoffe sind durchaus nutzbare Schlachtfeld Waffen. &#10;&#10;Sie sind extrem kraftvoll und können klein genug hergestellt werden, so dass der Benutzer nicht vom Explosionsradius der eigenen Waffe erfasst wird. Dabei erlaubt die saubere Reaktion es ebenfalls, dass sie ohne Angst vor nuklearer Verseuchung auch auf freundlichem Gebiet eingesetzt werden kann.&#10;&#10;Alles was man für eine reine Fusionsexplosion benötigt, ist ein Energiestoß der ausreichend stark ist die Fusion zwischen Deuterium und Tritium im Gefechtskopf zu zünden. &#10;Niederwertiges Alenium enthält genug Energie für diese Aufgabe ohne die Nebeneffekte einer Kernspaltungsbombe, was uns die Entwicklung von reinen Fusionsraketen und -granaten für Ihre Männer ermöglichte. &#10;&#10;Diese sind bedeutend kraftvoller als die vorangegangenen Plasma-Sprengstoffe. Jedoch, machen Sie Ihren Soldaten bitte deutlich, dass sie die neuen verdunkelten Schutzbrillen bzw. Helmvisiere benutzen sollen – auch wenn ich verstehe, dass diese nicht besonders modisch sind, zweifle ich daran, dass katastrophale Netzhautverbrennungen als besonders attraktiv gelten.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="89.25">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.HunterMissiles</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Hunter &quot;Viper&quot; Turret</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/huntermissiles</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Vehicle Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">VHW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The &quot;Viper&quot; rocket rack is an alternate turret option for the Hunter scout car, substantially increasing the vehicle's firepower by replacing the dual .30cal machineguns with eight high-explosive rockets.&#10;&#10;These rockets are repurposed air-to-air missiles that lack much of a fragmentation effect, but will still inflict heavy incendiary damage across a large area. Though best suited to demolishing structures, they should still make short work of our weaker alien foes.  However, there are two major disadvantages to this - firstly, the rockets are so large that the Hunter can only carry eight of them into battle.  Secondly, explosives are a poor way to obtain recoverable alien technology. It is unlikely that we will be able to recover anything of value from the corpses of any enemies killed by these rockets.&#10;&#10;Nevertheless, there are many occasions where the loss of a few artefacts would be preferable to the loss of one or more of our soldiers. If you wish to equip a Hunter with the Viper, the upgraded turrets have already been made available in the Garage.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="165.75" ss:StyleID="s40">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.AlienBattleRifle</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Alien-Sturmgewehr</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienbattlerifle</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Alien Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Das außerirdische Sturmgewehr ist etwas länger als einen Meter und wiegt fünf Kilogramm. Es kann tödliche Plasmablitze über eine große Reichweite mit unglaublicher Präzision verschießen, kann Feuerstöße abgeben und hat exzellente Rüstungsdurchdringung. &#10;&#10;Seien Sie bei Gegnern mit dieser Waffe sehr vorsichtig – diese haben nicht nur Zugang zu den furchterregendsten Waffen im außerirdischen Arsenal, sie sind auch die Elite der außerirdischen Truppen.&#10;&#10;Das Sturmgewehr ist wahrscheinlich das beste Exemplar einer Plasmawaffe der wir begegnen werden. &#10;Die Konstruktion ist extrem beeindruckend: es gibt kaum Unterschiede zwischen dem Aufbau des Sturmgewehrs und den anderen außerirdischen Waffen außer der Produktionsqualität. &#10;&#10;Nahezu jede Komponente hat Dutzende kleine Verbesserungen: So hat zum Beispiel jeder Elektromagnet in der Waffe einen gehärteten Legierungs-Kern der einer vollständigen Elektronen-Neuausrichtung unterzogen worden ist. &#10;Dieser ermöglicht es den Elektromagneten eine doppelt so starke Ladung wie üblich zu erzeugen. Es würde wahrscheinlich Jahre dauern nur eine dieser Waffen zu replizieren.&#10;&#10;Wir wären gut beraten, wenn wir dieses Design kopieren können, trotzdem können wir noch besser werden. Denn obwohl wir aus erster Hand beobachten konnten wie verheerend Plasma Technologie sein kann, so krankt es doch an angeborenen Limitationen – das Studium jeder Form der außerirdischen Waffen kann uns genug Wissen liefern das wir benötigen, um eine neue Kategorie von Waffen zu entwickeln, die außerirdische Waffentechnologie gänzlich übertreffen wird.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell ss:StyleID="s55"/>
    <Cell ss:Index="6" ss:StyleID="s56"/>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="165.75" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Researches.CaesanAutopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Caesan-Autopsie</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/caesanautopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Alien Units</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Ein Caesan ist ein humanoider Außerirdischer von ungefähr 170 cm Körperhöhe (5 Fuß 6 Zoll). Ich schätze Sie teilen unsere Überraschung, dass sie uns Menschen so stark ähneln; statistisch beträgt die Wahrscheinlichkeit, dass dies aus Zufall geschah, praktisch Null. &#10;&#10;Caesaner sind physisch schwächer und weniger widerstandsfähig als Menschen und es kommt bereits zu Knochenfrakturen, wenn sie nur 60% der Wucht ausgesetzt sind, die ausreicht um menschliche Knochen zu brechen. Beides ist wohl auf längeren Aufenthalt in einer Umgebung mit niedriger Gravitation zurückzuführen. Ihre Physiologie gleicht interessanterweise stark unserer eigenen; die meisten inneren Organe sind erkenn- und zuordenbar und ihre Skelettstruktur ist ebenfalls sehr ähnlich. Jedoch sind einige Unterschiede zu erwähnen: Ein erheblich vergrößerter Schädel beinhaltet ein entsprechend größeres Gehirn und die Stimmbänder sind bis zu einem Grad verkümmert, der verbale Kommunikation nicht länger zulässt. Dies deutet an, dass sie transzendierend miteinander kommunizieren, vielleicht sind sie sogar telepathisch miteinander verbunden?&#10;&#10;Der Körper verfügt des Weiteren über Anzeichen exzessiver Genmanipulation auf zellularer Ebene. Das Gewebe der Caesaner besitzt nur ein einziges Sechser-Chromosom und, was noch erheblicher ist, sie scheinen alle genetisch identisch zu sein, was Tests mit im Kampf getöteten Caesanern nahelegen – Das bedeutet, sie sind alle Klone. Geschlechtsorgane sind vorhanden, jedoch weitestgehend zurückgebildet. Augenscheinlich reproduzieren sie sich asexuell, beinahe sicher durch eine Art von Technologie. Ein Metallventil an der oberen Wirbelsäule ist mit dem Blutkreislauf der Kreatur verbunden, was auf eine künstliche Blutfilterung hindeutet, die die Exkretion ersetzt. Eine unterdimensionierte Leber und Niere bestätigen diese Annahme höchstwahrscheinlich. Wenn regelmäßig angewendet, kann diese Form der Blutfilterung in der Tat die Nahrungsaufnahme und Verdauung gänzlich überflüssig machen, sofern das zugeführte Blutserum mit Nährstoffen angereichert ist. Übertraf die extraterrestrische Technologie ihre eigene Biologie? Offen gestanden birgt der Leichnam mehr Fragen als Antworten.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.SebillianAutopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Sebillian Autopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/sebillianautopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Units</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">A Sebillian is a reptilian alien, standing roughly 195cm (6 feet 5 inches) tall and weighing nearly two hundred kilograms. The incredibly dense skeleton of the creature and its tough, scaled hide together account for some 40% of this (the remainder being largely muscle and teeth). Whatever environment the Sebillians evolved in must have been a hostile one; their physiology is hardy to the point where I struggle to think of a creature capable of killing one. &#10;&#10;With up to an inch of scaled hide in places, these creatures have some inherent protection against ballistic weapons. Beneath the scales is a thick layer of dense muscle and the creature's heavy skeleton, both also heavily resistant to damage. Once we had abandoned our bone saws for an angle grinder, we revealed the creature's internal organs. These were much to be expected, the only major anomaly being the presence of two hearts inside the torso. Presumably one alone could not pump sufficient blood around the beast's body to sustain it? Analysis of Sebillian blood also has some interesting results: almost ten percent of blood volume is comprised of a mixture of powerful coagulants and unspecialised stem cells. We do not yet fully understand the implications of this, but it is quite possible that live Sebillians are able to rapidly clot wounds and possibly even regenerate damage sustained in combat. &#10;&#10;Some consolation: despite the above, Sebillians are not perfect soldiers. Much like the brutes down in our engineering department, their physique belies an undersize brain - a Sebillian probably has as much understanding of squad tactics as it does the finer points of Shakespeare. They also have weak thermal eyesight, giving them slower reflexes and poor Genauigkeit (although smoke will not hinder their Genauigkeit like it does other aliens). They will prefer to fight at short ranges where these characteristics are less of a hindrance, so it would be wise to ensure the opposite occurs. </Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="153">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.AndronDisassembly</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Andron Disassembly</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/androndisassembly</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Units</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Androns are bipedal robotic infantry. They stand approximately 2 metres (6 feet 7 inches) tall and are constructed from the same alien materials as the hulls of alien craft. They are heavily armoured, utterly fearless and capable of firing heavy weapons on the move, but seemingly suffer from a lack of situational awareness - combat videos do not show a single instance of an Andron taking cover. Perhaps the aliens believe their robotic guardians invulnerable to our weapons? Either way, you should exploit this flaw in their programming.&#10;&#10;The technology used in the recovered Andron is at once simple and complex. The design is elegant; an Alenium reactor is mounted within an armoured component in the droid's torso and uses a branching cable running down the back of the torso to distribute power to the rest of the body. Each joint contains an array of powerful hydraulics and servomotors, allowing fine control of each of the droid's robotic limbs. Though alien materials make this design more effective than anything we could create, the basic mechanical setup could be replicated using human technology without enormous difficulty. What human technology could never replicate is the complex network of sensors that fill almost every spare inch of the droid's internal space. We cannot even identify many of the instruments, but their collective role is obvious - recording data on the droid surroundings and feeding it to the processing units encased in its metal skull.&#10;&#10;While it is an extremely effective combat unit, we have genuine questions over why the Andron exists at all. The parallels with organic life are obvious and clearly deliberate. It has a reactor placed where a living creature would have a heart, an electronic brain inside its armoured head, even a power distribution system that mirrors the nervous system of a living creature. I can see no compelling reason to build a bipedal combat robot at all - a wheeled or tracked design would be more stable, faster moving, better protected and present a smaller battlefield target. Is it vanity? Stupidity? Puzzling, to say the least.</Data></Cell>
    <Cell ss:Index="22"><Data ss:Type="Number">1</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="191.25">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.WraithAutopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Wraith Autopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/wraithautopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Units</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">A Wraith stands roughly 180cm (6 foot) tall and is probably the most exotic of the extraterrestrials encountered to date. Only vaguely humanoid, it has triple-jointed legs and a bulbous head with a glowing, fleshy protrusion on each side. Disturbingly, they are reported to possess the ability to teleport around the battlefield - allegedly even through solid objects. &#10;&#10;Wraiths have a well-developed muscular system that is otherwise unremarkable, leaving them closely matched with humans in terms of strength and resilience. They possess four main internal organs, all of which are completely unrecognisable and appear to have hybrid functions. Each is protected by surgically implanted armour plating composed of the same materials used in UFO construction, though in this case it is only a few millimetres thick and possesses unusual flexibility. It appears both effective and unobtrusive; quite why subdermal armour is not present in other aliens we cannot say. This suggests these aliens have an important role within the alien hierarchy. Though I doubt we are looking at the alien leaders, the Wraiths may well represent the alien elite forces.&#10;&#10;The vast heads of these creatures contains a thick skull reinforced with protective armour plate, underneath which lies an expansive brain. The glowing nodules on either side of the skull comprise largely soft tissue packed with respiratory cells that produce immense amounts of energy (the glow seems to be a side-effect of this). These biological reactions consume almost fifty thousand calories every hour and thus cannot be a product of natural evolution. The only plausible explanation is that it is fed directly into the bloodstream through the ubiquitous valves surgically implanted into the necks of extraterrestrial soldiers. &#10;&#10;The other discovery of note is that these nodules sit atop an opening in the skull, meaning any blow of significant force would likely kill the creature outright (a bullet will certainly do the job). As the rest of the skull is well-protected, these nodules must be extremely important - likely linked to the power of teleportation. We plan to amputate them from any live specimen captured immediately to test the theory - if it does not teleport out of its containment tank once it regains consciousness, we will be proved correct. If not, I foresee having some difficulty interrogating the beast...</Data></Cell>
    <Cell ss:Index="22"><Data ss:Type="Number">1</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="191.25">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.HarridanAutopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Harridan Autopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/harridanautopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Units</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">A Harridan stands roughly 170cm (5 feet 7 inches) tall. They are mysterious foes, head and chest encased within an armoured shell and the rest of their body covered by a jumpsuit. They are delicate and slender in stature, with unusually long limbs. Armed with long-range weapons and a jetpack integrated into their armour, they almost certainly serve as the alien marksmen.&#10;&#10;The armour of this creature formed as much of the autopsy as the body itself, as we found much to suggest it was not designed to be removed. There is evidence of an advanced rebreather system in the helmet that, coupled with the jumpsuit, would allow the creature to operate in any environment up to a hard vacuum.  A blood filtration unit in the chest actually forms part of the Harridan circulatory system, pumping the blood around the body whilst filtering out excreta and other waste products. The helmet includes powerful cameras capable of viewing almost the entire electromagnetic spectrum, giving the alien long sight ranges and excellent situational awareness.&#10;&#10;The jump pack integrated into the rear of the armour is effectively a miniaturised version of the same thrusters used on UFOs. The control system is a neural network - i.e. plugged directly into the creature's brain. This almost certainly allows them to operate their thrusters (and probably receive sensor information) subconsciously. I believe these creatures are actually the alien engineer caste; they are completely unaffected by a vacuum and can maneuver around in space using their thrusters, allowing them to work on the exterior of a spaceborne UFO just as easily as the interior.&#10;&#10;The alien beneath the armour bears some resemblance to a Caesan, possessing the same pallid grey skin, oversize black eyes and frail bone structure. A common ancestor is likely, but they have diverged significantly since - clearest in the lengthened forearms, drooping ears and bony spurs on either side of the creature's mouth. However, the largest difference is cerebral. The Caesan has an oversize brain with enhanced cognitive development structures; i.e. social hierarchies, memory recall, complex thought. The Harridan instead has enhanced structures in more basic areas; motor control, spatial awareness, visual analysis. It is an idiot savant, specialised into flight control and tool usage (unfortunately for us, a sniper rifle is ultimately just another type of tool).</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="191.25">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.ReaperAutopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Reaper Autopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/reaperautopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Units</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Reaper is a six-foot tall insectoid nightmare with chitin blades strong enough to pierce steel and a particularly horrific method of reproduction. It is a biological weapon of mass destruction, a monster that spreads death and terror in equal measure.&#10;&#10;Each Reaper is a parasitic creature that reproduces through implanting larvae inside other living organisms. These larvae secrete a chemical that disrupts the nervous system of the victim, leaving them shambling around in a state of damned half-life while the larvae gestate rapidly inside their body and metabolise it from within. Within a couple of minutes a fully-developed Reaper will burst free from the remnants of its host and head off in search of fresh victims (an implausibly short gestation period to occur naturally, so presumably alien technology has been used to accelerate it in some manner). In any case, this ability is highly troubling: the unfortunate host is likely to find the process unpleasant in the extreme, and it potentially allows these creatures to multiply quickly on the battlefield.&#10;&#10;They are well adapted to the role of finding and infesting their victims, possessing well-developed sensory organs and the ability to move across the battlefield with inhuman speed. Wiry but extremely strong, the beasts can easily generate enough force to penetrate personal armour with the large blades protruding from their shoulders. These blades are actually hollow, containing a muscular tube that houses the larvae and neurotoxic fluid to be injected into the victim once the blades have torn an opening into their flesh. A single attack is all that is required to reduce the victim to a hideous zombie, whatever personal armour they may be wearing.&#10;&#10;Despite this, these primal horrors have obvious weaknesses. A lack of ranged weaponry and the relative fragility of their chitin plates leaves them vulnerable if caught in the open or sighted at a distance. They also possess only rudimentary swarm intelligence, making them fearless and difficult to suppress but incapable of advanced tactics. This is truer still of the zombified hosts, which apparently simply lumber towards the nearest target and attempt to club them to death with their swollen fists. </Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"/>
    <Cell ss:StyleID="s46"/>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="178.5">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.PraetorAutopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Praetor Autopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/praetorautopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Units</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Praetor is a frail, withered creature standing 180 cm (5 foot 10 inches) tall...well, I say &quot;standing&quot;, but field reports suggest this creature is an exceptionally powerful psionic entity capable of levitating itself through the air using only the power of thought. Tissue analysis suggests these creatures are tens of millions of years older than any of the other alien species we have encountered; they are almost certainly the extraterrestrial command caste.&#10;&#10;The white armour these creatures wear is lightweight and presumably largely ceremonial in nature, offering little actual protection. The body beneath is underdeveloped, with a brittle skeleton and internal organs that are barely functional - indeed the creature's circulatory system is synthetic, driven by a powerful &quot;heart&quot; implanted between the shoulder blades. This supplies nutrients to the alien's prodigious brain, which is almost twice the size of the human equivalent and contains several extremely complex structures packed with respiratory cells that metabolise Alenium nanoparticles from the bloodstream. This would produce vast amounts of energy; we assume it is this that allows them to manifest their psionic abilities.&#10;&#10;This has powerful implications. These creatures have clearly surpassed the limits of their biology, engineering their brains and bodies to gain immense psionic powers. They long since passed the point where they can sustain themselves without their technology; even at rest their brains consume more energy than is generated by the average nuclear power plant.  Only regular infusions of Alenium nanoparticles can stave off fatal brain starvation. Has their machinery released them, or imprisoned them? Both, perhaps.&#10;&#10;Anyway, it goes without saying that the psionic strength of these creatures makes them extremely dangerous on the battlefield. You should also expect them to be difficult to kill, as I strongly suspect that their psionic powers grant them far more protection than conventional armour ever would.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="178.5">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.LightDroneWreckage</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Light Drone Wreckage</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/lightdroneautopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Units</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Light Drone is a small saucer-shaped drone approximately 140cm wide, with a thruster array mounted on the rear of the saucer and the sensors and weaponry on the front. It is capable of hovering, but is usually sighted skimming the battlefield roughly a metre above the ground. This allows it to move freely over small obstacles or otherwise impassable terrain (such as water).&#10;&#10;Disassembly of recovered wreckage suggests that the heart of the drone is an Alenium reactor no larger than a man's fist.  We assume the mass of alien circuitry that surrounds it is, in fact, the drone's electronic brain. The lack of any visible receiver antennae suggests that these units are fully autonomous when operational. An engine array on the rear of drone provides forward motion, while the hover effect (and probably pitch and roll) is generated by the dozen small thrusters that dot the underside of the drone. The frontal part of the saucer is filled with a powerful scanner that can monitor almost the entire electromagnetic spectrum, giving these drones excellent sight ranges.&#10;&#10;The drone is armed with an unusual integrated weapon we have dubbed the &quot;burst cannon&quot;. The plasma generation array has been designed to emphasise rate of fire above all else, allowing it to fire extremely quickly but leaving it underpowered even compared to the Plasma Pistol - a single shot would probably not even kill an unarmoured civilian. As the shell of the drone itself is also not even thick enough to resist sustained small arms fire, I suspect these units are disposable scout units primarily designed to locate and suppress enemies so the accompanying aliens can deal with them more easily. A support role rather than a hunter-killer role, it seems.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75" ss:StyleID="s50">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.MediumDroneWreckage</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Medium Drone Wreckage</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/mediumdroneautopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Units</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Medium Drone is a battlefield drone roughly two metres in diameter. It is the closest thing yet encountered to an alien attack vehicle, possessing heavy armour and a powerful, fast-firing main cannon that is significantly more dangerous than alien infantry weapons.&#10;&#10;The Medium Drone is best thought of as a miniaturised UFO. We believe the inch-thick armoured shell is fabricated from the same lightweight but durable materials as used in the fighter-class UFOs, predictably far more effective against infantry weapons than the powerful missiles and cannons. There are also striking similarities in terms of flight control circuitry and weapon array that suggest a common ancestor. Other elements appear to have been drawn from the Light Drone, such as the powerful frontal scanner and central Alenium reactor - though naturally both of these have also been significantly enlarged.&#10;&#10;The formidable weapon system is worth mentioning for two reasons. Firstly, it generates large amounts of highly-charged plasma and is capable of firing multiple shots in quick succession. Each of these is a powerful explosive in its own right, capable of killing or seriously injuring an armoured soldier. The second reason is that the array stores excess power from the drone's reactor and subsequently uses it to boost rate of fire. This system works perfectly well until the drone is destroyed, at which point any excess energy would be released in the form of a secondary explosion capable of killing or injuring anything nearby. </Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75" ss:StyleID="s50">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.HeavyDroneWreckage</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Heavy Drone Wreckage</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/heavydroneautopsy</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Units</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">A Heavy Drone is a hulking creation the size of a truck, clad in heavy armour and equipped with a monstrous main cannon. It is the most fearsome alien unit yet seen - one must hope that they do not have too many of them. If it is any consolation, I do not believe it physically possible for the aliens to get much tougher than this.&#10;&#10;There is no question that this report is discussing an alien heavy assault unit. The armour on these beasts is the same stuff as is found on the exterior of alien capital ships, and is extremely difficult to cut in the laboratory (thankfully, your men had already punched a few holes in it). It is present in sufficiently large quantities to force the extraterrestrials to switch to using an anti-gravity emitter to keep it airborne; it is far too heavy to hover using conventional thrusters. Consequently these units are exceptionally difficult to destroy and best tackled with heavy weapons. &#10;&#10;The main cannon built onto the drone should be familiar, as you will previously have encountered it as the primary armament of the alien Corvette UFO. Not only is it an eye-wateringly powerful battlefield weapon that inflicts major splash damage around the initial impact point, it also means the Heavy Drone suffers from the same energy-release issues as its predecessor. The increased size of the drone makes the resulting detonation still more spectacular; it will likely kill nearby units outright.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="153" ss:StyleID="s50">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.CaesanVivisection</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Caesan Analysis</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/analysis_caesan</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Units</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">These pallid creatures are most disconcerting in the flesh, Commander. They are a twisted mockery of our own species, resembling us so closely that one cannot help but feel a creeping sense of revulsion when you stare into their malevolent eyes.&#10;&#10;In practical terms, a Caesan is a superior approximation of a human soldier. They are highly intelligent and are accorded excellent situational awareness by their oversized eyes. Their manual dexterity and reflex speed is much the same as our own. They behave much like human military forces - engaging at long range and making good use of battlefield cover. Despite their frail physiology, their equipment makes them difficult to kill. Even the ubiquitous jumpsuit offers remarkable protection and is supplemented with additional protective gear at higher ranks. &#10;&#10;Scans have revealed that the brain tissue of these creatures is unusually active, with samples taken during autopsies suggesting that it is extraordinarily rich in energy-dense Alenium nanoparticles. As we have already established that these creatures communicate via telepathy, this hints at further (as yet unknown) mental abilities. Finally, we have concluded the analysis by collating all known vulnerabilities in Caesan equipment, tactics and physiology into a document for your soldiers. This additional knowledge should increase the damage they inflict on these enemies by approximately ten percent.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="153">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.SebillianVivisection</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Sebillian Analysis</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/analysis_sebillian</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Units</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">I am impressed, Commander - quite how your men managed to subdue such a creature is beyond me. Now it has been safely confined in a containment tank, we have been able to perform a detailed analysis on it. The tests confirmed our initial suspicions: Sebillians possess only rudimentary intelligence, have bad eyesight and struggle to operate firearms. However, they are remarkably agile for such hulking creatures and can cover ground surprisingly quickly. &#10;&#10;They also possess astonishing regenerative abilities. Unless the creature is actually dead, it will regenerate virtually any damage sustained to its body (brain included) in a matter of minutes. This ability seems to arise from unspecialised stem cells in the Sebillian bloodstream, which replicate at an incredible rate and can replace complex organs such as eyes or nerves just as easily as simpler structures such as muscle tissue. Clearly, the volume of tissue being regenerated is too great for this to be a natural process. We believe inherent regenerative abilities are being supercharged by the nanoparticles of Alenium in alien blood serum, providing the vast quantity of energy needed to rebuild entire body parts in minutes rather than weeks.&#10;&#10;This analysis has brought two tangible results. The first is an upgrade to our battlefield medipacks, which borrow from alien nanotechnology to help stabilise battlefield injuries (sadly full-blown tissue regeneration would require decades of genetic engineering). These improved medipacks replace our previous ones and will heal at twice the rate. The second result is a summary of known Sebillian weaknesses, which should cause your men to inflict approximately ten percent more damage when fighting these enemies.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25" ss:StyleID="s57">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.WraithVivisection</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Wraith Analysis</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/analysis_wraith</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Units</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Amputation of the glowing nodes on either side of the prisoner's head appears to have stripped it of the power of teleportation - though I will retain the armed guards to ensure we are not being deceived. As usual, a summary of the creature's vulnerabilities has been distributed to your men and should increase their combat effectiveness by roughly ten percent.&#10;&#10;The Wraith is a genuinely alien beast. While other specimens watch sullenly from inside their glass prisons as we work, our captive Wraith is distractingly twitchy - it refuses to expose its back to us, instead turning its whole body to face whoever is closest to the holding tank. If approached simultaneously from different directions, it will spin on the spot until they leave (for literally hours at a time if necessary). Your men find this hilarious, but it is utterly infuriating if one is trying to concentrate.&#10;&#10;Ridiculous mannerisms aside, the Wraith scored excellently on all tests performed - demonstrating high levels of intelligence, superb sensory awareness and lightning reflexes. They are also capable marksmen and their physiology is deceptively resilient, even without their subdermal armour. The power of teleportation only makes them more effective; we have verified accounts of the beasts teleporting straight through the walls of a sealed room. Thankfully, there appears to be a limited range on this ability and the aliens take some time to re-adjust to their surroundings after having made a &quot;jump&quot;, preventing them from firing their weapons immediately. Nevertheless, I suggest your soldiers watch their backs as closely as this beast guards its own.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25" ss:StyleID="s50">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.HarridanVivisection</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Harridan Analysis</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/analysis_harridan</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Units</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Harridan is by some distance the most relaxed of all our captives - indeed, I occasionally wonder if it is even aware of its confinement. The creature is sealed within an armoured suit that cannot be removed without killing it; our holding tank may be the lesser of two prisons.&#10;&#10;Performing analysis on the Harridan has been a frustrating experience. It seems largely oblivious to our existence, so attracting its attention and engaging it in evaluatory tests is difficult. Our conclusions so far support the theory that these creatures are savants, demonstrating remarkable manual dexterity and an exceptional ability to process visual / spatial information but little interest in any task that employs higher brain function. Perhaps they see warfare as a simple mechanical task, nothing more than lining up their weapons and pulling the trigger. They may not even be aware that we are living creatures (assuming they are able to grasp the philosophical concept of &quot;life&quot;) at all. &#10;&#10;It seems these creatures are pitiful living tools, capable of limited emotion and little advanced thought. Ultimately this does not make them any less effective battlefield implements; they are still superb marksmen and have excellent sight ranges. In an attempt to even the odds, we have summarised the most vulnerable areas of the Harridan armoured suit in a document and issued it to your men. This should boost their damage against this species by approximately ten percent.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="178.5" ss:StyleID="s50">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.ReaperVivisection</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Reaper Analysis</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/analysis_reaper</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Units</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">I consider it prudent to preserve our captive alien specimens in case further analysis is required. The Reaper was an exception - I had it incinerated the moment we concluded our studies on it. The thought of a creature such as this breaking loose in our cramped underground facility is the stuff of nightmares.&#10;&#10;In any case, it hardly made a good captive - it was extremely aggressive and clearly had no more than animal-level intellect. Simply walking past the holding tank would see the creature flinging itself at the glass walls in a violent frenzy, a flurry of scything blades and slashing talons. This was particularly irritating given that the fiends in engineering installed our new coffee machine only a few feet from the beast, ensuring the glorious silence of our labs was regularly punctuated by screams and the noise of shattering crockery. &#10;&#10;Nevertheless, our work was useful: it confirmed our initial suspicions that Reapers are highly mobile and have excellent sensory awareness. We also discovered a number of weak points in the otherwise durable chitin shell of the creature. These have been summarised and issued to your troops, boosting damaged inflicted by roughly ten percent. &#10;&#10;We were able to observe the horrific Reaper reproductive process first-hand by introducing cattle into the holding tank. It appears the victim is doomed the moment that it is speared and injected with larvae, turning them into a bloated mass of flesh (aptly referred to as a &quot;zombie&quot; by your men). The larval growth process begins the growth process, but is not actually required to complete it - if the zombie is terminated before gestation is complete, an immature Reaper bursts free of the host's corpse and springs into action. These immature Reapers mature in a matter of minutes and seem just as combat-effective as adult Reapers, so bear in mind that gunning down a zombie may not be beneficial in every situation.  While I am not sure what the aliens have done to enhance the original Reapers, there is no doubt that they have evolved into the very definition of a terror weapon.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:Index="79" ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="204">
    <Cell ss:StyleID="s61"><Data ss:Type="String">Researches.AlienInterrogation</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Alien Interrogation</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/interrogation_soldier</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Extraterrestrials</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Without the ability to communicate with our extraterrestrial attackers, there can be no peace. This war could only end with the extinction of one side - genocide on a galactic scale.&#10;&#10;It is therefore helpful that study of our captive has yielded the secret of alien communication. Extraterrestrials have atrophied vocal cords because they communicate via radio telepathy rather than verbally; an alien &quot;word&quot; is in fact just a short burst of radio waves. Energy-intensive, but effective. We have been able to construct a basic alien vocabulary by using our lab transceiver to record radio transmissions from our captive and repeating them back in various combinations. Study of the responses by our resident cryptographers deciphered the meanings of several, allowing us to conduct a basic conversation with our captive and expand our understanding still further. Though I care not for such trifles, our work here has created an entirely new scientific discipline - making me the father of xeno-linguistics.&#10;&#10;It is a shame that our captive proved such a terrible conversationalist, endlessly repeating a request for new orders and refusing to engage on any other subject. Interestingly, it seemed happy to thoughtlessly follow simple orders issued by my team (such as moving across its cell). Eventually, once it had become clear that no more could be gained from questioning the creature, one of my team handed it a pistol and ordered it to kill itself. It promptly complied, splattering its brains across half the containment tank. It seems the alien soldiers are just mindless thralls; I suppose we will need to capture an alien officer if we are to get the answers we seek. Oh, and before you get too excited: reproducing the &quot;suicide effect&quot; on the battlefield is completely impractical (it requires a stationary target and laboratory full of equipment).</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5">
    <Cell ss:StyleID="s55"><Data ss:Type="String">Researches.AlienOfficerInterrogation</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Alien Officer Interrogation</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/interrogation_officer</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Extraterrestrials</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The average alien soldier is just an empty shell, possessing an instinctive knowledge of the craft of war but little higher brain function. There is a reason for this: alien Officers are highly intelligent, and do not lead their troops in battle so much as directly possess them. I would suggest that the word &quot;Officer&quot; is a misnomer; &quot;Controller&quot; would be more appropriate.&#10;&#10;The alien mindset is strange. We were already aware the same species and rank were identical clones, but it seems that these creatures actually consider themselves interchangeable. Not exactly a collective consciousness, more that they simply have no concept of &quot;self&quot;. Provided one of their clones survives, they would not consider themselves to be dead. This makes interrogation a struggle - not only is it difficult to threaten a creature which cannot grasp the concept of its own death, choosing the correct pronoun when asking a question becomes a minefield. Nonetheless, we managed to glean a little useful information: the captive confirmed the intention of the invasion was to kill humans individually, but not collectively. It seems they are not actually trying to wipe us out. &#10;&#10;In truth, this is nothing we did not already know. If the aliens wanted to annihilate us, they could simply have bombed us into extinction from orbit. The invasion evidently has a higher purpose, but we could not extract it from our captive. We will have to capture an alien Leader to learn more.</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s56"/>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25">
    <Cell ss:StyleID="s55"><Data ss:Type="String">Researches.AlienLeaderInterrogation</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Alien Leader Interrogation</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s50"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/interrogation_leader</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Extraterrestrials</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Our enemies are members of a vast stellar empire that spans several galaxies and hundreds of planets; this invasion fleet is only a tiny fraction of their military might (although considered more than enough to deal with us). This empire has existed for millennia, linked by ships that can travel interstellar distances in days. With no rivals to define itself against, it seemingly has no name. They believe no other interstellar civilisation exists, or ever has.&#10;&#10;This empire is ruled by a caste of living god-creatures known as the Praetors. While the lesser creatures are clones that follow orders unquestioningly, these Praetors seem distinct individuals locked in an endless struggle with one another for power and influence. Low-ranking praetors are apparently present on the largest alien craft / bases, overseeing the work of their underlings directly. These creatures will surely know the true reason why the extraterrestrials have travelled to our planet, the real reasons behind the invasion. We must capture one alive, whatever the cost may be.&#10;&#10;I have little doubt the task will be difficult. During the questioning of our captive, I could not help but notice the interrogation team becoming steadily less adversarial - indeed, after six hours, they had almost become friendly. Alarmed, I called a halt to the experiment and had the captive terminated. It emerged that one of my scientists had slipped into a trance during the interrogation and surreptitiously begun building a bomb large enough to blow up half the facility. Given a few more hours, he might well have finished the job. Dark days, Commander: it appears these creatures are capable of manipulating our very minds.</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s56"/>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="191.25">
    <Cell ss:StyleID="s55"><Data ss:Type="String">Researches.PraetorInterrogation</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Praetor Interrogation</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/interrogation_praetor</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Extraterrestrials</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">We finally have our answers, Commander. These creatures are biologically immortal, immune to aging - but certainly not to violent injury. Our captive is evidently terrified by the possibility of death and proved exceptionally compliant during the interrogation.&#10;&#10;The Praetors are an ancient race that developed hyperspace technology millions of years ago. Their history was unremarkable until they encountered the Caesans. The Caesans of old had settled their home system, but did not possess the hyperdrive technology they needed to travel beyond it. What they did possess was the power of telepathy, along with several other latent psionic abilities. It proved their undoing; craving the powers for themselves, the Praetors subjugated the Caesans and studied them until they identified the genetic material responsible.&#10;&#10;They improved this genetic material and granted themselves extraordinary psionic powers. They became a race of intergalactic tyrants, seeking out and enslaving sentient life in endless pursuit of &quot;improvements&quot; (e.g. the biological immortality extracted from the Sebillians). The useful species were retained, genetically re-sequenced to ensure submission and servitude.&#10;&#10;This is the fate planned for us. Our enemies toy with us - this invasion is just a test. The High Praetor measures our progress from the bridge of the enormous alien mothership orbiting our planet. Without him, the fleet would collapse...but then the extraterrestrials would simply jump in a new fleet. There would be no end. At best, we would have the choice between extinction or subjugation. Neither much appeals.&#10;&#10;The rules must change, Commander. I have an idea...just give me a little time to develop it.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="191.25">
    <Cell ss:StyleID="s55"><Data ss:Type="String">Researches.OperationEndgame</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Operation Endgame</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s50"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/UFOdreadnought</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Extraterrestrials</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Our foes are numberless. No matter how brave our soldiers or how skilled our pilots, we cannot hold their fleets at bay forever...but we may not have to. The aliens have miscalculated: even the fastest alien ship can only reach a tenth of lightspeed using conventional propulsion, leaving them reliant on hyperspace technology for interstellar travel. &#10;&#10;We already have a fully functional hyperspace inhibitor in our laboratory. The principle behind it is derived from radio jamming - it generates vast amounts of randomised &quot;noise&quot; that causes a destabilising cascade in any nearby hyperspace tunnel, causing it to collapse on itself before any travel can occur. It should inhibit all hyperspace travel for a thousand light years around our planet, preventing the arrival of any alien reinforcements.&#10;&#10;However, activating the device now would be suicide. The alien fleet in orbit are hardly likely to maintain the charade of invasion once the disruptor comes online. Indeed, there is a failsafe for this exact scenario: the alien Dreadnought carries enough Reapers to eradicate all life on the planet. If unleashed on a population centre, there would be tens of millions of the creatures within hours. Once they had overwhelmed humanity, the Praetors could gather up the Reapers and pick through the absorbed genetic material at their leisure. A depressingly neat solution.&#10;&#10;But even this would give us a small window of opportunity. A single strike team could land on the Dreadnought as it descends into our atmosphere. If they can find and kill the High Praetor before the Reapers are unleashed on our planet, the alien fleet would be left leaderless and defeated, their reinforcements stranded thousands of years away. But if your men were to fail, the entire human race would die with them.&#10;&#10;This mission is &quot;Operation Endgame&quot;. We can launch it whenever you wish, Commander; all we have to do is switch on the hyperspace disruptor.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">FinalMissionBriefing</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Final Mission</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/finalmission</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Extraterrestrials</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The objective of this operation is simple - kill the alien High Praetor. The fate of the entire human race rests on the death of this one alien. The captured Praetor has provided access codes for the uppermost level of the Dreadnought. It will not be long until the aliens realise what is happening: the dropship will unload your men in the landing bay and disengage immediately. We are unsure if it will be able to withdraw before the alien guns come online, but the pilots are prepared to give their lives if necessary.&#10;&#10;The High Praetor will be directly ahead of your men when they land. Your men must overcome all alien resistance and slay their commander. You must act quickly - the Reapers from the lower decks will begin clambering through the access tubes towards the bridge as soon as the High Praetor calls them. They will take some time to arrive, but there will be too many to fight. Your men must kill the High Praetor before they are overwhelmed.&#10;&#10;A final twist: the Dreadnought's escape pods will only activate if the vessel is in danger. Destroying the two nearby power cores will activate the escape pods, but will take valuable time. However, you may not have time to double back for them if you immediately march on the palace. You must decide whether it is worth risking the survival of our entire planet to save those who have fought so hard to protect it.&#10;&#10;Act as you see fit, Commander. Destiny awaits.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell ss:StyleID="s62"/>
    <Cell ss:Index="6" ss:StyleID="s56"/>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="165.75">
    <Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">airplane.alien.lightscout</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Light Scout UFO</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/UFOlightscout</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">UFOs</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">UFO</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">My team has finished preliminary studies on the recovered UFO hull, we have designated the &quot;Light Scout&quot;. It is very small compared to some of the orbital signals we have detected; barely more than a probe. &#10;&#10;It is approximately a dozen metres from nose to tail, comprising a &quot;saucer&quot; section and two &quot;wings&quot; filled with what we believe to be sensor equipment. Two small thrusters mounted on the back of the saucer provide propulsion. The craft does not appear to have a reactor of any kind, instead seeming to draw power from rechargeable capacitors in the wings. It is almost certainly not capable of independent operation, instead it would need to be launched from a &quot;home&quot; vessel at the start of each mission (and return there afterwards).&#10;&#10;It has poor combat performance for such an advanced vessel; it is no match for one of our Condor interceptors. The main weapon is an energy cannon mounted beneath the saucer, which has a relatively slow fire speed and a shorter range than our Sidewinder missiles. The armoured shell is remarkably strong and impressively heat-resistant given it is only a few millimetres thick, but is too thin to offer much protection against modern munitions. Enjoy the gentle introduction while it lasts, Commander - I doubt the larger ships will be such easy prey.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75">
    <Cell ss:StyleID="s63"><Data ss:Type="String">airplane.alien.scout</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Scout UFO</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/UFOscout</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">UFOs</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">UFO</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The alien Scout is small craft with a larger crew than the Light Scout. Though still a scout craft, it is larger, better-armed and more dangerous than its predecessor.&#10;&#10;The design consists of two crew compartments, a sizeable semi-circular forward compartment that contains the ship's control systems and a circular bay at the rear of the vessel that houses the ship's power source. It has substantial armour plating around its key compartments, usually 8mm thick but rising to double that in a some areas (perhaps suggesting the &quot;armour&quot; on the Light Scout was in fact little more than a heat shield). This makes it a much more formidable combatant than the Light Scout, particularly coupled with a plasma beam that has greater range and inflicts additional damage.&#10;&#10;The hull is dotted with an extensive network of sensors that feed data into crew compartment. These glowing &quot;eyes&quot; seem to track everything from airspeed to infra-red emissions and probably represent the method by which the craft gathers intelligence on our planet and species.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="102" ss:StyleID="s64">
    <Cell ss:StyleID="s67"><Data ss:Type="String">airplane.alien.corvette</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Corvette UFO</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/UFOcorvette</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">UFOs</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s25"><Data ss:Type="String">UFO</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s68"><Data ss:Type="String">The Corvette is a medium-sized UFO. It is the first genuine alien warship we have encountered, exchanging the delicate &quot;wing&quot; surfaces used by smaller UFOs as sensor amplifiers for sturdier hull construction and more powerful weapons.&#10;&#10;The armour plating on this craft is the same stuff as on the lighter UFOs but applied in greater quantities, adding enormous survivability at the cost of greatly increased weight. The large engines mounted in the rear of the vessel are enough to keep it airborne, but it is slow and ponderous compared to the lighter craft that preceded it (and therefore vulnerable to heavy torpedoes). The power requirements of these engines necessitate both a second power core and an improved method of power transmission - the hull electronics are much more advanced than previously, so we have extracted them for further study. &#10;&#10;The primary armament of the Corvette is a forward-firing heavy plasma cannon. This has a slow rate of fire, but generates a powerful explosive projectile that is just as deadly when used to bomb ground targets as it is when used against aerial opponents. These projectiles travel relatively slowly and you may find that our more agile interceptors are able to avoid them with an evasive roll maneuver, but they will inflict heavy damage on anything they hit. Be very careful about flying your interceptors into its firing arc. </Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5" ss:StyleID="s64">
    <Cell ss:StyleID="s67"><Data ss:Type="String">airplane.alien.landingship</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Landing Ship UFO</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/UFOlandingship</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">UFOs</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s25"><Data ss:Type="String">UFO</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s68"><Data ss:Type="String">The Landing Ship is a medium-size alien craft with an unusually large crew - though bulkier and more powerful than the Corvette, this saucer-shaped craft is actually primarily a transport vessel. &#10;&#10;The saucer is split into a bridge on the upper level and a cargo hold on the level below, comfortably large enough to accommodate a terror squad or even the equipment we believe would be required to establish a permanent alien facility on the surface of our planet. These two rooms are joined by a pair of teleportation devices that instantaneously transport any unit that steps onto one of the platforms over to the other. Despite studying them extensively, we still have no idea at all how these devices function. &#10;&#10;Almost as interesting is the armour plating on the exterior of the ship. It requires immense firepower to crack one of these vessels open, which we assumed was due to more extensive armour plating - but, troublingly, the Landing Ship actually has much less armour plate than the Corvette. We have taken samples of this hardened plate for further study. The vessel's primary weapon is just a scaled up version of the cannon on the Corvette, but it also possesses a smaller rapid-fire secondary weapon that packs sufficient punch to make a frontal approach inadvisable.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75" ss:StyleID="s50">
    <Cell ss:StyleID="s69"><Data ss:Type="String">airplane.alien.cruiser</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Cruiser UFO</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/UFOcruiser</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s51"><Data ss:Type="String">UFOs</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s25"><Data ss:Type="String">UFO</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Cruiser is a large alien capital ship.  It is a versatile general-purpose warship capable of filling multiple roles, crewed by still more extraterrestrials than the Landing Ship (despite the latter being a dedicated transport ship).&#10;&#10;It consists of a two-level central saucer section containing the command room (upper floor) and a large cargo bay (lower floor), flanked by two &quot;wings&quot; that sweep forward on either side. The majority of the craft's support systems are housed in the wings, most notably the life support systems on the inside and the fine maneuvering thrusters on the exterior edge. The pressurised crew compartments contain both cargo space and the vessel's reactors, leaving space in the saucer for extra armour plate and the main weapon - a powerful plasma cannon, apparently scaled-up from the Corvette cannon. &#10;&#10;Interestingly, the protective armour plating has an uneven distribution. The upper section of the saucer protects the command room and has armour over twice as thick as that of the wings, making it highly resistant to incoming fire (one would imagine it also offers added protection for alien assault squads on the final approach to the designated terror site). That said, even the &quot;vulnerable&quot; wings are still extensively armoured - so expect the Cruiser to take quite a beating before it finally crashes.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="102" ss:StyleID="s50">
    <Cell ss:StyleID="s69"><Data ss:Type="String">airplane.alien.carrier</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Carrier UFO</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/UFOcarrier</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s51"><Data ss:Type="String">UFOs</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s25"><Data ss:Type="String">UFO</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Carrier is a very large UFO, crewed by a similarly large number of extraterrestrials. As the name implies, it carries a pair of Interceptor escort craft that launch when the mothership is threatened.&#10;&#10;The configuration of the Carrier is reminiscent of the Landing Ship, in essence little more than a (very) durable cargo / transport ship. Though the hangar bays and launch tracks fill considerable space, the Carrier still has the capacity to carry a sizeable terror team or enough equipment to construct a large facility on the surface of our planet. The lower levels contain cargo space, crew compartments and three possible entry points, whilst the important systems are located on the upper decks - the craft's command room, fusion reactor and hyperdrive.&#10;&#10;The two electromagnetic launch tracks that run almost the full length of the vessel are used to release the escort craft as required. They are a remarkable piece of engineering, capable of accelerating a large fighter up to several times the speed of sound in less then fifty metres.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25" ss:StyleID="s50">
    <Cell ss:StyleID="s69"><Data ss:Type="String">airplane.alien.battleship</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Battleship UFO</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/UFObattleship</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s51"><Data ss:Type="String">UFOs</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s25"><Data ss:Type="String">UFO</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Battleship is an enormous alien UFO with a crew of elite alien soldiers. We believe it represents the largest UFO class in the alien fleet, matching the largest orbital signals we have been tracking almost exactly.&#10;&#10;It is a monstrous creation. Where other UFOs had armour barely an inch thick, this behemoth has a foot of hardened plating on its outer shell and is virtually impervious to conventional weapons. It can cleave through the air at the best part of three thousand kilometers an hour, despite weighing over a thousand tons, and possesses a fearsome long-range beam weapon that will carve apart buildings and ground targets as easily as it does our interceptors.&#10;&#10;The only conceivable way a vessel could be capable of any of these things, let alone all of them, is by utilising a power source an order of magnitude more powerful than anything yet seen. Make every effort to recover it intact, as we will be encountering these monsters in our skies with increasing frequency. Given the sheer firepower needed to bring down even one, we will either need to develop something capable of countering them or build more interceptors. A lot more.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5" ss:StyleID="s64">
    <Cell ss:StyleID="s70"><Data ss:Type="String">airplane.alien.fighter</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Fighter UFO</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/UFOfighter</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">UFOs</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s25"><Data ss:Type="String">UFO</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s68"><Data ss:Type="String">The Fighter is a very small UFO apparently designed for air supremacy. It is faster and tougher than the Light Scout, and surprisingly well-armed for its size. Though not individually a match for an F-17 Condor, I doubt a lone F-17 would stand much chance against a full squadron of three.&#10;&#10;The most interesting feature of this design is the absence of a pressurised crew compartment; virtually the entirety of the saucer consists of propulsion systems, sensors and weapon arrays. This initially led us to believe the craft was unmanned, but analysis of the wreckage revealed enough biological material to convince us otherwise. We are unsure exactly what form this pilot takes (there is only room for one), but the lack of a transparent canopy or control systems implies they are much more heavily integrated with their craft than human pilots are.&#10;&#10;The Fighter's primary armament is a short-ranged, rapid-fire energy weapon much like the craft cannon on our F-17s. However, it also carries a pair of longer-ranged homing plasma projectiles that act more like missiles. Quite what these devices are and how they work is unknown, as Fighters tend to explode so spectacularly when destroyed that there is little left to study. Whatever the culprit, I doubt we will be recovering an intact version any time soon. </Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5" ss:StyleID="s64">
    <Cell ss:StyleID="s70"><Data ss:Type="String">airplane.alien.heavyfighter</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Heavy Fighter UFO</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/UFOheavyfighter</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s65"><Data ss:Type="String">UFOs</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s25"><Data ss:Type="String">UFO</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s68"><Data ss:Type="String">The Heavy Fighter is a small alien air superiority craft. It is much tougher than the Fighter UFO and possesses weapons systems capable of shredding a conventional interceptor such as the Condor in moments. &#10;&#10;The wings of the vessel house most of the vital systems (avionics, thrusters, weapons), with surviving fragments suggesting that all of these are significantly more advanced than their equivalents on the basic Fighter. It seems that the craft houses a reactor in each wing, making significantly more power available to the various components - this is probably what makes the Heavy Fighter so much more formidable than its predecessor.&#10;&#10;Dismantling the central saucer reveals the identity of the pilots. A Harridan lies sealed inside the craft's saucer, curled into the foetal position and plugged directly into the UFO's sensors and control systems. The creature's armour draws power from the craft reactor and provides all required life support functions, making it likely that the pilots are permanently incarcerated within their craft when built.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="153" ss:StyleID="s50">
    <Cell ss:StyleID="s71"><Data ss:Type="String">airplane.alien.interceptor</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Interceptor UFO</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/UFOinterceptor</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s51"><Data ss:Type="String">UFOs</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s25"><Data ss:Type="String">UFO</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Interceptor appears to be the final incarnation of the alien air superiority fighter. Do not be fooled by its deceptively elegant appearance - this craft is far tougher than it seems, and every bit as deadly.&#10;&#10;The propulsion system extending from the rear of the saucer uses a type of pulse-detonation technology to reach speeds of up to 3,800kph and can use vectored thrust ports to change direction in the blink of an eye.  A miniaturised version of the immensely powerful fusion reactor sits in the central compartment, while a hardened shell of alien plating encases the vessel and grants frightening durability (whilst still reducing the overall weight of the armour relative to earlier designs). A trio of deadly rapid-firing plasma cannons and an enlarged &quot;missile&quot; tube in each wing complete the design, producing an exceptional dogfighter: fast, tough, agile and well-armed. &#10;&#10;It is both sobering and encouraging to remember that it is clearly designed as a spacecraft - while I dread to think how effective this craft must be in the cold interstellar vacuum, it suggests we may yet be able to build something to defeat it in the skies. </Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="153" ss:StyleID="s50">
    <Cell ss:StyleID="s71"><Data ss:Type="String">airplane.alien.bomber</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Bomber UFO</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/UFObomber</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s51"><Data ss:Type="String">UFOs</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s25"><Data ss:Type="String">UFO</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The extraterrestrial Bomber is a medium-sized UFO specialised into a ground attack role. Though easy prey for our interceptors, it can quickly rain death and destruction on a funding nation and sour our relations accordingly.&#10;&#10;It employs two linked electromagnetic torpedo launch tracks to do so, forming a semi-circular structure on the rear half of the saucer. Each torpedo is powerful enough to sink a ship and we believe the Bomber capable of launching a pair every six seconds, making casualties from any strafing run a virtual certainty. Thankfully, they are unguided and travel too slowly to be of any practical use against aerial targets, making the Bomber vulnerable in combat.&#10;&#10;The entire craft has been designed around these weapons. The thin wings jutting out from either side of the saucer are likely intended to stabilise the craft during an attack run, while the saucer itself is largely hollow and presumably mostly used for ammunition storage (the Harridan pilot, craft reactor and avionics are all crammed into a small area at the front). We actually believe that this is the reason why little of these UFOs survives an interception, as the remaining torpedoes tend to detonate either immediately or on impact with the ground. In short, the Bomber is an underwhelming combatant, but one that must be dealt with quickly.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="140.25" ss:StyleID="s50">
    <Cell ss:StyleID="s71"><Data ss:Type="String">airplane.alien.strikecruiser</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Strike Cruiser UFO</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/UFOstrikecruiser</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s51"><Data ss:Type="String">UFOs</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s25"><Data ss:Type="String">UFO</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Strike Cruiser is a large ground-attack vessel. Though clearly a derivative of the standard Cruiser UFO design, it fulfils a role more akin to that of the Bomber.&#10;&#10;Despite its vast size we believe the Strike Cruiser is still a single-seater craft, the pilot interred somewhere in the forward area of the saucer. All non-essential systems have been stripped away and replaced with extra firepower, the biggest addition being the two enormous coilguns mounted on the front of the craft. A lattice of heatsinks connect each one to the &quot;wings&quot; of the craft, which themselves contain powerful long-range targeting scanners.&#10;&#10;These coilguns appear designed to attack static targets from great range and pose little threat to our aircraft, making the Strike Cruiser a weak combatant. Each projectile is highly explosive and capable of flattening a building in a single hit; given that the saucer section of each craft can carry at least thirty of them it is imperative that these UFOs are shot down before they inflict too much damage on the nations that fund us. Predictably, the explosive payload of the Strike Cruiser makes it highly unlikely a successful interception will leave much in the way of recoverable wreckage.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell ss:StyleID="s62"/>
    <Cell ss:StyleID="s62"/>
    <Cell ss:StyleID="s62"/>
    <Cell ss:StyleID="s62"/>
    <Cell ss:StyleID="s62"/>
    <Cell ss:StyleID="s62"/>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="174" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">airplane.human.f17</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">F-17 Condor</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/f17</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">AC</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Die F-17 Condor ist der von den Xenonauten genutzte Abfangjäger. &#10;Auf Basis des F-16 Fighting Falcon entwickelt, gleicht die Flugleistung in weiten Teilen dem des Vorgängers. Die F-17 Condor bietet eine deutlich verbesserte Reichweite sowie einen verstärkten Rumpf gegenüber der F-16. &#10; &#10;Allerdings reduziert sich somit die Nutzlast gegenüber der F-16. Das Endergebnis ist ein für Langstreckenabfangeinsätze taugliches, widerstands- und manövrierfähiges Flugzeug. In die Nase der Maschine kann eine Bordkanone eingebaut werden und die Flügel stellen zwei Waffenaufhängungen für leichte Raketen bereit.&#10;&#10;Standardmäßig werden hier eine Maschinenkanone und zwei 'Sidewinder'-Raketen ausgerüstet. Sollte sich herausstellen, dass diese Bewaffnung nicht ausreicht um ein Ziel abzuschießen hat man immer noch die Option mehrere F-17 gegen das Ziel einzusetzen. &#10;Wir hoffen natürlich, dass dies nicht nötig sein wird. &#10;&#10;Meine Arbeitsgruppe hat die Schäden an einer F-4 Phantom die in den Islandvorfall involviert war untersucht und auf dieser Grundlage eine Titan-Magnesiumlegierung entwickelt von welcher wir annehmen, dass sie extraterrestrischen Waffen mehr Widerstand leisten kann als die herkömmlichen, im Flugzeugbau eingesetzten Materialien. &#10;Die Condor besitzt eine mit dieser Legierung verstärkten Rumpf und sollte somit stärkerem Beschuss standhalten können. Es ist uns natürlich unmöglich abzuschätzen wie sich die F-17 Condor gegen ein UFO behaupten wird, dass werden wir erst nach einigen Einsätzen wissen. </Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">airplane.human.chinook</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">CH-48 Charlie</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/charlie</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">AC</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s72"><Data ss:Type="String">Die CH-48 Charlie ist ein Doppelrotortransporthubschrauber der Einsatzgruppen der Xenonauten fast überall auf der Welt absetzen kann. &#10;Ein Teil der Tragefähigkeit dieses, auf der verlässlichen CH-47 Chinook Flugzelle basierenden Hubschraubers wurde durch größere Treibstofftanks ersetzt um die Einsatzreichweite signifikant zu erhöhen. Trotz dieser Umbauten ist es der &#10;CH-48 Charlie möglich bis zu zehn Xenonauten (oder das Fahrzeugäquivalent) und ihre Ausrüstung in den Einsatz zu transportieren. &#10;&#10;Auch wenn er stark genug gepanzert ist um kleinkalibrigem Feuer zu widerstehen ist der CH-48 Charlie, sobald er in der Luft ist, ein leichtes Ziel. &#10;Eine Feindmaschine kann dieses langsame und unbewaffnete Ziel mit Leichtigkeit zerstören. &#10;&#10;Ein Verlust des Truppentransporters würde natürlich auch den Verlust einer Xenonauten-Einsatzgruppe und all ihrer Ausrüstung bedeuten. In Gegenden mit vermutetem Feindkontakt ist der Schutz des Charlie durch eigene Abfangjäger zwingend erforderlich.     </Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="63.75" ss:StyleID="s32">
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">AV.AUTOCANNON</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Maschinenkanone</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/autocannon</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">ACW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s35"><Data ss:Type="String">Unsere Maschinenkanone ist eine Abwandlung der 20mm M61 Vulcan Minigun. Durch die extrem hohe Feuerrate ist sie Ideal gegen kleine und wendige Ziele, die durch Raketenbeschuss nur schwer zu treffen sind.&#10;&#10;Die F-17 Condor ist standardmäßig mit zwei Maschinenkanonen ausgerüstet. Sollte es einem Piloten gelingen sein Ziel in den Nahkampf zu verwickeln, kann die Maschienenkanone schweren Schaden am Ziel verursachen. &#10;Natürlich ist der Nahkampf sehr gefählich und vordert größtest können von unsren Piloten.&#10;&#10;Ein Angriff von Hinten oder der Seite, sollte einen Frontalangriff immer bevorzugt werden. Sollten Sie in Feuerreichtweite der feindlichen Waffen geraten, achten Sie unbedingt darauf feindlichem Beschuss auszuweichen. </Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">AV.SIDEWINDER</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Sidewinder Missile</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/sidewinder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">ACW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The AIM-9 Sidewinder is a light air-to-air missile. It has a longer range and will inflict more damage than a burst from the Autocannon, but is a single-use weapon and can be avoided by the more agile enemy combatants. It can be fitted to both Light and Heavy missile hardpoints.&#10; &#10;The ability to inflict a large amount of damage relatively quickly make the Sidewinder valuable in a dogfight, as we believe it likely that alien weapons will be significantly more powerful at close range than our cannons. The Sidewinders will allow us to damage the craft before getting into range of their weapons, turning the tide of the battle in our favour. Using multiple interceptors in the same squadron may even allow us to destroy an alien craft in a barrage of Sidewinders without taking any damage ourselves. &#10;&#10;A Sidewinder cannot be fired until the interceptor has missile lock on the target - this requires keeping the target in range and in front of the interceptor for a couple of seconds. You should also be aware that these missiles are not infallible - it is perfectly plausible that alien craft may be nimble enough to avoid them. </Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="89.25">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">AV.AVALANCHE</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Avalanche Torpedo</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/avalanche</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">ACW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Avalanche Torpedo is a heavy air-to-air missile with an extremely powerful warhead. Though it has a long range, it moves slowly and has a poor turn rate - meaning it is only really useful against large alien craft that are not able to evade it. It can only be fitted in Heavy missile slots.&#10;&#10;The Avalanche is essentially a subsonic anti-ship cruise missile repurposed for use against alien vessels. It can be fired from long range has an armour-penetrating warhead that should make it much more effective against more durable enemy craft, hopefully allowing interceptors equipped with them to fire and withdraw before coming into range of the enemy weapons. Be aware that the time required to obtain missile lock for this weapon is greater than on the lighter Sidewinder missile.&#10;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="178.5">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">weapon.ballistics</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Ballistic Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/ballisticweapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Our ballistic weapons are conventional firearms, provided in unlimited quantities by our backers. We have four main classes of normal weapon (heavy weapons will be discussed separately), and I will provide a brief summary of the strengths and weaknesses of each below:&#10;&#10;The Pistol is a single-handed weapon with a short range and relatively low damage, but one that can be fired very quickly. It is a perfectly capable weapon at close ranges, but is primarily useful as a sidearm (e.g. for snipers) or when the soldier has something else in their other hand (e.g. a grenade or a combat shield). Also, please note that absolutely no combat advantage is gained by dual-wielding these weapons. It is simply childish.&#10;&#10;The Shotgun fires shells that break into several shots, making it most effective when the spread is small and all of the shot strikes a single target. It can be fired relatively quickly and does considerable damage at short-range, but it is completely ineffective at long range. It is best used as a breaching weapon and for close-quarter work, where it can bring down hostile units faster than our other weapons.&#10;&#10;The Assault Rifle is the most versatile of our weapons, accurate at all ranges and capable of burst fire. It cannot be fired as quickly as the Pistol / Shotgun and it does not do as much damage as other weapons, but it is useful in practically any situation. It is always worth having a backbone of rifle-armed troops on combat missions.&#10;&#10;The Precision Rifle is a marksman's rifle. It does additional damage per shot than the Rifle and is more accurate, but takes additional time to aim and cannot use burst fire. It is not a very efficient weapon at short range, but it is king where there are large open spaces and good sight lines.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">weapon.heavyballistics</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Heavy Ballistics</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/heavyballistics</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Xenonauts are trained to use two main heavy weapons, the Machinegun and Rocket Launcher. Both of these suffer from recoil and a severe Genauigkeit penalty if the user is not stationary when they attempt to fire the weapon. They are also, quite literally, heavy weapons - they will limit the amount of armour and equipment a soldier can carry into battle before being encumbered.&#10;&#10;The Machinegun is a weapon that fires bursts of powerful ammunition at the target. It is not particularly accurate, but has a long range and can be very effective at suppressing the enemy. It has significant recoil, making it most accurate in the hands of our stronger soldiers. Naturally, it is possible to inflict heavy damage on our enemies with this weapon (particularly if they have been caught out in the open or are in a large group) but it should be considered primarily as a support weapon that will pin them in place.&#10;&#10;Perhaps unsurprisingly, the Rocket Launcher fires rockets at our enemies. Each one is heavy and must be carried into battle individually, but is effective for both killing enemies and flattening battlefield terrain. However, be aware that killing units with explosives will not leave much behind that is recoverable.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">armour.basic</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Basic Armour</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/basicarmour</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Armour</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">ARM</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Basic Armour is standard-issue equipment for our strike teams. It does not offer much in the way of protection, but does not encumber the wearer in any way nor reduce his situational awareness.&#10;&#10;It has been designed primarily for function; providing the soldier protection from the elements and enough carrying space to hold all of his equipment. The only concession to protective equipment is the steel helmet, which offers a measure of protection against shrapnel or other flying debris. We know little about extraterrestrial weapons at this point in time, so there is little point in slowing our men down with protective equipment that may well have no effect at all. A few of your men have remarked on the visibility of the fetching blue used, too - it is highly unlikely that the aliens see in the same visual spectrum as we do, so camouflage is likely wasted effort. Better our men know exactly where their comrades are at all times.&#10;&#10;We should be able to design protective equipment tailored to defend against alien weapons once we have captured and studied a few examples. In the meantime, the men will be relying on your tactical abilities to keep them out of harm's way.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="292.5">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">IcelandIncident</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Iceland Incident</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/icelandincident</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Extraterrestrials</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The 1958 Iceland Incident was our first contact with extraterrestrial life. An alien craft entered our atmosphere above the Atlantic in what we now believe was a scouting mission. It was detected and intercepted by NATO jets operating under the assumption it was an experimental Soviet aircraft.&#10;&#10;Visual sighting of the UFO rapidly dispelled that myth - the craft was far larger than its radar signature suggested, more akin to an airborne warship than an aircraft. Attempts to communicate elicited a barrage of energy weapon fire that disintegrated half of the squadron and left the remaining jets limping back to base with severe damage. Several subsequent attempts were made by NATO fighter squadrons to intercept the alien vessel, costing them a number of aircraft but inflicting no appreciable damage on the target. When the UFO abruptly changed course and began heading for the eastern coast of the United States, the decision was made to deploy nuclear weapons. &#10;&#10;Twenty minutes later, half a dozen nuclear-tipped ICBM ignited the sky above an uninhabited part of Iceland.  Astonishingly, the UFO survived the blast - but it crash-landed, almost intact, shortly afterwards. At this point, the NATO forces made the decision to inform their Soviet counterparts about the alien vessel and seek their assistance in securing the vessel and the technology within. This decision was seemingly motivated more by self-preservation rather than altruism; the Soviets were furious at the large unexplained nuclear detonations and were apparently close to launching missiles of their own.&#10;&#10;A joint ground operation was launched to capture the alien craft, but numerous extraterrestrials had survived the crash and put up stiff resistance. Human forces took significant losses during the operation, but slowly secured the area around the craft. What happened next is uncertain - all we know is that the alien craft was destroyed in an enormous explosion, almost certainly caused by the craft's power source. This explosion annihilated the UFO itself and wiped out all ground forces within a ten mile radius (the only survivors were those at the distant command post). There was nothing left; the UFO was gone and only a handful of those who had sighted an extraterrestrial were left alive.&#10;&#10;The aftermath of the Incident involved a large scale cover-up. The official explanation was that of a Soviet invasion of Iceland thwarted by nuclear weapons, with heavy losses on both sides. But behind closed doors, the two superpowers were collaborating - a joint black ops organisation was formed, drawing from the resources of both. Unofficially dubbed the &quot;Xenonauts&quot;, it was tasked with defending the planet against alien invasion. The absence of an obvious alien threat has made us look rather irrelevant for the past twenty years, Commander - but we had little doubt we would be needed some day. It seems that day has come.&#10;&#10;&lt;i&gt;(The free novella Xenonauts: Crimson Dagger tells the story of the Iceland Incident and is included with the game under the &quot;Extras&quot; button of the game launcher)&lt;/i&gt;</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="127.5" ss:StyleID="s50">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.ParticleBeam</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Singularity Cannon</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/singularitycannon</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Further study of the alien Singularity Core has allowed us to weaponise it without consuming the Core itself - important not simply because the Cores are in short supply, but because they contain so much energy that releasing it all at once would annihilate literally everything in the combat area.  The Singularity Cannon is so heavy that it can only be wielded with assistance from a Predator battlesuit, but it is capable of unleashing almost unimaginable destructive power.&#10;&#10;The device is built around a Singularity Core and functions by siphoning off a tiny fraction of the energy held within, then imparting it into a specially-designed slug of alien materials. This slug consists largely of looped superconducting alloys, the only substances able to contain the enormous quantity of energy involved. The slug is then projected at high speed towards the target using our existing MAG technology, deforming on impact and thus breaking the superconductor loop. This causes a vast release of energy and similarly enormous damage to anything that happens to be in the area. The effect is not quite as extreme as the blast from one of our Singularity Torpedoes, but the results are still astonishing.&#10;&#10;The Singularity Cannon requires reloading with a new slug after each time it is fired, but the Core itself should be good for approximately a million shots. Constructing one would be a major undertaking, but the sheer power of the weapon would surely be worth it - I seriously doubt the aliens have anything that could survive a hit from this weapon; I can assure you that our species does not.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="114.75" ss:StyleID="s50">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Researches.AlienAssaultPlasma</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Assault Plasma</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/alienassaultplasma</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Alien Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The alien Assault Plasma is a two-handed alien infantry weapon roughly twenty-eight inches in length and five kilograms in weight. Though it employs a different method of operation, it acts much like a shotgun in effect: it spits multiple &quot;pellets&quot; of deadly plasma at the target.&#10;&#10;These &quot;pellets&quot; are, of course, nothing of the sort. Each is an individual bolt of plasma fired from one of the weapon's three entirely separate barrels. The device employs a particularly large generation array, which allows all three of the barrels to simultaneously discharge a bolt of plasma that is almost as powerful as the bolt fired by the alien Plasma Rifle. This makes the weapon highly dangerous at short range: if all three shots strike the same target, it is unlikely to survive the experience.&#10;&#10;Thankfully, this weapon is inaccurate, has mediocre armour penetration and a very limited range - it does not appear to utilise the standard graviton emitter seen on other alien weapons at all. Tackle enemies wielding this weapon at distance, as it relies on proxmity rather than precision.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell ss:StyleID="s62"/>
    <Cell ss:StyleID="s62"/>
    <Cell ss:StyleID="s62"/>
    <Cell ss:StyleID="s62"/>
    <Cell ss:StyleID="s62"/>
    <Cell ss:StyleID="s62"/>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="63.75">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">DefenceBattery</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Defence Battery</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/defencebattery</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Base Structures</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Defence Battery is a point-defence structure that provides your base with protection against UFOs. In the event that your base is attacked by enemy forces, your defence batteries will each take a shot at the attacking craft with a 50% hit chance before the ground assault begins. &#10;&#10;Several defence batteries may be able to destroy an attacking UFO before it lands, averting the attack completely - but inflicting any damage on the UFO at all will reduce the size of the alien ground forces appropriately (to a minimum of 50%). These batteries upgrade automatically as you research more advanced weapon technology, so will not become obsolete over time.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="76.5">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Garage</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Garage</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/garage</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Base Structures</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">As the name implies, the Garage houses any Xenonaut vehicles stationed at the base. Each garage will hold up to three vehicles and a free Garage slot is required before construction can even begin on a ground vehicle.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="38.25">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Hangar</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Hangar</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/hangar</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Base Structures</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Each Hangar will house a single interceptor or dropshop; a free hangar bay is necessary before you are able to purchase or construct an additional aircraft.&#10;&#10;These structures are quick to construct and have relatively low upkeep, but the aircraft they house do not. Decommission any unnecessary aircraft quickly!</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="63.75">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Laboratory</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Laboratory</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/laboratory</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Base Structures</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Laboratories allow a base to conduct research. Each Laboratory will house up to 15 scientists, who require both living space and laboratory space to be available before they can be recruited. Research is networked across different bases, so multiple scientists working on the same project from different bases are just as effective as if they were housed in the same facility.&#10;&#10;Research performed in a laboratory suffers diminishing returns: the first scientist on a project works at 100% efficiency, the second at 99% efficiency, the third at 98% efficiency (and so forth). Finally, as laboratories are expensive and have unusually high maintenance costs, consider your finances carefully before constructing one.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="25.5">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">LivingQuarters</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Living Quarters</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/livingquarters</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Base Structures</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Living Quarters provide housing for up to 35 personnel - either Soldiers, Scientists or Engineers (any combination of the three personnel types can be housed in the same structure). Living space and any appropriate work space must be in place before new staff can be hired, so ensure your bases have enough living quarters to accommodate your expansion plans.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="38.25">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">MedicalCenter</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Medical Center</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/medicalcenter</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Base Structures</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Medical Center structure provides Xenonauts with state-of-the-art medical care for any injuries they sustain in battle, halving the recovery times of any injuries inflicted on your soldiers. &#10;&#10;Building additional Medical Centers beyond the first has no extra effect on healing speed.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="38.25">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">RadarArray</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Radar Array</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/radararray</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Base Structures</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Radar Array structures allow a base to detect extraterrestrial UFOs. The detection radius of the base is shown as a blue circle on the Geoscape; any UFOs that enter this circle will be detected almost immediately irrespective of distance from the facility.&#10;&#10;The radar range of a base can be expanded by constructing additional Radar Arrays, however this will only apply three times (i.e. there is no point building a fourth Radar Array). </Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="51">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Storeroom</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Storeroom</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/storeroom</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Base Structures</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">The Storeroom of a base houses all manufactured or recovered equipment at the base. This is not required for items that are available in unlimited quantities - so aircraft weapons / ammunition or ballistic weapons for your soldiers will still be available without a Storeroom. However, the base cannot receive any manufactured soldier weapons or armour until it has storage space for them, nor collect any Alenium / alien alloys.&#10;&#10;A single Storeroom is capable of holding an unlimited quantity of items.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="63.75">
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Workshop</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Workshop</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/workshop</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Base Structures</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s46"><Data ss:Type="String">Workshops allow a base to construct aircraft, vehicles and battlefield equipment. Each Workshop will house up to 15 engineers, who require both living space and workshop space to be available before they can be recruited. Unlike Laboratories, Workshops are NOT networked - engineers in different bases cannot collaborate on projects.&#10;&#10;Engineers suffers diminishing returns when at work: the first engineer on a project works at 100% efficiency, the second at 99% efficiency, the third at 98% efficiency (and so forth). Finally, as workshops are expensive and have unusually high maintenance costs, consider your finances carefully before constructing one.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:StyleID="s73">
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">Researches.AdvancedMedpack</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Advanced Medpack</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/placeholder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s75"><Data ss:Type="String">Not needed.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:StyleID="s73">
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">Researches.AlienSensorArray</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Alien Sensor Array</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/placeholder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s75"><Data ss:Type="String">Description goes here.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:StyleID="s73">
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">Researches.LIDARArray</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">LIDAR Array</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/placeholder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">Xenonaut Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s75"><Data ss:Type="String">Description goes here.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:StyleID="s73">
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">Researches.JumpUnit</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Jump Unit</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/placeholder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s75"><Data ss:Type="String">The &quot;jump unit&quot; is the informal name we have given to the collection of propulsion and flight-control systems that work together to allow small alien units vertical movements. The fundamentals are not particularly complex; the British-built Harrier jump-jet demonstrated them more than a decade ago. Scaling them down to the point where they can be integrated into personal armour, on the other hand, is.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:StyleID="s73">
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">Researches.ParticleCannon</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Particle Cannon</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/placeholder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s77"><Data ss:Type="String">The MiG-32 is a</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:StyleID="s73">
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">Researches.PlasmaGrenade</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Plasma Grenade</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/placeholder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">ACW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s77"><Data ss:Type="String">The MiG-32 is a</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:StyleID="s73">
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">Researches.AleniumEnrichment</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Alienium Enrichment</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/placeholder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">ACW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s77"><Data ss:Type="String">The MiG-32 is a</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:StyleID="s73">
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">Researches.AlienAlloyProduction</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Alien Alloy Production</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/placeholder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">ACW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s77"><Data ss:Type="String">The MiG-32 is a</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:StyleID="s73">
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">Researches.AlienKineticShield</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Alien Kinetic Shield</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/placeholder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">ACW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s77"><Data ss:Type="String">The MiG-32 is a</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:StyleID="s73">
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">Researches.AlienSingularityGrenade</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Alien Singularity Grenade</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/placeholder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">ACW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s77"><Data ss:Type="String">The MiG-32 is a</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:StyleID="s73">
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">Researches.HyperdriveDisruptor</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Hyperdrive Disruptor</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/placeholder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">Extraterrestrials</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">ACW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s77"/>
    <Cell ss:StyleID="s77"/>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="14.25" ss:StyleID="s73">
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">Researches.HypervelocityProjectiles</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Hypervelocity Projectiles</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/placeholder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">ACW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s77"><Data ss:Type="String">The MiG-32 is a</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="14.25" ss:StyleID="s73">
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">airplane.human.saracen</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">X-44 Saracen Interceptor</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/saracen</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">Xenonaut Aircraft</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">ACW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s77"><Data ss:Type="String">The X-44 Saracen is an interceptor built specifically for dogfighting the most manuverable alien craft. It is fast, heavily armoured and extremely agile, employing dual cannons to rip apart its foes at close range.&#10;&#10;. Within it lies the mountings for the twin cannon hardpoints, the extensive avionics and the imposing E-77 Alenium Impulsion reactor that provides the vast reserves of power required to make a sixty-ton craft dance like a ballerina at twice the speed of sound.&#10;&#10;The resulting craft is an ugly, squat beast capable of destroying almost anything placed in front of it - so no doubt our engineers will feel a certain kindred spirit when they begin to build one.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="14.25" ss:StyleID="s73">
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">Researches.AlienPowerSource</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String" x:Ticked="1">Alien Power Source</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/placeholder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">Alien Technology</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s77"><Data ss:Type="String">Despite only being the size of a household fridge, the power unit recovered from the UFO still produces enough energy to power a city the size of New York. Surprisingly, however, the device proved utterly inert once switched off - not even appearing to radiate heat.&#10;&#10;The construction of the device is equally peculiar. It consists of a cylindrical outer casing of alien ceramics, the interior of which is dotted with hundreds of tiny laser emitters. Sitting inside this is a rotating inner casing that is packed with a lattice of unidentified yellow crystal, again cylindrical in shape. The origin and composition of these crystals has yet to be determined, but there is no question that they form the heart of the reactor. For want of a better name, my team have dubbed the material &quot;Alenium&quot; and are in the process of removing the lattice from the casing to allow further study. Preliminary scans suggest that there is an almost incomprehensible amount of energy stored within these Alenium crystals, despite the lattice being no larger than a football. This material is potentially one of the greatest discoveries of recent times; we should begin research on it immediately.&#10;&#10;The rest of the power source contains little of interest. All of the materials used in its construction have been encountered in larger quantities elsewhere in the hulls of recovered UFOs and the machinery itself is not overly complex; studying it has yielded nothing worth commenting upon. The only mystery surrounds the sea of identical laser emitters covering the interior of the outer coating - we are as yet unaware of their purpose. Studying a couple of examples have provided only minor advances in our understanding of laser technology, mostly in the areas of beam focusing and miniaturisation of optical amplifiers. I very much doubt that the aliens are unable to produce far more powerful laser emitters, suggesting that they have deliberately been designed to only emit low intensity beams. We would be interested to know the significance of this with regards to the Alenium lattice; it may give us an avenue of research when we begin to study it.&#10;&#10;Finally, I understand you have received a request (from personnel in a department which will remain nameless) seeking to prevent me from dismantling such devices inside the base in future. I must object to the repeated usage of the phrase &quot;reckless disregard&quot; and I can assure you I am no more keen to end my life in an enormous fireball than anyone else in this base. I therefore request you tell the staff concerned to stick to what they know (i.e. building things, making unintelligible grunting noises)...</Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="14.25" ss:StyleID="s73">
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">Researches.AlienGrenade</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Alien Grenade</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">xenopediaimages/aliengrenade</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">Alien Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s74"><Data ss:Type="String">WEP</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s77"><Data ss:Type="String">The Alien Grenade is a small explosive used in a similar way to conventional human grenades. The ceramic shell contains a small plasma generation array activated by pressing a button on the top of device. Unlike the generation array alien infantry weapons, the Alien Grenade makes no attempt to focus or shape the resulting projectile - instead it exhausts its entire Alenium power supply in a single moment and dumps all of the plasma into the surrounding area in the form of a sizeable explosion.&#10;&#10;There is thus no fragmentation element to the damage inflicted by the Alien Grenade - it is purely an energy weapon. This gives the device a relatively limited blast radius and a rapid drop-off in power from the epicenter of the blast to the edge, but also means that it will be deadly to any units caught near the middle of the blast until we develop more advanced infantry body armour. It is highly recommended that commanders avoid bunching their troops together in a manner that may attract an Alien Grenade.&#10;&#10;Additionally, our scientists have adapted the design of the Alien Grenade to create the Alenium Grenade. This device contains a core of Alenium crystals studded with miniaturised lasers, surrounded by a conventional fragmentation shell fabricated from Alien Alloys. Once triggered, the Alenium crystals detonate and propel the razor-sharp shrapnel through the blast area at far higher speeds than a normal grenade can muster. &#10;&#10;Preliminary tests suggest that the Alenium Grenade has a similar blast radius to the conventional Fragmentation Grenade, but inflicts up to 50% more damage to anything caught within. These grenades are now available for production in the Workshop.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">VV.MACHINEGUN</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">.30cal Machinegun</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/placeholder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">Xenonaut Vehicle Weapons</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">VHW</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s76"><Data ss:Type="String">The dual .30cal machineguns </Data></Cell>
   </Row>
   <Row ss:AutoFitHeight="0" ss:Height="63.75">
    <Cell ss:StyleID="s31"><Data ss:Type="String">Epilogue</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s31"><Data ss:Type="String">Epilogue</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s31"><Data ss:Type="String">xenopediaimages/placeholder</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s31"><Data ss:Type="String">Extraterrestrials</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s31"><Data ss:Type="String">NULL</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s31"><Data ss:Type="String">The radar screens are silent. The death of the High Praetor has reduced the aliens held in our labs to a catatonic state; even our captured Praetor is utterly unresponsive. It seems the war is finally over.&#10;&#10;Humanity is rightly celebrating our victory – the sacrifices made by the brave men and women of our organisation will echo through the ages. Though nobody has done more than I to ensure the survival of the human race, I have little doubt your name will be written into history just below my own. This does not mean our mission is over: the world will not simply return to how it was before the invasion began. It is inevitable that our new technology will drastically alter the balance of world power; even one of our singularity cores produces sufficient energy to supply the entire planet for centuries. &#10;&#10;The squabbling has already begun. Some are already lobbying for our organisation to be placed under Soviet or American oversight. This technology could be used for the benefit of all humanity, irrespective of race or creed. Our backers instead seek to turn my inventions to their own narrow ends. But who better to decide the shape of our new world than those who saved it? We have bargaining chips of our own: direct control of both the cores themselves and the most sophisticated military force on the planet. I could annihilate the entire planet in the blink of an eye if I so chose. Are they really in a position to dictate to us?&#10;&#10;The Xenonauts were established to protect humanity, Commander.  You did exceptional work to protect us from the extraterrestrial menace; you must now plot a path that protects us from ourselves.</Data></Cell>
   </Row>
  </Table>
  <WorksheetOptions xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel">
   <PageSetup>
    <Header x:Margin="0.4921259845"/>
    <Footer x:Margin="0.4921259845"/>
    <PageMargins x:Bottom="0.984251969" x:Left="0.78740157499999996"
     x:Right="0.78740157499999996" x:Top="0.984251969"/>
   </PageSetup>
   <Print>
    <ValidPrinterInfo/>
    <PaperSizeIndex>9</PaperSizeIndex>
    <HorizontalResolution>300</HorizontalResolution>
    <VerticalResolution>600</VerticalResolution>
   </Print>
   <Zoom>85</Zoom>
   <Selected/>
   <FreezePanes/>
   <FrozenNoSplit/>
   <SplitHorizontal>1</SplitHorizontal>
   <TopRowBottomPane>1</TopRowBottomPane>
   <ActivePane>2</ActivePane>
   <Panes>
    <Pane>
     <Number>3</Number>
    </Pane>
    <Pane>
     <Number>2</Number>
    </Pane>
   </Panes>
   <ProtectObjects>False</ProtectObjects>
   <ProtectScenarios>False</ProtectScenarios>
  </WorksheetOptions>
 </Worksheet>
</Workbook>
